[{"sentence": "ainda", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "pol\u00edtica", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "p\u00fablicos", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "p\u00fablico", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "p\u00fablica", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "privada", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "prefeitura", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "povo", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "popula\u00e7\u00e3o", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "populares", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "popular", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "poder", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "municipal", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "pobres", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "pobre", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "pma", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "plano", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "pessoas", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "perif\u00e9ricos", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "pa\u00eds", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "pandemia", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "n\u00famero", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "qualidade", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "redu\u00e7\u00e3o", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "renda", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "ricos", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "vida", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "trabalho", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "trabalhadores", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "total", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "todos", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "todo", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "todas", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "toda", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "socialista", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "social", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "sobre", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "sob", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "situa\u00e7\u00e3o", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "servi\u00e7os", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "servi\u00e7o", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "sergipe", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "sendo", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "sempre", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "sa\u00fade", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "nogueira", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "mulheres", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "al\u00e9m", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "classe", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "deve", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "desemprego", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "defesa", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "dados", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "controle", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "contra", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "constru\u00e7\u00e3o", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "conselhos", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "combate", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "cidade", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "milh\u00f5es", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "capitalismo", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "cada", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "brasil", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "bolsonaro", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "bairros perif\u00e9ricos", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "bairros", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "aumento", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "anos", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "amplia\u00e7\u00e3o", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "direito", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "direitos", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "econ\u00f4mica", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "educa\u00e7\u00e3o", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "mil", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "medidas", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "maior", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "grandes", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "grande", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "governo", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "gest\u00e3o", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "garantir", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "garantia", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "forma", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "fim", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "estatal", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "estado", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "enquanto", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "empres\u00e1rios", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "empresas", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "emprego", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "edvaldo nogueira", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "edvaldo", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "viol\u00eancia", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "qualidade", "tf-idf": 0.3661144706283913}, {"sentence": "povo", "tf-idf": 0.2745858529712935}, {"sentence": "bolsonaro", "tf-idf": 0.2558623053087932}, {"sentence": "capitalismo", "tf-idf": 0.24741797999355705}, {"sentence": "p\u00fablica", "tf-idf": 0.23200705560038012}, {"sentence": "defesa", "tf-idf": 0.21513304177436962}, {"sentence": "poder", "tf-idf": 0.21513304177436962}, {"sentence": "conselhos", "tf-idf": 0.21513304177436962}, {"sentence": "estatal", "tf-idf": 0.2059426806906459}, {"sentence": "popular", "tf-idf": 0.2059426806906459}, {"sentence": "perif\u00e9ricos", "tf-idf": 0.2059426806906459}, {"sentence": "trabalhadores", "tf-idf": 0.19436626426638143}, {"sentence": "renda", "tf-idf": 0.19003918088503718}, {"sentence": "populares", "tf-idf": 0.18305723531419565}, {"sentence": "p\u00fablico", "tf-idf": 0.17659296339009883}, {"sentence": "emprego", "tf-idf": 0.10756652088718481}, {"sentence": "mulheres", "tf-idf": 0.10756652088718481}, {"sentence": "sob", "tf-idf": 0.10756652088718481}, {"sentence": "desemprego", "tf-idf": 0.10756652088718481}, {"sentence": "viol\u00eancia", "tf-idf": 0.10756652088718481}, {"sentence": "combate", "tf-idf": 0.10756652088718481}, {"sentence": "socialista", "tf-idf": 0.10297134034532295}, {"sentence": "educa\u00e7\u00e3o", "tf-idf": 0.10297134034532295}, {"sentence": "controle", "tf-idf": 0.10297134034532295}, {"sentence": "bairros perif\u00e9ricos", "tf-idf": 0.10297134034532295}, {"sentence": "medidas", "tf-idf": 0.09881449391244718}, {"sentence": "maior", "tf-idf": 0.09501959044251859}, {"sentence": "pobres", "tf-idf": 0.09501959044251859}, {"sentence": "fim", "tf-idf": 0.09152861765709783}, {"sentence": "direitos", "tf-idf": 0.08829648169504942}, {"sentence": "bairros", "tf-idf": 0.08829648169504942}, {"sentence": "sa\u00fade", "tf-idf": 0.08528743510293108}, {"sentence": "edvaldo", "tf-idf": 0.08528743510293108}, {"sentence": "contra", "tf-idf": 0.08247265999785236}, {"sentence": "pessoas", "tf-idf": 0.08247265999785236}, {"sentence": "sergipe", "tf-idf": 0.08247265999785236}, {"sentence": "vida", "tf-idf": 0.08247265999785236}, {"sentence": "p\u00fablicos", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "sempre", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "brasil", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "redu\u00e7\u00e3o", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "aumento", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "ricos", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "privada", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "prefeitura", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "dados", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "servi\u00e7os", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "sendo", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "servi\u00e7o", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "popula\u00e7\u00e3o", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "situa\u00e7\u00e3o", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "anos", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "sobre", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "social", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "toda", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "todas", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "todo", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "todos", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "total", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "amplia\u00e7\u00e3o", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "trabalho", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "cada", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "pobre", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "cidade", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "classe", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "direito", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "econ\u00f4mica", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "edvaldo nogueira", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "empresas", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "empres\u00e1rios", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "enquanto", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "estado", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "forma", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "garantia", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "garantir", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "gest\u00e3o", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "governo", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "grande", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "grandes", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "mil", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "milh\u00f5es", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "al\u00e9m", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "municipal", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "nogueira", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "n\u00famero", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "pandemia", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "pa\u00eds", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "constru\u00e7\u00e3o", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "plano", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "pma", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "deve", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "pol\u00edtica", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "ainda", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "vida", "tf-idf": 0.5040732163910299}, {"sentence": "privada", "tf-idf": 0.25174449193375836}, {"sentence": "pol\u00edtica", "tf-idf": 0.24158182735367653}, {"sentence": "trabalhadores", "tf-idf": 0.2375934715558225}, {"sentence": "mil", "tf-idf": 0.23230404148849312}, {"sentence": "pobres", "tf-idf": 0.23230404148849312}, {"sentence": "brasil", "tf-idf": 0.2237693058302693}, {"sentence": "garantir", "tf-idf": 0.20851085308122816}, {"sentence": "sa\u00fade", "tf-idf": 0.20851085308122816}, {"sentence": "pandemia", "tf-idf": 0.18907040263596284}, {"sentence": "defesa", "tf-idf": 0.13148939821028713}, {"sentence": "n\u00famero", "tf-idf": 0.13148939821028713}, {"sentence": "econ\u00f4mica", "tf-idf": 0.13148939821028713}, {"sentence": "combate", "tf-idf": 0.13148939821028713}, {"sentence": "emprego", "tf-idf": 0.13148939821028713}, {"sentence": "empres\u00e1rios", "tf-idf": 0.13148939821028713}, {"sentence": "perif\u00e9ricos", "tf-idf": 0.12587224596687918}, {"sentence": "bairros perif\u00e9ricos", "tf-idf": 0.12587224596687918}, {"sentence": "edvaldo nogueira", "tf-idf": 0.12587224596687918}, {"sentence": "nogueira", "tf-idf": 0.12079091367683827}, {"sentence": "renda", "tf-idf": 0.11615202074424656}, {"sentence": "enquanto", "tf-idf": 0.11188465291513465}, {"sentence": "bairros", "tf-idf": 0.10793368741882282}, {"sentence": "direitos", "tf-idf": 0.10793368741882282}, {"sentence": "edvaldo", "tf-idf": 0.10425542654061408}, {"sentence": "pa\u00eds", "tf-idf": 0.10081464327820597}, {"sentence": "grandes", "tf-idf": 0.10081464327820597}, {"sentence": "al\u00e9m", "tf-idf": 0.10081464327820597}, {"sentence": "sergipe", "tf-idf": 0.10081464327820597}, {"sentence": "capitalismo", "tf-idf": 0.10081464327820597}, {"sentence": "contra", "tf-idf": 0.10081464327820597}, {"sentence": "servi\u00e7o", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "socialista", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "popular", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "populares", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "popula\u00e7\u00e3o", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "povo", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "trabalho", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "total", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "todos", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "todo", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "prefeitura", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "todas", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "toda", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "p\u00fablica", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "servi\u00e7os", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "p\u00fablico", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "p\u00fablicos", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "qualidade", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "redu\u00e7\u00e3o", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "social", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "sobre", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "ricos", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "sob", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "sempre", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "sendo", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "situa\u00e7\u00e3o", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "ainda", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "mulheres", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "poder", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "conselhos", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "direito", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "deve", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "desemprego", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "dados", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "controle", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "constru\u00e7\u00e3o", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "classe", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "pobre", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "cidade", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "cada", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "bolsonaro", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "aumento", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "anos", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "amplia\u00e7\u00e3o", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "educa\u00e7\u00e3o", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "empresas", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "estado", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "estatal", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "fim", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "forma", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "garantia", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "gest\u00e3o", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "governo", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "grande", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "maior", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "medidas", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "milh\u00f5es", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "municipal", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "pessoas", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "plano", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "pma", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "viol\u00eancia", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "povo", "tf-idf": 0.36644607871254486}, {"sentence": "econ\u00f4mica", "tf-idf": 0.3229918477043929}, {"sentence": "pobre", "tf-idf": 0.3091938198281556}, {"sentence": "classe", "tf-idf": 0.3091938198281556}, {"sentence": "toda", "tf-idf": 0.21532789846959524}, {"sentence": "socialista", "tf-idf": 0.20612921321877037}, {"sentence": "trabalhadores", "tf-idf": 0.19454231145841627}, {"sentence": "pobres", "tf-idf": 0.19021130882245313}, {"sentence": "social", "tf-idf": 0.18322303935627243}, {"sentence": "vida", "tf-idf": 0.165094719175311}, {"sentence": "pessoas", "tf-idf": 0.165094719175311}, {"sentence": "capitalismo", "tf-idf": 0.165094719175311}, {"sentence": "desemprego", "tf-idf": 0.10766394923479762}, {"sentence": "mulheres", "tf-idf": 0.10766394923479762}, {"sentence": "servi\u00e7o", "tf-idf": 0.10766394923479762}, {"sentence": "ricos", "tf-idf": 0.10766394923479762}, {"sentence": "defesa", "tf-idf": 0.10766394923479762}, {"sentence": "pma", "tf-idf": 0.10766394923479762}, {"sentence": "grande", "tf-idf": 0.10766394923479762}, {"sentence": "poder", "tf-idf": 0.10766394923479762}, {"sentence": "conselhos", "tf-idf": 0.10766394923479762}, {"sentence": "empresas", "tf-idf": 0.10306460660938518}, {"sentence": "gest\u00e3o", "tf-idf": 0.10306460660938518}, {"sentence": "plano", "tf-idf": 0.10306460660938518}, {"sentence": "edvaldo nogueira", "tf-idf": 0.10306460660938518}, {"sentence": "servi\u00e7os", "tf-idf": 0.10306460660938518}, {"sentence": "sendo", "tf-idf": 0.10306460660938518}, {"sentence": "constru\u00e7\u00e3o", "tf-idf": 0.10306460660938518}, {"sentence": "pol\u00edtica", "tf-idf": 0.0989039951139612}, {"sentence": "nogueira", "tf-idf": 0.0989039951139612}, {"sentence": "aumento", "tf-idf": 0.09510565441122656}, {"sentence": "populares", "tf-idf": 0.09161151967813622}, {"sentence": "brasil", "tf-idf": 0.09161151967813622}, {"sentence": "situa\u00e7\u00e3o", "tf-idf": 0.09161151967813622}, {"sentence": "todos", "tf-idf": 0.09161151967813622}, {"sentence": "governo", "tf-idf": 0.08837645620980197}, {"sentence": "direitos", "tf-idf": 0.08837645620980197}, {"sentence": "cidade", "tf-idf": 0.08536468417453513}, {"sentence": "edvaldo", "tf-idf": 0.08536468417453513}, {"sentence": "bolsonaro", "tf-idf": 0.08536468417453513}, {"sentence": "sergipe", "tf-idf": 0.0825473595876555}, {"sentence": "p\u00fablicos", "tf-idf": 0.0825473595876555}, {"sentence": "trabalho", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "sobre", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "total", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "popular", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "sob", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "popula\u00e7\u00e3o", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "prefeitura", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "todo", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "renda", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "privada", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "p\u00fablica", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "p\u00fablico", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "qualidade", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "redu\u00e7\u00e3o", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "sempre", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "sa\u00fade", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "todas", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "ainda", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "perif\u00e9ricos", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "enquanto", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "amplia\u00e7\u00e3o", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "anos", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "bairros", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "bairros perif\u00e9ricos", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "cada", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "combate", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "contra", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "controle", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "dados", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "deve", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "direito", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "educa\u00e7\u00e3o", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "emprego", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "empres\u00e1rios", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "estado", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "pa\u00eds", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "estatal", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "fim", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "forma", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "garantia", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "garantir", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "grandes", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "maior", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "medidas", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "mil", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "milh\u00f5es", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "al\u00e9m", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "municipal", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "n\u00famero", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "pandemia", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "viol\u00eancia", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "socialista", "tf-idf": 0.5141708014004048}, {"sentence": "pobres", "tf-idf": 0.4744650191278892}, {"sentence": "ricos", "tf-idf": 0.4475967460374467}, {"sentence": "trabalhadores", "tf-idf": 0.2695935089206474}, {"sentence": "governo", "tf-idf": 0.22044712927756807}, {"sentence": "cada", "tf-idf": 0.1790386984149787}, {"sentence": "perif\u00e9ricos", "tf-idf": 0.1713902671334683}, {"sentence": "capitalismo", "tf-idf": 0.1372713143369474}, {"sentence": "trabalho", "tf-idf": 0.08951934920748934}, {"sentence": "sempre", "tf-idf": 0.08951934920748934}, {"sentence": "desemprego", "tf-idf": 0.08951934920748934}, {"sentence": "constru\u00e7\u00e3o", "tf-idf": 0.08569513356673415}, {"sentence": "gest\u00e3o", "tf-idf": 0.08569513356673415}, {"sentence": "edvaldo nogueira", "tf-idf": 0.08569513356673415}, {"sentence": "bairros perif\u00e9ricos", "tf-idf": 0.08569513356673415}, {"sentence": "nogueira", "tf-idf": 0.08223570972037969}, {"sentence": "maior", "tf-idf": 0.07907750318798153}, {"sentence": "aumento", "tf-idf": 0.07907750318798153}, {"sentence": "povo", "tf-idf": 0.07617223480824392}, {"sentence": "todos", "tf-idf": 0.07617223480824392}, {"sentence": "bairros", "tf-idf": 0.07348237642585602}, {"sentence": "cidade", "tf-idf": 0.07097817818238993}, {"sentence": "edvaldo", "tf-idf": 0.07097817818238993}, {"sentence": "al\u00e9m", "tf-idf": 0.0686356571684737}, {"sentence": "pandemia", "tf-idf": 0.0643605478036373}, {"sentence": "poder", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "popula\u00e7\u00e3o", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "prefeitura", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "privada", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "populares", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "popular", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "p\u00fablicos", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "pol\u00edtica", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "p\u00fablica", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "p\u00fablico", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "ainda", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "qualidade", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "sob", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "vida", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "total", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "todo", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "todas", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "toda", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "social", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "sobre", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "situa\u00e7\u00e3o", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "redu\u00e7\u00e3o", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "servi\u00e7os", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "servi\u00e7o", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "sergipe", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "pma", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "sendo", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "sa\u00fade", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "renda", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "pobre", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "mulheres", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "plano", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "emprego", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "econ\u00f4mica", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "direitos", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "direito", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "deve", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "defesa", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "dados", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "controle", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "contra", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "conselhos", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "combate", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "classe", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "brasil", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "bolsonaro", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "anos", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "amplia\u00e7\u00e3o", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "educa\u00e7\u00e3o", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "empresas", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "pessoas", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "empres\u00e1rios", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "pa\u00eds", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "n\u00famero", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "municipal", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "milh\u00f5es", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "mil", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "medidas", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "grandes", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "grande", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "garantir", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "garantia", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "forma", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "fim", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "estatal", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "estado", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "enquanto", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "viol\u00eancia", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "situa\u00e7\u00e3o", "tf-idf": 0.45108358286389394}, {"sentence": "mil", "tf-idf": 0.35121619660788633}, {"sentence": "renda", "tf-idf": 0.35121619660788633}, {"sentence": "desemprego", "tf-idf": 0.26506186196199194}, {"sentence": "milh\u00f5es", "tf-idf": 0.24349540664920405}, {"sentence": "bairros", "tf-idf": 0.2175772689285801}, {"sentence": "estado", "tf-idf": 0.2175772689285801}, {"sentence": "cidade", "tf-idf": 0.2101624758697456}, {"sentence": "sergipe", "tf-idf": 0.20322640018185642}, {"sentence": "popula\u00e7\u00e3o", "tf-idf": 0.19671095858113993}, {"sentence": "amplia\u00e7\u00e3o", "tf-idf": 0.13253093098099597}, {"sentence": "perif\u00e9ricos", "tf-idf": 0.1268692850504984}, {"sentence": "bairros perif\u00e9ricos", "tf-idf": 0.1268692850504984}, {"sentence": "dados", "tf-idf": 0.1268692850504984}, {"sentence": "anos", "tf-idf": 0.1268692850504984}, {"sentence": "pobre", "tf-idf": 0.1268692850504984}, {"sentence": "todas", "tf-idf": 0.1268692850504984}, {"sentence": "ainda", "tf-idf": 0.12174770332460202}, {"sentence": "edvaldo", "tf-idf": 0.1050812379348728}, {"sentence": "bolsonaro", "tf-idf": 0.1050812379348728}, {"sentence": "pessoas", "tf-idf": 0.10161320009092821}, {"sentence": "grandes", "tf-idf": 0.10161320009092821}, {"sentence": "capitalismo", "tf-idf": 0.10161320009092821}, {"sentence": "al\u00e9m", "tf-idf": 0.10161320009092821}, {"sentence": "pandemia", "tf-idf": 0.09528401842033646}, {"sentence": "socialista", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "trabalho", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "prefeitura", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "povo", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "trabalhadores", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "populares", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "p\u00fablica", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "popular", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "pol\u00edtica", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "poder", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "vida", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "privada", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "p\u00fablicos", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "p\u00fablico", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "todos", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "toda", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "sobre", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "sob", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "todo", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "servi\u00e7os", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "servi\u00e7o", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "sendo", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "social", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "sempre", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "sa\u00fade", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "ricos", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "total", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "redu\u00e7\u00e3o", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "qualidade", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "pobres", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "mulheres", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "pma", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "emprego", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "educa\u00e7\u00e3o", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "econ\u00f4mica", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "direitos", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "direito", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "deve", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "defesa", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "controle", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "contra", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "constru\u00e7\u00e3o", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "conselhos", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "combate", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "classe", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "cada", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "brasil", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "aumento", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "edvaldo nogueira", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "empresas", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "plano", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "empres\u00e1rios", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "pa\u00eds", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "n\u00famero", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "nogueira", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "municipal", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "medidas", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "maior", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "grande", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "governo", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "gest\u00e3o", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "garantir", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "garantia", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "forma", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "fim", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "estatal", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "enquanto", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "viol\u00eancia", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "trabalhadores", "tf-idf": 0.4435713572422025}, {"sentence": "sa\u00fade", "tf-idf": 0.43793552778298633}, {"sentence": "edvaldo", "tf-idf": 0.43793552778298633}, {"sentence": "bolsonaro", "tf-idf": 0.21896776389149317}, {"sentence": "vida", "tf-idf": 0.21174108378471448}, {"sentence": "combate", "tf-idf": 0.1841115323324259}, {"sentence": "pobre", "tf-idf": 0.1762463924735878}, {"sentence": "social", "tf-idf": 0.15666095649584827}, {"sentence": "garantir", "tf-idf": 0.14597850926099545}, {"sentence": "popula\u00e7\u00e3o", "tf-idf": 0.1366351075287748}, {"sentence": "pandemia", "tf-idf": 0.13236824421519205}, {"sentence": "desemprego", "tf-idf": 0.09205576616621294}, {"sentence": "toda", "tf-idf": 0.09205576616621294}, {"sentence": "redu\u00e7\u00e3o", "tf-idf": 0.09205576616621294}, {"sentence": "n\u00famero", "tf-idf": 0.09205576616621294}, {"sentence": "empres\u00e1rios", "tf-idf": 0.09205576616621294}, {"sentence": "prefeitura", "tf-idf": 0.0881231962367939}, {"sentence": "empresas", "tf-idf": 0.0881231962367939}, {"sentence": "classe", "tf-idf": 0.0881231962367939}, {"sentence": "perif\u00e9ricos", "tf-idf": 0.0881231962367939}, {"sentence": "bairros perif\u00e9ricos", "tf-idf": 0.0881231962367939}, {"sentence": "plano", "tf-idf": 0.0881231962367939}, {"sentence": "edvaldo nogueira", "tf-idf": 0.0881231962367939}, {"sentence": "milh\u00f5es", "tf-idf": 0.08456575401353002}, {"sentence": "nogueira", "tf-idf": 0.08456575401353002}, {"sentence": "ainda", "tf-idf": 0.08456575401353002}, {"sentence": "maior", "tf-idf": 0.08131806371389223}, {"sentence": "renda", "tf-idf": 0.08131806371389223}, {"sentence": "municipal", "tf-idf": 0.08131806371389223}, {"sentence": "todos", "tf-idf": 0.07833047824792413}, {"sentence": "bairros", "tf-idf": 0.07556440614774167}, {"sentence": "estado", "tf-idf": 0.07556440614774167}, {"sentence": "pa\u00eds", "tf-idf": 0.0705803612615715}, {"sentence": "grandes", "tf-idf": 0.0705803612615715}, {"sentence": "sergipe", "tf-idf": 0.0705803612615715}, {"sentence": "al\u00e9m", "tf-idf": 0.0705803612615715}, {"sentence": "p\u00fablica", "tf-idf": 0.06618412210759603}, {"sentence": "populares", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "trabalho", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "total", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "sobre", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "todo", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "todas", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "socialista", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "sempre", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "povo", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "sob", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "sendo", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "privada", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "p\u00fablico", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "situa\u00e7\u00e3o", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "p\u00fablicos", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "qualidade", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "servi\u00e7os", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "ricos", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "servi\u00e7o", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "pol\u00edtica", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "popular", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "mulheres", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "poder", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "conselhos", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "deve", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "defesa", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "dados", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "controle", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "contra", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "constru\u00e7\u00e3o", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "cidade", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "pobres", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "capitalismo", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "cada", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "brasil", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "aumento", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "anos", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "amplia\u00e7\u00e3o", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "direito", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "direitos", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "econ\u00f4mica", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "educa\u00e7\u00e3o", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "emprego", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "enquanto", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "estatal", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "fim", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "forma", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "garantia", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "gest\u00e3o", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "governo", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "grande", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "medidas", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "mil", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "pessoas", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "pma", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "viol\u00eancia", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "edvaldo", "tf-idf": 0.4507143202374066}, {"sentence": "empres\u00e1rios", "tf-idf": 0.34107090651835625}, {"sentence": "privada", "tf-idf": 0.32650055154078755}, {"sentence": "cidade", "tf-idf": 0.2704285921424439}, {"sentence": "al\u00e9m", "tf-idf": 0.2615035298757059}, {"sentence": "pma", "tf-idf": 0.22738060434557084}, {"sentence": "educa\u00e7\u00e3o", "tf-idf": 0.21766703436052504}, {"sentence": "pobres", "tf-idf": 0.20085814546468742}, {"sentence": "p\u00fablico", "tf-idf": 0.18664643240125356}, {"sentence": "pandemia", "tf-idf": 0.16347683919912495}, {"sentence": "trabalhadores", "tf-idf": 0.13695438031824153}, {"sentence": "total", "tf-idf": 0.11369030217278542}, {"sentence": "todo", "tf-idf": 0.11369030217278542}, {"sentence": "forma", "tf-idf": 0.11369030217278542}, {"sentence": "ricos", "tf-idf": 0.11369030217278542}, {"sentence": "popular", "tf-idf": 0.10883351718026252}, {"sentence": "gest\u00e3o", "tf-idf": 0.10883351718026252}, {"sentence": "empresas", "tf-idf": 0.10883351718026252}, {"sentence": "plano", "tf-idf": 0.10883351718026252}, {"sentence": "constru\u00e7\u00e3o", "tf-idf": 0.10883351718026252}, {"sentence": "anos", "tf-idf": 0.10883351718026252}, {"sentence": "controle", "tf-idf": 0.10883351718026252}, {"sentence": "municipal", "tf-idf": 0.10042907273234371}, {"sentence": "povo", "tf-idf": 0.09673935824145938}, {"sentence": "social", "tf-idf": 0.09673935824145938}, {"sentence": "enquanto", "tf-idf": 0.09673935824145938}, {"sentence": "situa\u00e7\u00e3o", "tf-idf": 0.09673935824145938}, {"sentence": "garantir", "tf-idf": 0.09014286404748131}, {"sentence": "sa\u00fade", "tf-idf": 0.09014286404748131}, {"sentence": "grandes", "tf-idf": 0.08716784329190197}, {"sentence": "p\u00fablica", "tf-idf": 0.08173841959956248}, {"sentence": "pol\u00edtica", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "trabalho", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "poder", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "todos", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "populares", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "vida", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "popula\u00e7\u00e3o", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "pobre", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "prefeitura", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "servi\u00e7os", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "todas", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "toda", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "servi\u00e7o", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "socialista", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "p\u00fablicos", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "qualidade", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "redu\u00e7\u00e3o", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "sobre", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "renda", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "sob", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "sempre", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "sendo", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "sergipe", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "ainda", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "mulheres", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "pessoas", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "direito", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "desemprego", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "defesa", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "dados", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "contra", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "conselhos", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "combate", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "classe", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "capitalismo", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "cada", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "brasil", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "bolsonaro", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "bairros perif\u00e9ricos", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "bairros", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "aumento", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "amplia\u00e7\u00e3o", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "deve", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "direitos", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "perif\u00e9ricos", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "econ\u00f4mica", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "pa\u00eds", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "n\u00famero", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "nogueira", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "milh\u00f5es", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "mil", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "medidas", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "maior", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "grande", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "governo", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "garantia", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "fim", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "estatal", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "estado", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "emprego", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "edvaldo nogueira", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "viol\u00eancia", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "classe", "tf-idf": 0.42811115261737126}, {"sentence": "edvaldo", "tf-idf": 0.35458897614858037}, {"sentence": "econ\u00f4mica", "tf-idf": 0.29814397602037807}, {"sentence": "edvaldo nogueira", "tf-idf": 0.2854074350782475}, {"sentence": "nogueira", "tf-idf": 0.2738858323250682}, {"sentence": "pobres", "tf-idf": 0.26336743310748384}, {"sentence": "capitalismo", "tf-idf": 0.22859089019458956}, {"sentence": "ricos", "tf-idf": 0.14907198801018903}, {"sentence": "empres\u00e1rios", "tf-idf": 0.14907198801018903}, {"sentence": "sob", "tf-idf": 0.14907198801018903}, {"sentence": "gest\u00e3o", "tf-idf": 0.14270371753912375}, {"sentence": "prefeitura", "tf-idf": 0.14270371753912375}, {"sentence": "socialista", "tf-idf": 0.14270371753912375}, {"sentence": "anos", "tf-idf": 0.14270371753912375}, {"sentence": "perif\u00e9ricos", "tf-idf": 0.14270371753912375}, {"sentence": "bairros perif\u00e9ricos", "tf-idf": 0.14270371753912375}, {"sentence": "medidas", "tf-idf": 0.1369429161625341}, {"sentence": "todos", "tf-idf": 0.12684572189778442}, {"sentence": "situa\u00e7\u00e3o", "tf-idf": 0.12684572189778442}, {"sentence": "brasil", "tf-idf": 0.12684572189778442}, {"sentence": "bairros", "tf-idf": 0.12236643847941382}, {"sentence": "cidade", "tf-idf": 0.11819632538286014}, {"sentence": "al\u00e9m", "tf-idf": 0.11429544509729478}, {"sentence": "sergipe", "tf-idf": 0.11429544509729478}, {"sentence": "grandes", "tf-idf": 0.11429544509729478}, {"sentence": "pol\u00edtica", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "popula\u00e7\u00e3o", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "povo", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "popular", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "poder", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "p\u00fablicos", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "privada", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "p\u00fablica", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "populares", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "p\u00fablico", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "ainda", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "qualidade", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "social", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "vida", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "trabalho", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "trabalhadores", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "total", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "todo", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "todas", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "toda", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "sobre", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "redu\u00e7\u00e3o", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "servi\u00e7os", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "servi\u00e7o", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "pma", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "sendo", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "sempre", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "sa\u00fade", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "renda", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "pobre", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "mulheres", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "plano", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "emprego", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "direitos", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "direito", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "deve", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "desemprego", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "defesa", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "dados", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "controle", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "contra", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "constru\u00e7\u00e3o", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "conselhos", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "combate", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "cada", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "bolsonaro", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "aumento", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "amplia\u00e7\u00e3o", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "educa\u00e7\u00e3o", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "empresas", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "pessoas", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "enquanto", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "pa\u00eds", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "pandemia", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "n\u00famero", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "municipal", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "milh\u00f5es", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "mil", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "maior", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "grande", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "governo", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "garantir", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "garantia", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "forma", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "fim", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "estatal", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "estado", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "viol\u00eancia", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "poder", "tf-idf": 0.5024373755625038}, {"sentence": "povo", "tf-idf": 0.342020160661159}, {"sentence": "conselhos", "tf-idf": 0.3014624253375023}, {"sentence": "populares", "tf-idf": 0.2565151204958692}, {"sentence": "trabalhadores", "tf-idf": 0.2420998030748762}, {"sentence": "ricos", "tf-idf": 0.20097495022500153}, {"sentence": "classe", "tf-idf": 0.19238941475301055}, {"sentence": "pobres", "tf-idf": 0.17753253802466637}, {"sentence": "renda", "tf-idf": 0.17753253802466637}, {"sentence": "bairros", "tf-idf": 0.16497122773280523}, {"sentence": "sobre", "tf-idf": 0.16497122773280523}, {"sentence": "sempre", "tf-idf": 0.10048747511250077}, {"sentence": "desemprego", "tf-idf": 0.10048747511250077}, {"sentence": "defesa", "tf-idf": 0.10048747511250077}, {"sentence": "emprego", "tf-idf": 0.10048747511250077}, {"sentence": "combate", "tf-idf": 0.10048747511250077}, {"sentence": "todo", "tf-idf": 0.10048747511250077}, {"sentence": "trabalho", "tf-idf": 0.10048747511250077}, {"sentence": "pobre", "tf-idf": 0.09619470737650528}, {"sentence": "socialista", "tf-idf": 0.09619470737650528}, {"sentence": "todas", "tf-idf": 0.09619470737650528}, {"sentence": "popular", "tf-idf": 0.09619470737650528}, {"sentence": "prefeitura", "tf-idf": 0.09619470737650528}, {"sentence": "edvaldo nogueira", "tf-idf": 0.09619470737650528}, {"sentence": "nogueira", "tf-idf": 0.09231142660266502}, {"sentence": "medidas", "tf-idf": 0.09231142660266502}, {"sentence": "garantia", "tf-idf": 0.09231142660266502}, {"sentence": "brasil", "tf-idf": 0.08550504016528974}, {"sentence": "enquanto", "tf-idf": 0.08550504016528974}, {"sentence": "p\u00fablico", "tf-idf": 0.08248561386640262}, {"sentence": "bolsonaro", "tf-idf": 0.07967459523305875}, {"sentence": "edvaldo", "tf-idf": 0.07967459523305875}, {"sentence": "al\u00e9m", "tf-idf": 0.07704506291216558}, {"sentence": "contra", "tf-idf": 0.07704506291216558}, {"sentence": "vida", "tf-idf": 0.07704506291216558}, {"sentence": "grandes", "tf-idf": 0.07704506291216558}, {"sentence": "popula\u00e7\u00e3o", "tf-idf": 0.07457499697792402}, {"sentence": "pandemia", "tf-idf": 0.07224615686888665}, {"sentence": "total", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "p\u00fablica", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "privada", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "pol\u00edtica", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "toda", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "p\u00fablicos", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "qualidade", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "redu\u00e7\u00e3o", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "sa\u00fade", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "todos", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "sendo", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "sergipe", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "servi\u00e7o", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "servi\u00e7os", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "situa\u00e7\u00e3o", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "sob", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "social", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "ainda", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "mulheres", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "pma", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "plano", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "educa\u00e7\u00e3o", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "econ\u00f4mica", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "direitos", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "direito", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "deve", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "dados", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "controle", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "constru\u00e7\u00e3o", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "cidade", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "capitalismo", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "cada", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "bairros perif\u00e9ricos", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "aumento", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "anos", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "amplia\u00e7\u00e3o", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "empresas", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "empres\u00e1rios", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "estado", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "mil", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "pessoas", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "perif\u00e9ricos", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "pa\u00eds", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "n\u00famero", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "municipal", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "milh\u00f5es", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "maior", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "estatal", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "grande", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "governo", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "gest\u00e3o", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "garantir", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "forma", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "fim", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "viol\u00eancia", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "emprego", "tf-idf": 0.3324556716950717}, {"sentence": "prefeitura", "tf-idf": 0.3182533546450757}, {"sentence": "vida", "tf-idf": 0.2548981165322029}, {"sentence": "p\u00fablicos", "tf-idf": 0.2548981165322029}, {"sentence": "combate", "tf-idf": 0.2216371144633811}, {"sentence": "amplia\u00e7\u00e3o", "tf-idf": 0.2216371144633811}, {"sentence": "redu\u00e7\u00e3o", "tf-idf": 0.2216371144633811}, {"sentence": "constru\u00e7\u00e3o", "tf-idf": 0.21216890309671715}, {"sentence": "servi\u00e7os", "tf-idf": 0.21216890309671715}, {"sentence": "plano", "tf-idf": 0.21216890309671715}, {"sentence": "milh\u00f5es", "tf-idf": 0.20360386407666506}, {"sentence": "fim", "tf-idf": 0.1885915667907232}, {"sentence": "todos", "tf-idf": 0.1885915667907232}, {"sentence": "governo", "tf-idf": 0.1819318618725633}, {"sentence": "popula\u00e7\u00e3o", "tf-idf": 0.16448405259260288}, {"sentence": "pandemia", "tf-idf": 0.1593475179027247}, {"sentence": "grande", "tf-idf": 0.11081855723169055}, {"sentence": "trabalho", "tf-idf": 0.11081855723169055}, {"sentence": "gest\u00e3o", "tf-idf": 0.10608445154835858}, {"sentence": "deve", "tf-idf": 0.10608445154835858}, {"sentence": "empresas", "tf-idf": 0.10608445154835858}, {"sentence": "medidas", "tf-idf": 0.10180193203833253}, {"sentence": "municipal", "tf-idf": 0.0978922980378791}, {"sentence": "renda", "tf-idf": 0.0978922980378791}, {"sentence": "povo", "tf-idf": 0.0942957833953616}, {"sentence": "p\u00fablico", "tf-idf": 0.09096593093628165}, {"sentence": "sobre", "tf-idf": 0.09096593093628165}, {"sentence": "estado", "tf-idf": 0.09096593093628165}, {"sentence": "garantir", "tf-idf": 0.08786591246184183}, {"sentence": "cidade", "tf-idf": 0.08786591246184183}, {"sentence": "sa\u00fade", "tf-idf": 0.08786591246184183}, {"sentence": "edvaldo", "tf-idf": 0.08786591246184183}, {"sentence": "grandes", "tf-idf": 0.08496603884406764}, {"sentence": "capitalismo", "tf-idf": 0.08496603884406764}, {"sentence": "p\u00fablica", "tf-idf": 0.07967375895136235}, {"sentence": "trabalhadores", "tf-idf": 0.06674749975755088}, {"sentence": "populares", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "privada", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "pol\u00edtica", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "popular", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "ainda", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "qualidade", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "ricos", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "pobres", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "sempre", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "sendo", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "sergipe", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "servi\u00e7o", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "situa\u00e7\u00e3o", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "sob", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "social", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "socialista", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "toda", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "todas", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "todo", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "total", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "poder", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "mulheres", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "pobre", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "classe", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "desemprego", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "defesa", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "dados", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "controle", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "contra", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "conselhos", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "cada", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "direitos", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "brasil", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "bolsonaro", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "bairros perif\u00e9ricos", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "bairros", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "aumento", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "anos", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "direito", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "econ\u00f4mica", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "pma", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "mil", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "pessoas", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "perif\u00e9ricos", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "pa\u00eds", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "n\u00famero", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "nogueira", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "al\u00e9m", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "maior", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "educa\u00e7\u00e3o", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "garantia", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "forma", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "estatal", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "enquanto", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "empres\u00e1rios", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "edvaldo nogueira", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "viol\u00eancia", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "servi\u00e7os", "tf-idf": 0.5442787552659795}, {"sentence": "sergipe", "tf-idf": 0.43592825514914524}, {"sentence": "empresas", "tf-idf": 0.362852503510653}, {"sentence": "amplia\u00e7\u00e3o", "tf-idf": 0.1895225470842323}, {"sentence": "sempre", "tf-idf": 0.1895225470842323}, {"sentence": "grande", "tf-idf": 0.1895225470842323}, {"sentence": "todas", "tf-idf": 0.1814262517553265}, {"sentence": "privada", "tf-idf": 0.1814262517553265}, {"sentence": "estatal", "tf-idf": 0.1814262517553265}, {"sentence": "constru\u00e7\u00e3o", "tf-idf": 0.1814262517553265}, {"sentence": "todos", "tf-idf": 0.161265202280412}, {"sentence": "fim", "tf-idf": 0.161265202280412}, {"sentence": "p\u00fablico", "tf-idf": 0.15557046905860952}, {"sentence": "estado", "tf-idf": 0.15557046905860952}, {"sentence": "grandes", "tf-idf": 0.14530941838304842}, {"sentence": "p\u00fablicos", "tf-idf": 0.14530941838304842}, {"sentence": "poder", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "pma", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "pessoas", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "plano", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "prefeitura", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "povo", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "pol\u00edtica", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "pobre", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "popula\u00e7\u00e3o", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "populares", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "p\u00fablica", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "popular", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "pobres", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "ainda", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "redu\u00e7\u00e3o", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "qualidade", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "social", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "vida", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "trabalho", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "trabalhadores", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "total", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "todo", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "toda", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "socialista", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "sobre", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "pa\u00eds", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "sob", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "situa\u00e7\u00e3o", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "servi\u00e7o", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "sendo", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "sa\u00fade", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "ricos", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "renda", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "perif\u00e9ricos", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "mulheres", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "pandemia", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "classe", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "deve", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "desemprego", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "defesa", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "dados", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "controle", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "contra", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "conselhos", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "combate", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "cidade", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "n\u00famero", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "capitalismo", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "cada", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "brasil", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "bolsonaro", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "bairros perif\u00e9ricos", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "bairros", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "aumento", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "anos", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "direito", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "direitos", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "econ\u00f4mica", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "educa\u00e7\u00e3o", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "nogueira", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "municipal", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "al\u00e9m", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "milh\u00f5es", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "mil", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "medidas", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "maior", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "governo", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "gest\u00e3o", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "garantir", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "garantia", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "forma", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "enquanto", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "empres\u00e1rios", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "emprego", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "edvaldo nogueira", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "edvaldo", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "viol\u00eancia", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "trabalhadores", "tf-idf": 0.3895856785208015}, {"sentence": "sob", "tf-idf": 0.3880893483827047}, {"sentence": "estatal", "tf-idf": 0.37151039233315086}, {"sentence": "controle", "tf-idf": 0.24767359488876722}, {"sentence": "medidas", "tf-idf": 0.23767526820895285}, {"sentence": "povo", "tf-idf": 0.22015078850396427}, {"sentence": "sergipe", "tf-idf": 0.1983687899293709}, {"sentence": "pa\u00eds", "tf-idf": 0.1983687899293709}, {"sentence": "conselhos", "tf-idf": 0.12936311612756823}, {"sentence": "servi\u00e7o", "tf-idf": 0.12936311612756823}, {"sentence": "defesa", "tf-idf": 0.12936311612756823}, {"sentence": "redu\u00e7\u00e3o", "tf-idf": 0.12936311612756823}, {"sentence": "prefeitura", "tf-idf": 0.12383679744438361}, {"sentence": "popular", "tf-idf": 0.12383679744438361}, {"sentence": "socialista", "tf-idf": 0.12383679744438361}, {"sentence": "deve", "tf-idf": 0.12383679744438361}, {"sentence": "todas", "tf-idf": 0.12383679744438361}, {"sentence": "classe", "tf-idf": 0.12383679744438361}, {"sentence": "pol\u00edtica", "tf-idf": 0.11883763410447643}, {"sentence": "milh\u00f5es", "tf-idf": 0.11883763410447643}, {"sentence": "nogueira", "tf-idf": 0.11883763410447643}, {"sentence": "pobres", "tf-idf": 0.11427375554612686}, {"sentence": "mil", "tf-idf": 0.11427375554612686}, {"sentence": "populares", "tf-idf": 0.11007539425198214}, {"sentence": "fim", "tf-idf": 0.11007539425198214}, {"sentence": "todos", "tf-idf": 0.11007539425198214}, {"sentence": "governo", "tf-idf": 0.10618831882786314}, {"sentence": "edvaldo", "tf-idf": 0.10256953818385847}, {"sentence": "bolsonaro", "tf-idf": 0.10256953818385847}, {"sentence": "al\u00e9m", "tf-idf": 0.09918439496468545}, {"sentence": "p\u00fablica", "tf-idf": 0.09300649628560169}, {"sentence": "popula\u00e7\u00e3o", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "privada", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "poder", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "ainda", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "sa\u00fade", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "p\u00fablico", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "p\u00fablicos", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "vida", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "trabalho", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "total", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "todo", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "toda", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "social", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "sobre", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "situa\u00e7\u00e3o", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "servi\u00e7os", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "sendo", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "sempre", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "pma", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "ricos", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "renda", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "qualidade", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "pobre", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "mulheres", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "plano", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "cidade", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "direitos", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "direito", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "desemprego", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "dados", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "contra", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "constru\u00e7\u00e3o", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "combate", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "capitalismo", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "pessoas", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "cada", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "brasil", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "bairros perif\u00e9ricos", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "bairros", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "aumento", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "anos", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "amplia\u00e7\u00e3o", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "econ\u00f4mica", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "educa\u00e7\u00e3o", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "edvaldo nogueira", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "emprego", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "perif\u00e9ricos", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "pandemia", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "n\u00famero", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "municipal", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "maior", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "grandes", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "grande", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "gest\u00e3o", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "garantir", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "garantia", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "forma", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "estado", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "enquanto", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "empres\u00e1rios", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "empresas", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "viol\u00eancia", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "constru\u00e7\u00e3o", "tf-idf": 0.4120382853563007}, {"sentence": "populares", "tf-idf": 0.3662504008784226}, {"sentence": "garantir", "tf-idf": 0.34127640180654073}, {"sentence": "popular", "tf-idf": 0.27469219023753383}, {"sentence": "plano", "tf-idf": 0.27469219023753383}, {"sentence": "dados", "tf-idf": 0.27469219023753383}, {"sentence": "todos", "tf-idf": 0.24416693391894842}, {"sentence": "pma", "tf-idf": 0.14347527729386456}, {"sentence": "direito", "tf-idf": 0.14347527729386456}, {"sentence": "todo", "tf-idf": 0.14347527729386456}, {"sentence": "deve", "tf-idf": 0.13734609511876691}, {"sentence": "todas", "tf-idf": 0.13734609511876691}, {"sentence": "anos", "tf-idf": 0.13734609511876691}, {"sentence": "privada", "tf-idf": 0.13734609511876691}, {"sentence": "milh\u00f5es", "tf-idf": 0.13180157541406837}, {"sentence": "medidas", "tf-idf": 0.13180157541406837}, {"sentence": "renda", "tf-idf": 0.12673982550191407}, {"sentence": "mil", "tf-idf": 0.12673982550191407}, {"sentence": "enquanto", "tf-idf": 0.12208346695947421}, {"sentence": "social", "tf-idf": 0.12208346695947421}, {"sentence": "grandes", "tf-idf": 0.11000437370996355}, {"sentence": "vida", "tf-idf": 0.11000437370996355}, {"sentence": "p\u00fablicos", "tf-idf": 0.11000437370996355}, {"sentence": "pessoas", "tf-idf": 0.11000437370996355}, {"sentence": "popula\u00e7\u00e3o", "tf-idf": 0.10647763175080224}, {"sentence": "pol\u00edtica", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "p\u00fablica", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "poder", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "pobres", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "povo", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "pobre", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "prefeitura", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "ainda", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "p\u00fablico", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "situa\u00e7\u00e3o", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "trabalho", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "trabalhadores", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "total", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "toda", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "socialista", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "sobre", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "sob", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "servi\u00e7os", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "qualidade", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "servi\u00e7o", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "sergipe", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "sendo", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "sempre", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "sa\u00fade", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "perif\u00e9ricos", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "redu\u00e7\u00e3o", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "ricos", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "mulheres", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "pa\u00eds", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "pandemia", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "direitos", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "desemprego", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "defesa", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "controle", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "contra", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "conselhos", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "combate", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "classe", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "cidade", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "capitalismo", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "cada", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "brasil", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "bolsonaro", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "bairros perif\u00e9ricos", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "bairros", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "aumento", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "amplia\u00e7\u00e3o", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "econ\u00f4mica", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "educa\u00e7\u00e3o", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "edvaldo", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "gest\u00e3o", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "n\u00famero", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "nogueira", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "municipal", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "al\u00e9m", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "maior", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "grande", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "governo", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "garantia", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "edvaldo nogueira", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "forma", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "fim", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "estatal", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "estado", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "empres\u00e1rios", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "empresas", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "emprego", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "viol\u00eancia", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "viol\u00eancia", "tf-idf": 0.695142136108848}, {"sentence": "mulheres", "tf-idf": 0.49653009722060576}, {"sentence": "populares", "tf-idf": 0.16899947325213097}, {"sentence": "sergipe", "tf-idf": 0.1522784507634077}, {"sentence": "contra", "tf-idf": 0.1522784507634077}, {"sentence": "todo", "tf-idf": 0.09930601944412115}, {"sentence": "ricos", "tf-idf": 0.09930601944412115}, {"sentence": "econ\u00f4mica", "tf-idf": 0.09930601944412115}, {"sentence": "defesa", "tf-idf": 0.09930601944412115}, {"sentence": "constru\u00e7\u00e3o", "tf-idf": 0.09506372282175501}, {"sentence": "classe", "tf-idf": 0.09506372282175501}, {"sentence": "ainda", "tf-idf": 0.09122609872380423}, {"sentence": "pobres", "tf-idf": 0.08772262241291251}, {"sentence": "municipal", "tf-idf": 0.08772262241291251}, {"sentence": "aumento", "tf-idf": 0.08772262241291251}, {"sentence": "brasil", "tf-idf": 0.08449973662606548}, {"sentence": "social", "tf-idf": 0.08449973662606548}, {"sentence": "qualidade", "tf-idf": 0.08449973662606548}, {"sentence": "fim", "tf-idf": 0.08449973662606548}, {"sentence": "situa\u00e7\u00e3o", "tf-idf": 0.08449973662606548}, {"sentence": "direitos", "tf-idf": 0.08151581045604595}, {"sentence": "sobre", "tf-idf": 0.08151581045604595}, {"sentence": "bolsonaro", "tf-idf": 0.07873784165199244}, {"sentence": "garantir", "tf-idf": 0.07873784165199244}, {"sentence": "pa\u00eds", "tf-idf": 0.07613922538170385}, {"sentence": "al\u00e9m", "tf-idf": 0.07613922538170385}, {"sentence": "grandes", "tf-idf": 0.07613922538170385}, {"sentence": "pessoas", "tf-idf": 0.07613922538170385}, {"sentence": "capitalismo", "tf-idf": 0.07613922538170385}, {"sentence": "vida", "tf-idf": 0.07613922538170385}, {"sentence": "pandemia", "tf-idf": 0.07139674124314992}, {"sentence": "p\u00fablica", "tf-idf": 0.07139674124314992}, {"sentence": "sob", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "pol\u00edtica", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "popular", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "popula\u00e7\u00e3o", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "povo", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "trabalho", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "prefeitura", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "privada", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "trabalhadores", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "p\u00fablico", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "p\u00fablicos", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "socialista", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "redu\u00e7\u00e3o", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "total", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "renda", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "bairros perif\u00e9ricos", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "sa\u00fade", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "todos", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "poder", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "sendo", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "todas", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "bairros", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "servi\u00e7o", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "servi\u00e7os", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "toda", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "sempre", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "conselhos", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "pobre", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "educa\u00e7\u00e3o", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "enquanto", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "empres\u00e1rios", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "empresas", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "emprego", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "edvaldo nogueira", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "edvaldo", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "cada", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "pma", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "direito", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "deve", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "desemprego", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "dados", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "controle", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "cidade", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "estado", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "estatal", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "forma", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "garantia", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "gest\u00e3o", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "governo", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "grande", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "maior", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "medidas", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "mil", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "milh\u00f5es", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "anos", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "nogueira", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "n\u00famero", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "perif\u00e9ricos", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "combate", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "plano", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "amplia\u00e7\u00e3o", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "mulheres", "tf-idf": 0.7059894180131118}, {"sentence": "mil", "tf-idf": 0.4850536245143064}, {"sentence": "viol\u00eancia", "tf-idf": 0.3137730746724941}, {"sentence": "contra", "tf-idf": 0.18043044357932056}, {"sentence": "cada", "tf-idf": 0.15688653733624705}, {"sentence": "anos", "tf-idf": 0.15018443376627374}, {"sentence": "aumento", "tf-idf": 0.1385867498612304}, {"sentence": "total", "tf-idf": 0.07844326866812353}, {"sentence": "servi\u00e7o", "tf-idf": 0.07844326866812353}, {"sentence": "forma", "tf-idf": 0.07844326866812353}, {"sentence": "todas", "tf-idf": 0.07509221688313687}, {"sentence": "servi\u00e7os", "tf-idf": 0.07509221688313687}, {"sentence": "ainda", "tf-idf": 0.07206082180912317}, {"sentence": "enquanto", "tf-idf": 0.06674757058683546}, {"sentence": "governo", "tf-idf": 0.06439052391885985}, {"sentence": "sa\u00fade", "tf-idf": 0.06219616596888026}, {"sentence": "garantir", "tf-idf": 0.06219616596888026}, {"sentence": "pa\u00eds", "tf-idf": 0.060143481193106856}, {"sentence": "al\u00e9m", "tf-idf": 0.060143481193106856}, {"sentence": "pessoas", "tf-idf": 0.060143481193106856}, {"sentence": "vida", "tf-idf": 0.060143481193106856}, {"sentence": "pandemia", "tf-idf": 0.05639732401635856}, {"sentence": "todo", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "trabalho", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "qualidade", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "p\u00fablicos", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "p\u00fablico", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "p\u00fablica", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "privada", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "prefeitura", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "povo", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "bairros perif\u00e9ricos", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "popula\u00e7\u00e3o", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "populares", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "popular", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "pol\u00edtica", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "poder", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "trabalhadores", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "redu\u00e7\u00e3o", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "bairros", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "bolsonaro", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "toda", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "socialista", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "social", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "sobre", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "sob", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "situa\u00e7\u00e3o", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "brasil", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "renda", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "sergipe", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "todos", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "sendo", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "sempre", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "pobre", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "ricos", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "pobres", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "combate", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "pma", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "plano", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "empresas", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "emprego", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "edvaldo nogueira", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "edvaldo", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "educa\u00e7\u00e3o", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "econ\u00f4mica", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "direitos", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "direito", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "deve", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "desemprego", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "defesa", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "dados", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "controle", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "classe", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "constru\u00e7\u00e3o", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "empres\u00e1rios", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "estado", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "estatal", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "amplia\u00e7\u00e3o", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "conselhos", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "perif\u00e9ricos", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "n\u00famero", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "capitalismo", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "municipal", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "milh\u00f5es", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "medidas", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "fim", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "maior", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "grandes", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "grande", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "gest\u00e3o", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "garantia", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "cidade", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "nogueira", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "mulheres", "tf-idf": 0.642444965604551}, {"sentence": "viol\u00eancia", "tf-idf": 0.5506671133753295}, {"sentence": "fim", "tf-idf": 0.23428200178255004}, {"sentence": "trabalho", "tf-idf": 0.1835557044584432}, {"sentence": "amplia\u00e7\u00e3o", "tf-idf": 0.1835557044584432}, {"sentence": "servi\u00e7os", "tf-idf": 0.17571430924998593}, {"sentence": "sa\u00fade", "tf-idf": 0.1455378039807678}, {"sentence": "contra", "tf-idf": 0.14073456201436924}, {"sentence": "pma", "tf-idf": 0.0917778522292216}, {"sentence": "direito", "tf-idf": 0.0917778522292216}, {"sentence": "emprego", "tf-idf": 0.0917778522292216}, {"sentence": "educa\u00e7\u00e3o", "tf-idf": 0.08785715462499297}, {"sentence": "medidas", "tf-idf": 0.08431045222624048}, {"sentence": "populares", "tf-idf": 0.07809400059418335}, {"sentence": "todos", "tf-idf": 0.07809400059418335}, {"sentence": "situa\u00e7\u00e3o", "tf-idf": 0.07809400059418335}, {"sentence": "governo", "tf-idf": 0.0753362791929237}, {"sentence": "sobre", "tf-idf": 0.0753362791929237}, {"sentence": "garantir", "tf-idf": 0.0727689019903839}, {"sentence": "p\u00fablicos", "tf-idf": 0.07036728100718462}, {"sentence": "pessoas", "tf-idf": 0.07036728100718462}, {"sentence": "vida", "tf-idf": 0.07036728100718462}, {"sentence": "sendo", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "sergipe", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "plano", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "pobre", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "pobres", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "poder", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "pol\u00edtica", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "trabalhadores", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "popular", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "total", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "popula\u00e7\u00e3o", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "todo", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "povo", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "todas", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "prefeitura", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "privada", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "toda", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "p\u00fablica", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "p\u00fablico", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "socialista", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "qualidade", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "redu\u00e7\u00e3o", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "social", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "renda", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "perif\u00e9ricos", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "sob", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "servi\u00e7o", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "sempre", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "ricos", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "municipal", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "pa\u00eds", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "econ\u00f4mica", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "deve", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "desemprego", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "defesa", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "dados", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "controle", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "constru\u00e7\u00e3o", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "conselhos", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "combate", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "classe", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "cidade", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "capitalismo", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "cada", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "brasil", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "bolsonaro", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "bairros perif\u00e9ricos", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "bairros", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "aumento", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "direitos", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "edvaldo", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "pandemia", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "edvaldo nogueira", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "n\u00famero", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "nogueira", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "anos", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "al\u00e9m", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "milh\u00f5es", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "mil", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "maior", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "grandes", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "grande", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "gest\u00e3o", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "garantia", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "forma", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "estatal", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "estado", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "enquanto", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "empres\u00e1rios", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "empresas", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "ainda", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "mil", "tf-idf": 0.5260117190248261}, {"sentence": "capitalismo", "tf-idf": 0.36524329735362276}, {"sentence": "pessoas", "tf-idf": 0.36524329735362276}, {"sentence": "viol\u00eancia", "tf-idf": 0.3572815898145743}, {"sentence": "cada", "tf-idf": 0.23818772654304954}, {"sentence": "sendo", "tf-idf": 0.2280124824495006}, {"sentence": "dados", "tf-idf": 0.2280124824495006}, {"sentence": "pa\u00eds", "tf-idf": 0.18262164867681138}, {"sentence": "popula\u00e7\u00e3o", "tf-idf": 0.17676679573489248}, {"sentence": "forma", "tf-idf": 0.11909386327152477}, {"sentence": "mulheres", "tf-idf": 0.11909386327152477}, {"sentence": "anos", "tf-idf": 0.1140062412247503}, {"sentence": "ainda", "tf-idf": 0.10940392726465817}, {"sentence": "maior", "tf-idf": 0.10520234380496524}, {"sentence": "brasil", "tf-idf": 0.1013372616942632}, {"sentence": "fim", "tf-idf": 0.1013372616942632}, {"sentence": "social", "tf-idf": 0.1013372616942632}, {"sentence": "vida", "tf-idf": 0.09131082433840569}, {"sentence": "redu\u00e7\u00e3o", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "qualidade", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "p\u00fablicos", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "p\u00fablico", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "p\u00fablica", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "privada", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "povo", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "prefeitura", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "populares", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "popular", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "pol\u00edtica", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "poder", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "pobres", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "pobre", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "renda", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "sa\u00fade", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "ricos", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "socialista", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "trabalho", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "trabalhadores", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "total", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "todos", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "todo", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "todas", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "toda", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "sobre", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "plano", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "sob", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "situa\u00e7\u00e3o", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "servi\u00e7os", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "servi\u00e7o", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "sergipe", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "amplia\u00e7\u00e3o", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "sempre", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "pma", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "cidade", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "aumento", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "direito", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "empresas", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "emprego", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "edvaldo nogueira", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "edvaldo", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "educa\u00e7\u00e3o", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "econ\u00f4mica", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "direitos", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "deve", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "enquanto", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "desemprego", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "defesa", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "controle", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "contra", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "constru\u00e7\u00e3o", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "conselhos", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "combate", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "empres\u00e1rios", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "estado", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "classe", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "bairros perif\u00e9ricos", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "bairros", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "pandemia", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "n\u00famero", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "nogueira", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "municipal", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "al\u00e9m", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "milh\u00f5es", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "medidas", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "estatal", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "grandes", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "grande", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "governo", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "gest\u00e3o", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "garantir", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "garantia", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "bolsonaro", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "perif\u00e9ricos", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "mil", "tf-idf": 0.7321213717695279}, {"sentence": "cada", "tf-idf": 0.41439743352736097}, {"sentence": "n\u00famero", "tf-idf": 0.24863846011641658}, {"sentence": "ainda", "tf-idf": 0.22840827611540776}, {"sentence": "mulheres", "tf-idf": 0.1657589734109444}, {"sentence": "enquanto", "tf-idf": 0.14104471889051204}, {"sentence": "situa\u00e7\u00e3o", "tf-idf": 0.14104471889051204}, {"sentence": "pessoas", "tf-idf": 0.12708957529686676}, {"sentence": "sergipe", "tf-idf": 0.12708957529686676}, {"sentence": "viol\u00eancia", "tf-idf": 0.0828794867054722}, {"sentence": "total", "tf-idf": 0.0828794867054722}, {"sentence": "grande", "tf-idf": 0.0828794867054722}, {"sentence": "sempre", "tf-idf": 0.0828794867054722}, {"sentence": "forma", "tf-idf": 0.0828794867054722}, {"sentence": "sendo", "tf-idf": 0.07933892221117275}, {"sentence": "anos", "tf-idf": 0.07933892221117275}, {"sentence": "maior", "tf-idf": 0.0732121371769528}, {"sentence": "aumento", "tf-idf": 0.0732121371769528}, {"sentence": "estado", "tf-idf": 0.06803201424037746}, {"sentence": "bolsonaro", "tf-idf": 0.06571355832146589}, {"sentence": "contra", "tf-idf": 0.06354478764843338}, {"sentence": "pa\u00eds", "tf-idf": 0.06354478764843338}, {"sentence": "capitalismo", "tf-idf": 0.06354478764843338}, {"sentence": "poder", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "p\u00fablicos", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "p\u00fablico", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "p\u00fablica", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "privada", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "pobres", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "pol\u00edtica", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "prefeitura", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "qualidade", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "popula\u00e7\u00e3o", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "populares", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "popular", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "povo", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "ricos", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "redu\u00e7\u00e3o", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "renda", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "vida", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "trabalho", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "trabalhadores", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "todos", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "todo", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "todas", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "toda", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "socialista", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "social", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "sobre", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "sob", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "servi\u00e7os", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "servi\u00e7o", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "sa\u00fade", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "pma", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "pobre", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "bairros", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "plano", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "edvaldo nogueira", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "educa\u00e7\u00e3o", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "econ\u00f4mica", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "direitos", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "direito", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "deve", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "desemprego", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "defesa", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "dados", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "controle", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "constru\u00e7\u00e3o", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "conselhos", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "combate", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "classe", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "cidade", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "brasil", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "edvaldo", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "emprego", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "perif\u00e9ricos", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "empresas", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "pandemia", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "bairros perif\u00e9ricos", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "nogueira", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "municipal", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "al\u00e9m", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "milh\u00f5es", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "medidas", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "grandes", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "governo", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "gest\u00e3o", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "garantir", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "garantia", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "fim", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "estatal", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "empres\u00e1rios", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "amplia\u00e7\u00e3o", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "viol\u00eancia", "tf-idf": 0.5787165395690126}, {"sentence": "sergipe", "tf-idf": 0.33278216128045557}, {"sentence": "dados", "tf-idf": 0.2769970492116562}, {"sentence": "mil", "tf-idf": 0.25560652198573836}, {"sentence": "situa\u00e7\u00e3o", "tf-idf": 0.24621566471227888}, {"sentence": "enquanto", "tf-idf": 0.24621566471227888}, {"sentence": "sobre", "tf-idf": 0.23752108890957638}, {"sentence": "sempre", "tf-idf": 0.14467913489225315}, {"sentence": "redu\u00e7\u00e3o", "tf-idf": 0.14467913489225315}, {"sentence": "cada", "tf-idf": 0.14467913489225315}, {"sentence": "prefeitura", "tf-idf": 0.1384985246058281}, {"sentence": "pobre", "tf-idf": 0.1384985246058281}, {"sentence": "ainda", "tf-idf": 0.1329074825155185}, {"sentence": "maior", "tf-idf": 0.12780326099286918}, {"sentence": "aumento", "tf-idf": 0.12780326099286918}, {"sentence": "brasil", "tf-idf": 0.12310783235613944}, {"sentence": "social", "tf-idf": 0.12310783235613944}, {"sentence": "governo", "tf-idf": 0.11876054445478819}, {"sentence": "estado", "tf-idf": 0.11876054445478819}, {"sentence": "p\u00fablicos", "tf-idf": 0.1109273870934852}, {"sentence": "pessoas", "tf-idf": 0.1109273870934852}, {"sentence": "todas", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "qualidade", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "pobres", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "poder", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "pol\u00edtica", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "popular", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "populares", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "popula\u00e7\u00e3o", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "povo", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "bolsonaro", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "privada", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "p\u00fablica", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "vida", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "p\u00fablico", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "trabalho", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "trabalhadores", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "bairros perif\u00e9ricos", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "toda", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "renda", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "ricos", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "sa\u00fade", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "pma", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "total", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "sendo", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "todos", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "servi\u00e7o", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "servi\u00e7os", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "anos", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "sob", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "amplia\u00e7\u00e3o", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "todo", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "socialista", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "bairros", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "combate", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "plano", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "direitos", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "empres\u00e1rios", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "empresas", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "emprego", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "edvaldo nogueira", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "edvaldo", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "educa\u00e7\u00e3o", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "econ\u00f4mica", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "direito", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "conselhos", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "deve", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "desemprego", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "defesa", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "classe", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "controle", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "contra", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "constru\u00e7\u00e3o", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "cidade", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "estatal", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "fim", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "forma", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "perif\u00e9ricos", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "pa\u00eds", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "pandemia", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "n\u00famero", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "nogueira", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "municipal", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "al\u00e9m", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "milh\u00f5es", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "capitalismo", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "medidas", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "grandes", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "grande", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "gest\u00e3o", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "garantir", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "garantia", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "mulheres", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "pobre", "tf-idf": 0.5001803299812178}, {"sentence": "fim", "tf-idf": 0.33344822473604413}, {"sentence": "direito", "tf-idf": 0.2612506437803566}, {"sentence": "deve", "tf-idf": 0.2500901649906089}, {"sentence": "garantia", "tf-idf": 0.23999428387696906}, {"sentence": "povo", "tf-idf": 0.22229881649069608}, {"sentence": "qualidade", "tf-idf": 0.22229881649069608}, {"sentence": "sa\u00fade", "tf-idf": 0.207140633937438}, {"sentence": "p\u00fablica", "tf-idf": 0.18782793548671098}, {"sentence": "combate", "tf-idf": 0.1306253218901783}, {"sentence": "pma", "tf-idf": 0.1306253218901783}, {"sentence": "viol\u00eancia", "tf-idf": 0.1306253218901783}, {"sentence": "toda", "tf-idf": 0.1306253218901783}, {"sentence": "plano", "tf-idf": 0.12504508249530444}, {"sentence": "educa\u00e7\u00e3o", "tf-idf": 0.12504508249530444}, {"sentence": "servi\u00e7os", "tf-idf": 0.12504508249530444}, {"sentence": "dados", "tf-idf": 0.12504508249530444}, {"sentence": "estatal", "tf-idf": 0.12504508249530444}, {"sentence": "maior", "tf-idf": 0.11538873326994097}, {"sentence": "renda", "tf-idf": 0.11538873326994097}, {"sentence": "situa\u00e7\u00e3o", "tf-idf": 0.11114940824534804}, {"sentence": "social", "tf-idf": 0.11114940824534804}, {"sentence": "governo", "tf-idf": 0.10722440633068915}, {"sentence": "p\u00fablico", "tf-idf": 0.10722440633068915}, {"sentence": "sobre", "tf-idf": 0.10722440633068915}, {"sentence": "estado", "tf-idf": 0.10722440633068915}, {"sentence": "contra", "tf-idf": 0.1001521446497036}, {"sentence": "p\u00fablicos", "tf-idf": 0.1001521446497036}, {"sentence": "popula\u00e7\u00e3o", "tf-idf": 0.09694126530987503}, {"sentence": "vida", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "trabalho", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "pobres", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "poder", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "pol\u00edtica", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "popular", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "populares", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "sob", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "trabalhadores", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "prefeitura", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "sempre", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "pessoas", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "total", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "todos", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "servi\u00e7o", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "todo", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "sergipe", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "socialista", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "todas", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "redu\u00e7\u00e3o", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "sendo", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "ricos", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "privada", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "ainda", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "perif\u00e9ricos", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "pa\u00eds", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "direitos", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "desemprego", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "defesa", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "controle", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "constru\u00e7\u00e3o", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "conselhos", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "classe", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "cidade", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "capitalismo", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "cada", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "brasil", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "bolsonaro", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "bairros perif\u00e9ricos", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "bairros", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "aumento", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "anos", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "amplia\u00e7\u00e3o", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "econ\u00f4mica", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "edvaldo", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "edvaldo nogueira", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "medidas", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "pandemia", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "n\u00famero", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "nogueira", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "municipal", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "al\u00e9m", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "milh\u00f5es", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "mil", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "grandes", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "emprego", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "grande", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "gest\u00e3o", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "garantir", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "forma", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "enquanto", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "empres\u00e1rios", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "empresas", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "mulheres", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "sa\u00fade", "tf-idf": 0.6478552320689726}, {"sentence": "mil", "tf-idf": 0.3608910195443374}, {"sentence": "p\u00fablico", "tf-idf": 0.3353561844742012}, {"sentence": "vida", "tf-idf": 0.2349276781704589}, {"sentence": "empres\u00e1rios", "tf-idf": 0.2042725674306981}, {"sentence": "anos", "tf-idf": 0.19554615962879307}, {"sentence": "brasil", "tf-idf": 0.17381603093593767}, {"sentence": "p\u00fablicos", "tf-idf": 0.15661845211363928}, {"sentence": "sergipe", "tf-idf": 0.15661845211363928}, {"sentence": "pandemia", "tf-idf": 0.14686315816061873}, {"sentence": "total", "tf-idf": 0.10213628371534905}, {"sentence": "redu\u00e7\u00e3o", "tf-idf": 0.10213628371534905}, {"sentence": "econ\u00f4mica", "tf-idf": 0.10213628371534905}, {"sentence": "todo", "tf-idf": 0.10213628371534905}, {"sentence": "dados", "tf-idf": 0.09777307981439654}, {"sentence": "sendo", "tf-idf": 0.09777307981439654}, {"sentence": "estado", "tf-idf": 0.0838390461185503}, {"sentence": "pessoas", "tf-idf": 0.07830922605681964}, {"sentence": "pa\u00eds", "tf-idf": 0.07830922605681964}, {"sentence": "capitalismo", "tf-idf": 0.07830922605681964}, {"sentence": "contra", "tf-idf": 0.07830922605681964}, {"sentence": "p\u00fablica", "tf-idf": 0.07343157908030937}, {"sentence": "trabalhadores", "tf-idf": 0.06151805025104467}, {"sentence": "poder", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "popula\u00e7\u00e3o", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "populares", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "popular", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "pol\u00edtica", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "pobres", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "todos", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "prefeitura", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "pobre", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "pma", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "plano", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "trabalho", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "povo", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "situa\u00e7\u00e3o", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "privada", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "servi\u00e7os", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "todas", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "toda", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "qualidade", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "socialista", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "social", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "renda", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "ricos", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "perif\u00e9ricos", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "sempre", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "sobre", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "sob", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "servi\u00e7o", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "ainda", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "mulheres", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "n\u00famero", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "nogueira", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "direitos", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "direito", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "deve", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "desemprego", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "defesa", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "controle", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "constru\u00e7\u00e3o", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "conselhos", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "combate", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "classe", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "cidade", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "cada", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "bolsonaro", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "bairros perif\u00e9ricos", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "bairros", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "aumento", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "amplia\u00e7\u00e3o", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "educa\u00e7\u00e3o", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "edvaldo", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "edvaldo nogueira", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "governo", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "municipal", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "al\u00e9m", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "milh\u00f5es", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "medidas", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "maior", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "grandes", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "grande", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "gest\u00e3o", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "emprego", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "garantir", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "garantia", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "forma", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "fim", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "estatal", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "enquanto", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "empresas", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "viol\u00eancia", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "sa\u00fade", "tf-idf": 0.8199817775550922}, {"sentence": "p\u00fablica", "tf-idf": 0.22877877178980247}, {"sentence": "municipal", "tf-idf": 0.21081922085343316}, {"sentence": "p\u00fablico", "tf-idf": 0.19590271214976981}, {"sentence": "amplia\u00e7\u00e3o", "tf-idf": 0.15910466475204876}, {"sentence": "estatal", "tf-idf": 0.15230780404150426}, {"sentence": "garantia", "tf-idf": 0.14615929563318553}, {"sentence": "todos", "tf-idf": 0.1353825512570422}, {"sentence": "qualidade", "tf-idf": 0.1353825512570422}, {"sentence": "todo", "tf-idf": 0.07955233237602438}, {"sentence": "forma", "tf-idf": 0.07955233237602438}, {"sentence": "perif\u00e9ricos", "tf-idf": 0.07615390202075213}, {"sentence": "gest\u00e3o", "tf-idf": 0.07615390202075213}, {"sentence": "bairros perif\u00e9ricos", "tf-idf": 0.07615390202075213}, {"sentence": "controle", "tf-idf": 0.07615390202075213}, {"sentence": "privada", "tf-idf": 0.07615390202075213}, {"sentence": "pol\u00edtica", "tf-idf": 0.07307964781659276}, {"sentence": "maior", "tf-idf": 0.07027307361781104}, {"sentence": "brasil", "tf-idf": 0.0676912756285211}, {"sentence": "fim", "tf-idf": 0.0676912756285211}, {"sentence": "social", "tf-idf": 0.0676912756285211}, {"sentence": "direitos", "tf-idf": 0.06530090404992327}, {"sentence": "bairros", "tf-idf": 0.06530090404992327}, {"sentence": "governo", "tf-idf": 0.06530090404992327}, {"sentence": "cidade", "tf-idf": 0.06307552135039171}, {"sentence": "popula\u00e7\u00e3o", "tf-idf": 0.05903835219152403}, {"sentence": "povo", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "populares", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "pobres", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "poder", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "popular", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "prefeitura", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "ainda", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "p\u00fablicos", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "sob", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "vida", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "trabalho", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "trabalhadores", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "total", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "todas", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "toda", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "socialista", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "sobre", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "situa\u00e7\u00e3o", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "redu\u00e7\u00e3o", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "servi\u00e7os", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "servi\u00e7o", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "sergipe", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "sendo", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "sempre", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "pma", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "ricos", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "renda", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "pobre", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "mulheres", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "plano", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "constru\u00e7\u00e3o", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "econ\u00f4mica", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "direito", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "deve", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "desemprego", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "defesa", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "dados", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "contra", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "conselhos", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "pessoas", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "combate", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "classe", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "capitalismo", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "cada", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "bolsonaro", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "aumento", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "anos", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "educa\u00e7\u00e3o", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "edvaldo", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "edvaldo nogueira", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "emprego", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "pa\u00eds", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "pandemia", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "n\u00famero", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "nogueira", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "al\u00e9m", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "milh\u00f5es", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "mil", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "medidas", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "grandes", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "grande", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "garantir", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "estado", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "enquanto", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "empres\u00e1rios", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "empresas", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "viol\u00eancia", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "empresas", "tf-idf": 0.6357003698776506}, {"sentence": "grande", "tf-idf": 0.5692020175027105}, {"sentence": "trabalho", "tf-idf": 0.18973400583423683}, {"sentence": "emprego", "tf-idf": 0.18973400583423683}, {"sentence": "enquanto", "tf-idf": 0.16144513305180608}, {"sentence": "brasil", "tf-idf": 0.16144513305180608}, {"sentence": "grandes", "tf-idf": 0.14547154657543446}, {"sentence": "n\u00famero", "tf-idf": 0.09486700291711841}, {"sentence": "econ\u00f4mica", "tf-idf": 0.09486700291711841}, {"sentence": "sempre", "tf-idf": 0.09486700291711841}, {"sentence": "toda", "tf-idf": 0.09486700291711841}, {"sentence": "cada", "tf-idf": 0.09486700291711841}, {"sentence": "total", "tf-idf": 0.09486700291711841}, {"sentence": "classe", "tf-idf": 0.09081433855395009}, {"sentence": "servi\u00e7os", "tf-idf": 0.09081433855395009}, {"sentence": "dados", "tf-idf": 0.09081433855395009}, {"sentence": "milh\u00f5es", "tf-idf": 0.08714825770071483}, {"sentence": "medidas", "tf-idf": 0.08714825770071483}, {"sentence": "renda", "tf-idf": 0.08380138810241783}, {"sentence": "situa\u00e7\u00e3o", "tf-idf": 0.08072256652590304}, {"sentence": "capitalismo", "tf-idf": 0.07273577328771723}, {"sentence": "contra", "tf-idf": 0.07273577328771723}, {"sentence": "pa\u00eds", "tf-idf": 0.07273577328771723}, {"sentence": "trabalhadores", "tf-idf": 0.05713966516430294}, {"sentence": "prefeitura", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "privada", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "ainda", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "povo", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "popula\u00e7\u00e3o", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "p\u00fablico", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "populares", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "popular", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "pol\u00edtica", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "poder", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "pobres", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "p\u00fablica", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "sa\u00fade", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "p\u00fablicos", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "sobre", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "vida", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "todos", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "todo", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "todas", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "socialista", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "social", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "sob", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "qualidade", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "servi\u00e7o", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "sergipe", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "sendo", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "pma", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "ricos", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "redu\u00e7\u00e3o", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "pobre", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "mulheres", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "plano", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "conselhos", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "direitos", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "direito", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "deve", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "desemprego", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "defesa", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "controle", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "constru\u00e7\u00e3o", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "combate", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "pessoas", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "cidade", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "bolsonaro", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "bairros perif\u00e9ricos", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "bairros", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "aumento", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "anos", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "amplia\u00e7\u00e3o", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "educa\u00e7\u00e3o", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "edvaldo", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "edvaldo nogueira", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "empres\u00e1rios", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "perif\u00e9ricos", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "pandemia", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "nogueira", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "municipal", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "al\u00e9m", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "mil", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "maior", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "governo", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "gest\u00e3o", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "garantir", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "garantia", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "forma", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "fim", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "estatal", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "estado", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "viol\u00eancia", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "classe", "tf-idf": 0.6412674279427932}, {"sentence": "empresas", "tf-idf": 0.3206337139713966}, {"sentence": "p\u00fablico", "tf-idf": 0.27493891758180883}, {"sentence": "trabalhadores", "tf-idf": 0.2689869367684866}, {"sentence": "cada", "tf-idf": 0.22329483767280375}, {"sentence": "n\u00famero", "tf-idf": 0.22329483767280375}, {"sentence": "qualidade", "tf-idf": 0.1900021275541012}, {"sentence": "edvaldo", "tf-idf": 0.17704620192013348}, {"sentence": "poder", "tf-idf": 0.11164741883640188}, {"sentence": "total", "tf-idf": 0.11164741883640188}, {"sentence": "servi\u00e7o", "tf-idf": 0.11164741883640188}, {"sentence": "edvaldo nogueira", "tf-idf": 0.1068779046571322}, {"sentence": "estatal", "tf-idf": 0.1068779046571322}, {"sentence": "socialista", "tf-idf": 0.1068779046571322}, {"sentence": "nogueira", "tf-idf": 0.10256335426634071}, {"sentence": "maior", "tf-idf": 0.09862447836279452}, {"sentence": "social", "tf-idf": 0.0950010637770506}, {"sentence": "enquanto", "tf-idf": 0.0950010637770506}, {"sentence": "estado", "tf-idf": 0.09164630586060293}, {"sentence": "governo", "tf-idf": 0.09164630586060293}, {"sentence": "bolsonaro", "tf-idf": 0.08852310096006674}, {"sentence": "garantir", "tf-idf": 0.08852310096006674}, {"sentence": "al\u00e9m", "tf-idf": 0.08560153788918712}, {"sentence": "sergipe", "tf-idf": 0.08560153788918712}, {"sentence": "grandes", "tf-idf": 0.08560153788918712}, {"sentence": "pandemia", "tf-idf": 0.08026967466572904}, {"sentence": "privada", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "populares", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "prefeitura", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "povo", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "popula\u00e7\u00e3o", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "popular", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "pol\u00edtica", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "pobres", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "p\u00fablica", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "ainda", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "p\u00fablicos", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "sob", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "vida", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "trabalho", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "todos", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "todo", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "todas", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "toda", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "sobre", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "situa\u00e7\u00e3o", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "redu\u00e7\u00e3o", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "servi\u00e7os", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "sendo", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "sempre", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "sa\u00fade", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "ricos", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "renda", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "pma", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "pobre", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "mulheres", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "plano", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "deve", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "defesa", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "dados", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "controle", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "contra", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "constru\u00e7\u00e3o", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "conselhos", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "combate", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "cidade", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "capitalismo", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "brasil", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "bairros perif\u00e9ricos", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "bairros", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "aumento", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "anos", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "amplia\u00e7\u00e3o", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "desemprego", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "direito", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "pessoas", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "direitos", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "perif\u00e9ricos", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "pa\u00eds", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "municipal", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "milh\u00f5es", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "mil", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "medidas", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "grande", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "gest\u00e3o", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "garantia", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "forma", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "fim", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "empres\u00e1rios", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "emprego", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "educa\u00e7\u00e3o", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "econ\u00f4mica", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "viol\u00eancia", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "qualidade", "tf-idf": 0.4201127906883169}, {"sentence": "servi\u00e7o", "tf-idf": 0.37029460646817675}, {"sentence": "controle", "tf-idf": 0.35447583166385305}, {"sentence": "popula\u00e7\u00e3o", "tf-idf": 0.2748075730571376}, {"sentence": "privada", "tf-idf": 0.23631722110923534}, {"sentence": "deve", "tf-idf": 0.23631722110923534}, {"sentence": "popular", "tf-idf": 0.23631722110923534}, {"sentence": "municipal", "tf-idf": 0.21806810991300812}, {"sentence": "fim", "tf-idf": 0.21005639534415846}, {"sentence": "p\u00fablicos", "tf-idf": 0.1892731488472317}, {"sentence": "sob", "tf-idf": 0.12343153548939226}, {"sentence": "trabalho", "tf-idf": 0.12343153548939226}, {"sentence": "redu\u00e7\u00e3o", "tf-idf": 0.12343153548939226}, {"sentence": "poder", "tf-idf": 0.12343153548939226}, {"sentence": "sendo", "tf-idf": 0.11815861055461767}, {"sentence": "estatal", "tf-idf": 0.11815861055461767}, {"sentence": "todas", "tf-idf": 0.11815861055461767}, {"sentence": "anos", "tf-idf": 0.11815861055461767}, {"sentence": "garantia", "tf-idf": 0.11338866974244266}, {"sentence": "renda", "tf-idf": 0.10903405495650406}, {"sentence": "direitos", "tf-idf": 0.10131935312253268}, {"sentence": "sobre", "tf-idf": 0.10131935312253268}, {"sentence": "cidade", "tf-idf": 0.09786650145306366}, {"sentence": "garantir", "tf-idf": 0.09786650145306366}, {"sentence": "grandes", "tf-idf": 0.09463657442361585}, {"sentence": "populares", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "pma", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "plano", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "prefeitura", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "pobre", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "povo", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "pobres", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "pol\u00edtica", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "ainda", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "ricos", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "p\u00fablica", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "socialista", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "vida", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "trabalhadores", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "total", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "todos", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "todo", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "toda", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "social", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "p\u00fablico", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "situa\u00e7\u00e3o", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "servi\u00e7os", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "sergipe", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "sempre", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "sa\u00fade", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "perif\u00e9ricos", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "pessoas", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "mulheres", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "pa\u00eds", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "pandemia", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "direito", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "desemprego", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "defesa", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "dados", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "contra", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "constru\u00e7\u00e3o", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "conselhos", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "combate", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "classe", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "capitalismo", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "cada", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "brasil", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "bolsonaro", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "bairros perif\u00e9ricos", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "bairros", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "aumento", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "amplia\u00e7\u00e3o", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "econ\u00f4mica", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "educa\u00e7\u00e3o", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "edvaldo", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "grande", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "n\u00famero", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "nogueira", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "al\u00e9m", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "milh\u00f5es", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "mil", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "medidas", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "maior", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "governo", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "edvaldo nogueira", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "gest\u00e3o", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "forma", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "estado", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "enquanto", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "empres\u00e1rios", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "empresas", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "emprego", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "viol\u00eancia", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "milh\u00f5es", "tf-idf": 0.43249942873358105}, {"sentence": "popula\u00e7\u00e3o", "tf-idf": 0.3494003372907414}, {"sentence": "amplia\u00e7\u00e3o", "tf-idf": 0.23540301120090054}, {"sentence": "grande", "tf-idf": 0.23540301120090054}, {"sentence": "toda", "tf-idf": 0.23540301120090054}, {"sentence": "plano", "tf-idf": 0.2253467285616157}, {"sentence": "estatal", "tf-idf": 0.2253467285616157}, {"sentence": "constru\u00e7\u00e3o", "tf-idf": 0.2253467285616157}, {"sentence": "ainda", "tf-idf": 0.21624971436679052}, {"sentence": "garantia", "tf-idf": 0.21624971436679052}, {"sentence": "aumento", "tf-idf": 0.20794479108146036}, {"sentence": "municipal", "tf-idf": 0.20794479108146036}, {"sentence": "direitos", "tf-idf": 0.19323166258448848}, {"sentence": "garantir", "tf-idf": 0.18664654090549165}, {"sentence": "cidade", "tf-idf": 0.18664654090549165}, {"sentence": "p\u00fablicos", "tf-idf": 0.18048657096202012}, {"sentence": "pa\u00eds", "tf-idf": 0.18048657096202012}, {"sentence": "trabalhadores", "tf-idf": 0.14178638330589607}, {"sentence": "sob", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "pol\u00edtica", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "todo", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "povo", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "todos", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "total", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "populares", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "popular", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "poder", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "prefeitura", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "pobres", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "trabalho", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "pobre", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "pma", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "vida", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "todas", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "privada", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "situa\u00e7\u00e3o", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "sa\u00fade", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "servi\u00e7os", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "servi\u00e7o", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "sergipe", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "sendo", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "sobre", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "sempre", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "pessoas", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "socialista", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "renda", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "redu\u00e7\u00e3o", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "qualidade", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "social", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "p\u00fablico", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "p\u00fablica", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "ricos", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "mulheres", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "perif\u00e9ricos", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "pandemia", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "direito", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "deve", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "desemprego", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "defesa", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "dados", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "controle", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "contra", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "conselhos", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "combate", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "classe", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "capitalismo", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "cada", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "brasil", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "bolsonaro", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "bairros perif\u00e9ricos", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "bairros", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "anos", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "econ\u00f4mica", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "educa\u00e7\u00e3o", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "edvaldo", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "governo", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "n\u00famero", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "nogueira", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "al\u00e9m", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "mil", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "medidas", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "maior", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "grandes", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "gest\u00e3o", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "edvaldo nogueira", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "forma", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "fim", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "estado", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "enquanto", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "empres\u00e1rios", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "empresas", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "emprego", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "viol\u00eancia", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "educa\u00e7\u00e3o", "tf-idf": 0.3771916043169775}, {"sentence": "mil", "tf-idf": 0.34806375871539913}, {"sentence": "situa\u00e7\u00e3o", "tf-idf": 0.335276068265378}, {"sentence": "pandemia", "tf-idf": 0.2832863112567367}, {"sentence": "garantia", "tf-idf": 0.24130984643307168}, {"sentence": "qualidade", "tf-idf": 0.2235173788435853}, {"sentence": "sobre", "tf-idf": 0.21562434410979647}, {"sentence": "pessoas", "tf-idf": 0.20140228554570166}, {"sentence": "al\u00e9m", "tf-idf": 0.20140228554570166}, {"sentence": "popula\u00e7\u00e3o", "tf-idf": 0.1949453250890405}, {"sentence": "p\u00fablica", "tf-idf": 0.18885754083782447}, {"sentence": "trabalhadores", "tf-idf": 0.15821732057326005}, {"sentence": "pma", "tf-idf": 0.13134136303741523}, {"sentence": "redu\u00e7\u00e3o", "tf-idf": 0.13134136303741523}, {"sentence": "ricos", "tf-idf": 0.13134136303741523}, {"sentence": "direito", "tf-idf": 0.13134136303741523}, {"sentence": "sendo", "tf-idf": 0.12573053477232582}, {"sentence": "bairros perif\u00e9ricos", "tf-idf": 0.12573053477232582}, {"sentence": "perif\u00e9ricos", "tf-idf": 0.12573053477232582}, {"sentence": "aumento", "tf-idf": 0.11602125290513304}, {"sentence": "social", "tf-idf": 0.11175868942179265}, {"sentence": "populares", "tf-idf": 0.11175868942179265}, {"sentence": "todos", "tf-idf": 0.11175868942179265}, {"sentence": "bairros", "tf-idf": 0.10781217205489824}, {"sentence": "sergipe", "tf-idf": 0.10070114277285083}, {"sentence": "pa\u00eds", "tf-idf": 0.10070114277285083}, {"sentence": "vida", "tf-idf": 0.10070114277285083}, {"sentence": "povo", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "pobres", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "pol\u00edtica", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "popular", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "pobre", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "plano", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "poder", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "renda", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "prefeitura", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "privada", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "p\u00fablico", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "p\u00fablicos", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "sa\u00fade", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "sempre", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "servi\u00e7o", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "servi\u00e7os", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "trabalho", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "sob", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "socialista", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "toda", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "todas", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "todo", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "total", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "ainda", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "mulheres", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "n\u00famero", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "econ\u00f4mica", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "deve", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "desemprego", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "defesa", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "dados", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "controle", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "contra", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "constru\u00e7\u00e3o", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "conselhos", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "combate", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "classe", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "cidade", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "capitalismo", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "cada", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "brasil", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "bolsonaro", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "anos", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "amplia\u00e7\u00e3o", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "direitos", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "edvaldo", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "nogueira", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "edvaldo nogueira", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "municipal", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "milh\u00f5es", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "medidas", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "maior", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "grandes", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "grande", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "governo", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "gest\u00e3o", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "garantir", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "forma", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "fim", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "estatal", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "estado", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "enquanto", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "empres\u00e1rios", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "empresas", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "emprego", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "viol\u00eancia", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "educa\u00e7\u00e3o", "tf-idf": 0.5474201236092848}, {"sentence": "pol\u00edtica", "tf-idf": 0.39399100485534555}, {"sentence": "garantir", "tf-idf": 0.22670413976254514}, {"sentence": "edvaldo", "tf-idf": 0.22670413976254514}, {"sentence": "trabalhadores", "tf-idf": 0.1722162109271638}, {"sentence": "servi\u00e7o", "tf-idf": 0.14296229893388487}, {"sentence": "n\u00famero", "tf-idf": 0.14296229893388487}, {"sentence": "trabalho", "tf-idf": 0.14296229893388487}, {"sentence": "grande", "tf-idf": 0.14296229893388487}, {"sentence": "cada", "tf-idf": 0.14296229893388487}, {"sentence": "empres\u00e1rios", "tf-idf": 0.14296229893388487}, {"sentence": "ricos", "tf-idf": 0.14296229893388487}, {"sentence": "sempre", "tf-idf": 0.14296229893388487}, {"sentence": "edvaldo nogueira", "tf-idf": 0.1368550309023212}, {"sentence": "privada", "tf-idf": 0.1368550309023212}, {"sentence": "sendo", "tf-idf": 0.1368550309023212}, {"sentence": "plano", "tf-idf": 0.1368550309023212}, {"sentence": "nogueira", "tf-idf": 0.13133033495178184}, {"sentence": "aumento", "tf-idf": 0.12628668270925772}, {"sentence": "povo", "tf-idf": 0.12164697240903513}, {"sentence": "qualidade", "tf-idf": 0.12164697240903513}, {"sentence": "enquanto", "tf-idf": 0.12164697240903513}, {"sentence": "direitos", "tf-idf": 0.11735127162973834}, {"sentence": "sa\u00fade", "tf-idf": 0.11335206988127257}, {"sentence": "bolsonaro", "tf-idf": 0.11335206988127257}, {"sentence": "al\u00e9m", "tf-idf": 0.10961106648463056}, {"sentence": "capitalismo", "tf-idf": 0.10961106648463056}, {"sentence": "sergipe", "tf-idf": 0.10961106648463056}, {"sentence": "pandemia", "tf-idf": 0.10278372168820904}, {"sentence": "p\u00fablica", "tf-idf": 0.10278372168820904}, {"sentence": "vida", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "poder", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "total", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "popular", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "populares", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "pobres", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "popula\u00e7\u00e3o", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "pobre", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "prefeitura", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "sob", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "p\u00fablico", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "todos", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "situa\u00e7\u00e3o", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "p\u00fablicos", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "redu\u00e7\u00e3o", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "renda", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "todo", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "pma", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "todas", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "toda", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "socialista", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "social", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "sobre", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "servi\u00e7os", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "ainda", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "mulheres", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "pessoas", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "direito", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "desemprego", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "defesa", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "dados", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "controle", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "contra", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "constru\u00e7\u00e3o", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "conselhos", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "combate", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "classe", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "cidade", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "brasil", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "bairros perif\u00e9ricos", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "bairros", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "anos", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "amplia\u00e7\u00e3o", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "deve", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "econ\u00f4mica", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "perif\u00e9ricos", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "emprego", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "pa\u00eds", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "municipal", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "milh\u00f5es", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "mil", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "medidas", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "maior", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "grandes", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "governo", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "gest\u00e3o", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "garantia", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "forma", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "fim", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "estatal", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "estado", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "empresas", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "viol\u00eancia", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "educa\u00e7\u00e3o", "tf-idf": 0.7408913771145293}, {"sentence": "combate", "tf-idf": 0.2579847542182157}, {"sentence": "controle", "tf-idf": 0.24696379237150978}, {"sentence": "qualidade", "tf-idf": 0.21951986301541349}, {"sentence": "pandemia", "tf-idf": 0.18547990186999672}, {"sentence": "defesa", "tf-idf": 0.12899237710910785}, {"sentence": "conselhos", "tf-idf": 0.12899237710910785}, {"sentence": "forma", "tf-idf": 0.12899237710910785}, {"sentence": "toda", "tf-idf": 0.12899237710910785}, {"sentence": "redu\u00e7\u00e3o", "tf-idf": 0.12899237710910785}, {"sentence": "prefeitura", "tf-idf": 0.12348189618575489}, {"sentence": "constru\u00e7\u00e3o", "tf-idf": 0.12348189618575489}, {"sentence": "gest\u00e3o", "tf-idf": 0.12348189618575489}, {"sentence": "pol\u00edtica", "tf-idf": 0.11849705984233047}, {"sentence": "garantia", "tf-idf": 0.11849705984233047}, {"sentence": "maior", "tf-idf": 0.11394626080701456}, {"sentence": "todos", "tf-idf": 0.10975993150770674}, {"sentence": "enquanto", "tf-idf": 0.10975993150770674}, {"sentence": "sobre", "tf-idf": 0.10588399597083349}, {"sentence": "p\u00fablico", "tf-idf": 0.10588399597083349}, {"sentence": "p\u00fablicos", "tf-idf": 0.09890014450492123}, {"sentence": "p\u00fablica", "tf-idf": 0.09273995093499836}, {"sentence": "trabalhadores", "tf-idf": 0.07769383463290504}, {"sentence": "privada", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "ainda", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "povo", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "popula\u00e7\u00e3o", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "popular", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "poder", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "pobres", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "pobre", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "pma", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "populares", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "sa\u00fade", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "renda", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "ricos", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "vida", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "trabalho", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "total", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "todo", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "todas", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "socialista", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "social", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "sob", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "situa\u00e7\u00e3o", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "servi\u00e7os", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "servi\u00e7o", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "sergipe", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "sendo", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "sempre", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "pessoas", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "plano", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "mulheres", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "perif\u00e9ricos", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "pa\u00eds", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "direitos", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "direito", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "deve", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "desemprego", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "dados", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "contra", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "classe", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "cidade", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "capitalismo", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "cada", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "brasil", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "bolsonaro", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "bairros perif\u00e9ricos", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "bairros", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "aumento", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "anos", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "amplia\u00e7\u00e3o", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "econ\u00f4mica", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "edvaldo", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "edvaldo nogueira", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "grandes", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "n\u00famero", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "nogueira", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "municipal", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "al\u00e9m", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "milh\u00f5es", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "mil", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "medidas", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "grande", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "emprego", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "governo", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "garantir", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "fim", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "estatal", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "estado", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "empres\u00e1rios", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "empresas", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "viol\u00eancia", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "popular", "tf-idf": 0.36313335700554616}, {"sentence": "popula\u00e7\u00e3o", "tf-idf": 0.28151932408587205}, {"sentence": "p\u00fablica", "tf-idf": 0.27272799294315203}, {"sentence": "forma", "tf-idf": 0.2528923206539887}, {"sentence": "todas", "tf-idf": 0.24208890467036412}, {"sentence": "educa\u00e7\u00e3o", "tf-idf": 0.24208890467036412}, {"sentence": "pol\u00edtica", "tf-idf": 0.23231602615442942}, {"sentence": "estado", "tf-idf": 0.20758784403618058}, {"sentence": "sa\u00fade", "tf-idf": 0.2005134795465558}, {"sentence": "pessoas", "tf-idf": 0.19389585351783073}, {"sentence": "toda", "tf-idf": 0.12644616032699435}, {"sentence": "sob", "tf-idf": 0.12644616032699435}, {"sentence": "emprego", "tf-idf": 0.12644616032699435}, {"sentence": "direito", "tf-idf": 0.12644616032699435}, {"sentence": "n\u00famero", "tf-idf": 0.12644616032699435}, {"sentence": "total", "tf-idf": 0.12644616032699435}, {"sentence": "amplia\u00e7\u00e3o", "tf-idf": 0.12644616032699435}, {"sentence": "desemprego", "tf-idf": 0.12644616032699435}, {"sentence": "gest\u00e3o", "tf-idf": 0.12104445233518206}, {"sentence": "privada", "tf-idf": 0.12104445233518206}, {"sentence": "sendo", "tf-idf": 0.12104445233518206}, {"sentence": "pobre", "tf-idf": 0.12104445233518206}, {"sentence": "deve", "tf-idf": 0.12104445233518206}, {"sentence": "controle", "tf-idf": 0.12104445233518206}, {"sentence": "dados", "tf-idf": 0.12104445233518206}, {"sentence": "garantia", "tf-idf": 0.11615801307721471}, {"sentence": "mil", "tf-idf": 0.11169704354295487}, {"sentence": "maior", "tf-idf": 0.11169704354295487}, {"sentence": "brasil", "tf-idf": 0.10759334937415818}, {"sentence": "povo", "tf-idf": 0.10759334937415818}, {"sentence": "qualidade", "tf-idf": 0.10759334937415818}, {"sentence": "direitos", "tf-idf": 0.10379392201809029}, {"sentence": "cidade", "tf-idf": 0.1002567397732779}, {"sentence": "pa\u00eds", "tf-idf": 0.09694792675891536}, {"sentence": "vida", "tf-idf": 0.09694792675891536}, {"sentence": "contra", "tf-idf": 0.09694792675891536}, {"sentence": "trabalhadores", "tf-idf": 0.07616021419701119}, {"sentence": "populares", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "todos", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "p\u00fablico", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "prefeitura", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "trabalho", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "todo", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "redu\u00e7\u00e3o", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "p\u00fablicos", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "socialista", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "renda", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "social", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "ricos", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "sobre", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "sempre", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "sergipe", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "poder", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "servi\u00e7o", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "servi\u00e7os", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "situa\u00e7\u00e3o", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "ainda", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "mulheres", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "pobres", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "classe", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "edvaldo", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "econ\u00f4mica", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "defesa", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "constru\u00e7\u00e3o", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "conselhos", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "combate", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "capitalismo", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "empresas", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "cada", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "bolsonaro", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "bairros perif\u00e9ricos", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "bairros", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "aumento", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "anos", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "edvaldo nogueira", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "empres\u00e1rios", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "pma", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "milh\u00f5es", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "plano", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "perif\u00e9ricos", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "pandemia", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "nogueira", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "municipal", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "al\u00e9m", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "medidas", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "enquanto", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "grandes", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "grande", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "governo", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "garantir", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "fim", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "estatal", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "viol\u00eancia", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "direito", "tf-idf": 0.4593366503314914}, {"sentence": "conselhos", "tf-idf": 0.4593366503314914}, {"sentence": "municipal", "tf-idf": 0.4057580372568929}, {"sentence": "pobre", "tf-idf": 0.2931427000660117}, {"sentence": "populares", "tf-idf": 0.26056712502072404}, {"sentence": "vida", "tf-idf": 0.23478628278819624}, {"sentence": "defesa", "tf-idf": 0.1531122167771638}, {"sentence": "popular", "tf-idf": 0.14657135003300584}, {"sentence": "sendo", "tf-idf": 0.14657135003300584}, {"sentence": "todas", "tf-idf": 0.14657135003300584}, {"sentence": "pol\u00edtica", "tf-idf": 0.1406544163356952}, {"sentence": "povo", "tf-idf": 0.13028356251036202}, {"sentence": "direitos", "tf-idf": 0.1256828791565381}, {"sentence": "bairros", "tf-idf": 0.1256828791565381}, {"sentence": "pessoas", "tf-idf": 0.11739314139409812}, {"sentence": "contra", "tf-idf": 0.11739314139409812}, {"sentence": "p\u00fablica", "tf-idf": 0.11008107447661263}, {"sentence": "trabalhadores", "tf-idf": 0.09222153678507979}, {"sentence": "prefeitura", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "p\u00fablico", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "privada", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "ainda", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "popula\u00e7\u00e3o", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "qualidade", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "poder", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "pobres", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "pma", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "plano", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "perif\u00e9ricos", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "p\u00fablicos", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "sempre", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "redu\u00e7\u00e3o", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "sobre", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "trabalho", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "total", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "todos", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "todo", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "toda", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "socialista", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "social", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "sob", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "renda", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "situa\u00e7\u00e3o", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "servi\u00e7os", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "servi\u00e7o", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "sergipe", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "pandemia", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "sa\u00fade", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "ricos", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "pa\u00eds", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "mulheres", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "n\u00famero", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "classe", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "educa\u00e7\u00e3o", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "econ\u00f4mica", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "deve", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "desemprego", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "dados", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "controle", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "constru\u00e7\u00e3o", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "combate", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "cidade", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "nogueira", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "capitalismo", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "cada", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "brasil", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "bolsonaro", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "bairros perif\u00e9ricos", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "aumento", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "anos", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "amplia\u00e7\u00e3o", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "edvaldo", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "edvaldo nogueira", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "emprego", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "empresas", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "al\u00e9m", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "milh\u00f5es", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "mil", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "medidas", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "maior", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "grandes", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "grande", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "governo", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "gest\u00e3o", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "garantir", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "garantia", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "forma", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "fim", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "estatal", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "estado", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "enquanto", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "empres\u00e1rios", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "viol\u00eancia", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "controle", "tf-idf": 0.3258958684316883}, {"sentence": "estatal", "tf-idf": 0.3258958684316883}, {"sentence": "milh\u00f5es", "tf-idf": 0.3127397895301598}, {"sentence": "renda", "tf-idf": 0.3007292304969445}, {"sentence": "estado", "tf-idf": 0.2794511413075707}, {"sentence": "sa\u00fade", "tf-idf": 0.2699277550041471}, {"sentence": "trabalhadores", "tf-idf": 0.20505110863692377}, {"sentence": "emprego", "tf-idf": 0.17021961946471198}, {"sentence": "direito", "tf-idf": 0.17021961946471198}, {"sentence": "sob", "tf-idf": 0.17021961946471198}, {"sentence": "mulheres", "tf-idf": 0.17021961946471198}, {"sentence": "amplia\u00e7\u00e3o", "tf-idf": 0.17021961946471198}, {"sentence": "deve", "tf-idf": 0.16294793421584414}, {"sentence": "popular", "tf-idf": 0.16294793421584414}, {"sentence": "dados", "tf-idf": 0.16294793421584414}, {"sentence": "pol\u00edtica", "tf-idf": 0.1563698947650799}, {"sentence": "municipal", "tf-idf": 0.15036461524847225}, {"sentence": "bairros", "tf-idf": 0.13972557065378535}, {"sentence": "garantir", "tf-idf": 0.13496387750207356}, {"sentence": "p\u00fablicos", "tf-idf": 0.1305096110322325}, {"sentence": "pa\u00eds", "tf-idf": 0.1305096110322325}, {"sentence": "al\u00e9m", "tf-idf": 0.1305096110322325}, {"sentence": "popula\u00e7\u00e3o", "tf-idf": 0.12632547084054568}, {"sentence": "pandemia", "tf-idf": 0.12238055853470163}, {"sentence": "p\u00fablica", "tf-idf": 0.12238055853470163}, {"sentence": "povo", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "prefeitura", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "privada", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "pobre", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "pobres", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "p\u00fablico", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "poder", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "populares", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "ricos", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "qualidade", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "redu\u00e7\u00e3o", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "vida", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "trabalho", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "total", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "todos", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "todo", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "todas", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "toda", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "socialista", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "social", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "sobre", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "situa\u00e7\u00e3o", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "servi\u00e7os", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "servi\u00e7o", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "sergipe", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "sendo", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "sempre", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "plano", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "pma", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "ainda", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "pessoas", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "classe", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "direitos", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "desemprego", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "defesa", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "contra", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "constru\u00e7\u00e3o", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "conselhos", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "combate", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "cidade", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "perif\u00e9ricos", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "capitalismo", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "cada", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "brasil", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "bolsonaro", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "bairros perif\u00e9ricos", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "aumento", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "anos", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "econ\u00f4mica", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "educa\u00e7\u00e3o", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "edvaldo", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "edvaldo nogueira", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "n\u00famero", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "nogueira", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "mil", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "medidas", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "maior", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "grandes", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "grande", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "governo", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "gest\u00e3o", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "garantia", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "forma", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "fim", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "enquanto", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "empres\u00e1rios", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "empresas", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "viol\u00eancia", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "prefeitura", "tf-idf": 0.44171516786510806}, {"sentence": "pma", "tf-idf": 0.23071353480981763}, {"sentence": "todo", "tf-idf": 0.23071353480981763}, {"sentence": "direito", "tf-idf": 0.23071353480981763}, {"sentence": "sob", "tf-idf": 0.23071353480981763}, {"sentence": "edvaldo nogueira", "tf-idf": 0.22085758393255403}, {"sentence": "bairros perif\u00e9ricos", "tf-idf": 0.22085758393255403}, {"sentence": "perif\u00e9ricos", "tf-idf": 0.22085758393255403}, {"sentence": "gest\u00e3o", "tf-idf": 0.22085758393255403}, {"sentence": "nogueira", "tf-idf": 0.21194179186007278}, {"sentence": "municipal", "tf-idf": 0.20380231141031907}, {"sentence": "populares", "tf-idf": 0.19631471522698601}, {"sentence": "qualidade", "tf-idf": 0.19631471522698601}, {"sentence": "estado", "tf-idf": 0.18938228395896903}, {"sentence": "bairros", "tf-idf": 0.18938228395896903}, {"sentence": "p\u00fablico", "tf-idf": 0.18938228395896903}, {"sentence": "edvaldo", "tf-idf": 0.18292834485273765}, {"sentence": "cidade", "tf-idf": 0.18292834485273765}, {"sentence": "capitalismo", "tf-idf": 0.17689108801082043}, {"sentence": "p\u00fablica", "tf-idf": 0.16587307233050266}, {"sentence": "pol\u00edtica", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "popula\u00e7\u00e3o", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "povo", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "poder", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "pobres", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "privada", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "pobre", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "plano", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "p\u00fablicos", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "popular", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "ainda", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "redu\u00e7\u00e3o", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "social", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "vida", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "trabalho", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "trabalhadores", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "total", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "todos", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "todas", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "toda", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "socialista", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "sobre", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "renda", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "situa\u00e7\u00e3o", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "servi\u00e7os", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "servi\u00e7o", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "sergipe", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "sendo", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "sempre", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "sa\u00fade", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "ricos", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "pessoas", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "mulheres", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "pa\u00eds", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "pandemia", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "direitos", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "deve", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "desemprego", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "defesa", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "dados", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "controle", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "contra", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "constru\u00e7\u00e3o", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "conselhos", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "combate", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "classe", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "cada", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "brasil", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "bolsonaro", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "aumento", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "anos", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "amplia\u00e7\u00e3o", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "econ\u00f4mica", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "educa\u00e7\u00e3o", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "emprego", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "grande", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "n\u00famero", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "al\u00e9m", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "milh\u00f5es", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "mil", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "medidas", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "maior", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "grandes", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "governo", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "empresas", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "garantir", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "garantia", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "forma", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "fim", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "estatal", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "enquanto", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "empres\u00e1rios", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "viol\u00eancia", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "p\u00fablico", "tf-idf": 0.5050617476123499}, {"sentence": "servi\u00e7os", "tf-idf": 0.353401749041904}, {"sentence": "qualidade", "tf-idf": 0.3141298681645769}, {"sentence": "servi\u00e7o", "tf-idf": 0.24611506135202182}, {"sentence": "educa\u00e7\u00e3o", "tf-idf": 0.23560116602793602}, {"sentence": "sa\u00fade", "tf-idf": 0.19513992039334624}, {"sentence": "bolsonaro", "tf-idf": 0.19513992039334624}, {"sentence": "p\u00fablicos", "tf-idf": 0.18869964007224937}, {"sentence": "pandemia", "tf-idf": 0.1769461050775458}, {"sentence": "grande", "tf-idf": 0.12305753067601091}, {"sentence": "combate", "tf-idf": 0.12305753067601091}, {"sentence": "econ\u00f4mica", "tf-idf": 0.12305753067601091}, {"sentence": "sob", "tf-idf": 0.12305753067601091}, {"sentence": "desemprego", "tf-idf": 0.12305753067601091}, {"sentence": "privada", "tf-idf": 0.11780058301396801}, {"sentence": "empresas", "tf-idf": 0.11780058301396801}, {"sentence": "controle", "tf-idf": 0.11780058301396801}, {"sentence": "garantia", "tf-idf": 0.1130450954030452}, {"sentence": "milh\u00f5es", "tf-idf": 0.1130450954030452}, {"sentence": "ainda", "tf-idf": 0.1130450954030452}, {"sentence": "pobres", "tf-idf": 0.10870367535606781}, {"sentence": "situa\u00e7\u00e3o", "tf-idf": 0.10470995605485896}, {"sentence": "social", "tf-idf": 0.10470995605485896}, {"sentence": "fim", "tf-idf": 0.10470995605485896}, {"sentence": "estado", "tf-idf": 0.10101234952246997}, {"sentence": "sobre", "tf-idf": 0.10101234952246997}, {"sentence": "governo", "tf-idf": 0.10101234952246997}, {"sentence": "cidade", "tf-idf": 0.09756996019667312}, {"sentence": "popula\u00e7\u00e3o", "tf-idf": 0.0913249633150816}, {"sentence": "p\u00fablica", "tf-idf": 0.0884730525387729}, {"sentence": "trabalhadores", "tf-idf": 0.07411919721882979}, {"sentence": "pol\u00edtica", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "popular", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "trabalho", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "poder", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "vida", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "povo", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "prefeitura", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "pobre", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "populares", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "todos", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "total", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "todo", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "todas", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "toda", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "redu\u00e7\u00e3o", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "renda", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "ricos", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "plano", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "sempre", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "socialista", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "sendo", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "sergipe", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "pma", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "mulheres", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "pessoas", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "classe", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "direito", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "deve", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "defesa", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "dados", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "contra", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "constru\u00e7\u00e3o", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "conselhos", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "capitalismo", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "perif\u00e9ricos", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "cada", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "brasil", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "bairros perif\u00e9ricos", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "bairros", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "aumento", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "anos", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "amplia\u00e7\u00e3o", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "direitos", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "edvaldo", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "edvaldo nogueira", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "emprego", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "pa\u00eds", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "n\u00famero", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "nogueira", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "municipal", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "al\u00e9m", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "mil", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "medidas", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "maior", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "grandes", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "gest\u00e3o", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "garantir", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "forma", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "estatal", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "enquanto", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "empres\u00e1rios", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "viol\u00eancia", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "p\u00fablicos", "tf-idf": 0.38658815059784013}, {"sentence": "conselhos", "tf-idf": 0.378161160108425}, {"sentence": "poder", "tf-idf": 0.378161160108425}, {"sentence": "brasil", "tf-idf": 0.32177826289120254}, {"sentence": "povo", "tf-idf": 0.21451884192746837}, {"sentence": "populares", "tf-idf": 0.21451884192746837}, {"sentence": "cidade", "tf-idf": 0.19989116275947708}, {"sentence": "popula\u00e7\u00e3o", "tf-idf": 0.18709706419087682}, {"sentence": "trabalhadores", "tf-idf": 0.15184768431806805}, {"sentence": "empres\u00e1rios", "tf-idf": 0.12605372003614165}, {"sentence": "servi\u00e7o", "tf-idf": 0.12605372003614165}, {"sentence": "pma", "tf-idf": 0.12605372003614165}, {"sentence": "n\u00famero", "tf-idf": 0.12605372003614165}, {"sentence": "total", "tf-idf": 0.12605372003614165}, {"sentence": "socialista", "tf-idf": 0.12066877687016453}, {"sentence": "pobre", "tf-idf": 0.12066877687016453}, {"sentence": "empresas", "tf-idf": 0.12066877687016453}, {"sentence": "servi\u00e7os", "tf-idf": 0.12066877687016453}, {"sentence": "deve", "tf-idf": 0.12066877687016453}, {"sentence": "garantia", "tf-idf": 0.11579750324189027}, {"sentence": "pol\u00edtica", "tf-idf": 0.11579750324189027}, {"sentence": "municipal", "tf-idf": 0.11135037884280086}, {"sentence": "direitos", "tf-idf": 0.10347178557013342}, {"sentence": "p\u00fablico", "tf-idf": 0.10347178557013342}, {"sentence": "sobre", "tf-idf": 0.10347178557013342}, {"sentence": "bolsonaro", "tf-idf": 0.09994558137973854}, {"sentence": "grandes", "tf-idf": 0.09664703764946003}, {"sentence": "pa\u00eds", "tf-idf": 0.09664703764946003}, {"sentence": "contra", "tf-idf": 0.09664703764946003}, {"sentence": "al\u00e9m", "tf-idf": 0.09664703764946003}, {"sentence": "pobres", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "popular", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "prefeitura", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "privada", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "p\u00fablica", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "ainda", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "qualidade", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "redu\u00e7\u00e3o", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "vida", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "trabalho", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "todos", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "todo", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "todas", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "toda", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "social", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "sob", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "situa\u00e7\u00e3o", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "sergipe", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "sendo", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "sempre", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "plano", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "ricos", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "renda", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "sa\u00fade", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "mulheres", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "pessoas", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "combate", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "econ\u00f4mica", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "direito", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "desemprego", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "defesa", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "dados", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "controle", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "constru\u00e7\u00e3o", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "classe", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "perif\u00e9ricos", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "capitalismo", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "cada", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "bairros perif\u00e9ricos", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "bairros", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "aumento", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "anos", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "amplia\u00e7\u00e3o", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "educa\u00e7\u00e3o", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "edvaldo", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "edvaldo nogueira", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "emprego", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "pandemia", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "nogueira", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "milh\u00f5es", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "mil", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "medidas", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "maior", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "grande", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "governo", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "gest\u00e3o", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "garantir", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "forma", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "fim", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "estatal", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "estado", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "enquanto", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "viol\u00eancia", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "bolsonaro", "tf-idf": 0.41624049928558743}, {"sentence": "bairros", "tf-idf": 0.32319448563747194}, {"sentence": "governo", "tf-idf": 0.32319448563747194}, {"sentence": "trabalho", "tf-idf": 0.26248615816889914}, {"sentence": "toda", "tf-idf": 0.26248615816889914}, {"sentence": "socialista", "tf-idf": 0.25127289890776877}, {"sentence": "aumento", "tf-idf": 0.23186886626367031}, {"sentence": "populares", "tf-idf": 0.2233501187281028}, {"sentence": "sobre", "tf-idf": 0.2154629904249813}, {"sentence": "cidade", "tf-idf": 0.20812024964279371}, {"sentence": "conselhos", "tf-idf": 0.13124307908444957}, {"sentence": "poder", "tf-idf": 0.13124307908444957}, {"sentence": "empres\u00e1rios", "tf-idf": 0.13124307908444957}, {"sentence": "sempre", "tf-idf": 0.13124307908444957}, {"sentence": "todo", "tf-idf": 0.13124307908444957}, {"sentence": "prefeitura", "tf-idf": 0.12563644945388439}, {"sentence": "deve", "tf-idf": 0.12563644945388439}, {"sentence": "milh\u00f5es", "tf-idf": 0.12056463602502017}, {"sentence": "medidas", "tf-idf": 0.12056463602502017}, {"sentence": "direitos", "tf-idf": 0.10773149521249065}, {"sentence": "grandes", "tf-idf": 0.10062578717922072}, {"sentence": "contra", "tf-idf": 0.10062578717922072}, {"sentence": "capitalismo", "tf-idf": 0.10062578717922072}, {"sentence": "p\u00fablicos", "tf-idf": 0.10062578717922072}, {"sentence": "popula\u00e7\u00e3o", "tf-idf": 0.0973997228524125}, {"sentence": "pandemia", "tf-idf": 0.09435810849934761}, {"sentence": "trabalhadores", "tf-idf": 0.07904946254673317}, {"sentence": "privada", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "p\u00fablica", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "ainda", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "povo", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "popular", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "p\u00fablico", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "pobres", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "pobre", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "pol\u00edtica", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "sendo", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "qualidade", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "situa\u00e7\u00e3o", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "vida", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "total", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "todos", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "todas", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "social", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "sob", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "servi\u00e7os", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "redu\u00e7\u00e3o", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "servi\u00e7o", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "sergipe", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "plano", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "sa\u00fade", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "ricos", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "renda", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "pma", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "mulheres", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "pessoas", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "controle", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "edvaldo", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "educa\u00e7\u00e3o", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "econ\u00f4mica", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "direito", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "desemprego", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "defesa", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "dados", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "constru\u00e7\u00e3o", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "perif\u00e9ricos", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "combate", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "classe", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "cada", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "brasil", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "bairros perif\u00e9ricos", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "anos", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "amplia\u00e7\u00e3o", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "edvaldo nogueira", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "emprego", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "empresas", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "enquanto", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "pa\u00eds", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "n\u00famero", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "nogueira", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "municipal", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "al\u00e9m", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "mil", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "maior", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "grande", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "gest\u00e3o", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "garantir", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "garantia", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "forma", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "fim", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "estatal", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "estado", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "viol\u00eancia", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "enquanto", "tf-idf": 0.33447832963714885}, {"sentence": "governo", "tf-idf": 0.3226669479576368}, {"sentence": "direitos", "tf-idf": 0.3226669479576368}, {"sentence": "bolsonaro", "tf-idf": 0.3116708146859348}, {"sentence": "pa\u00eds", "tf-idf": 0.30138461896321433}, {"sentence": "trabalhadores", "tf-idf": 0.23676129963049666}, {"sentence": "poder", "tf-idf": 0.19654328423278117}, {"sentence": "forma", "tf-idf": 0.19654328423278117}, {"sentence": "econ\u00f4mica", "tf-idf": 0.19654328423278117}, {"sentence": "plano", "tf-idf": 0.18814706700932626}, {"sentence": "classe", "tf-idf": 0.18814706700932626}, {"sentence": "medidas", "tf-idf": 0.18055176464916542}, {"sentence": "ainda", "tf-idf": 0.18055176464916542}, {"sentence": "pobres", "tf-idf": 0.1736177968571942}, {"sentence": "aumento", "tf-idf": 0.1736177968571942}, {"sentence": "fim", "tf-idf": 0.16723916481857443}, {"sentence": "sobre", "tf-idf": 0.1613334739788184}, {"sentence": "garantir", "tf-idf": 0.1558354073429674}, {"sentence": "pessoas", "tf-idf": 0.15069230948160717}, {"sentence": "contra", "tf-idf": 0.15069230948160717}, {"sentence": "p\u00fablica", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "privada", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "total", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "prefeitura", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "povo", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "popula\u00e7\u00e3o", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "socialista", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "todos", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "popular", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "pol\u00edtica", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "trabalho", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "pobre", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "pma", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "vida", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "populares", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "p\u00fablico", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "social", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "toda", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "sob", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "situa\u00e7\u00e3o", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "servi\u00e7os", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "servi\u00e7o", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "sergipe", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "sendo", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "todas", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "p\u00fablicos", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "sempre", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "ricos", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "renda", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "redu\u00e7\u00e3o", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "qualidade", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "todo", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "sa\u00fade", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "mulheres", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "perif\u00e9ricos", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "combate", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "deve", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "desemprego", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "defesa", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "dados", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "controle", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "constru\u00e7\u00e3o", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "conselhos", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "cidade", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "educa\u00e7\u00e3o", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "capitalismo", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "cada", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "brasil", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "bairros perif\u00e9ricos", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "bairros", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "anos", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "amplia\u00e7\u00e3o", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "direito", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "edvaldo", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "pandemia", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "grandes", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "n\u00famero", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "nogueira", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "municipal", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "al\u00e9m", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "milh\u00f5es", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "mil", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "maior", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "grande", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "edvaldo nogueira", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "gest\u00e3o", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "garantia", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "estatal", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "estado", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "empres\u00e1rios", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "empresas", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "emprego", "tf-idf": 0.0}, {"sentence": "viol\u00eancia", "tf-idf": 0.0}]