[{"keywords": "cidade, meio ambiente, trabalho, \u00e1reas, ambiente, cria\u00e7\u00e3o, empresas, controle, mulheres, meio", "pages_relationeds": ["10", "11", "12", "19", "21"], "data": ["que mulheres (trans, negras e negros) se envolvam (ativamente na reflex\u00e3o,\nelabora\u00e7\u00e3o e fiscaliza\u00e7\u00e3o popular) das tarefas de seguran\u00e7a comunit\u00e1ria;\n\nConstru\u00e7\u00e3o de um plano de seguran\u00e7a p\u00fablica municipal que parta de reflex\u00f5es\nmultidisciplinares, que envolva uma prepara\u00e7\u00e3o com bastante di\u00e1logo com\npesquisadores da \u00e1rea e que seja constru\u00eddo de forma participativa; Desenvolver\n\num Programa Municipal de Media\u00e7\u00e3o de Conflitos que mobilize equipe\nmultidisciplinar;\n\nPol\u00edtica espec\u00edfica para os trabalhadores informais e a popula\u00e7\u00e3o de rua \u2013\nsobretudo os menores e idosos \u2013 a partir da forma\u00e7\u00e3o de um corpo t\u00e9cnico\nespecializado que trabalhar\u00e1 em sintonia com os Conselhos Populares; Investir\nem uma pol\u00edtica de aten\u00e7\u00e3o e redu\u00e7\u00e3o de danos;\n\nRefor\u00e7ar a Defesa Civil, atrav\u00e9s da elabora\u00e7\u00e3o (coletiva/democr\u00e1tica) de um\n\nplano de conting\u00eancias (capaz de integrar medidas de preven\u00e7\u00e3o e pol\u00edticas\np\u00fablicas de assist\u00eancia social);\n\nPotencializar uma atua\u00e7\u00e3o eficiente e democr\u00e1tica dos Conselhos Tutelares, em\nconson\u00e2ncia com os par\u00e2metros estabelecidos no ECA;\n\nMapear principais fatores que contribuem para a taxa de homic\u00eddio ostentado\npela capital, com vistas a construir uma grande campanha de redu\u00e7\u00e3o do n\u00famero\nde   assassinatos;  Recurso a     ferramentas   de   geoprocessamento     para\n\nmapeamento das \u00e1reas da cidade;\n\nDesmilitariza\u00e7\u00e3o da Guarda Municipal: Estruturar a guarda municipal\ninstitucionalmente a partir de uma fun\u00e7\u00e3o civil, preventiva e comunit\u00e1ria de\ncontrole da conflitualidade e viol\u00eancia criminal; Incentivo \u00e0 ampla integra\u00e7\u00e3o dos\nprofissionais da Guarda com demais profissionais civis - assistentes sociais,\npsic\u00f3logos, etc. - com vistas a fomentar formas diferentes de elaborar e lidar com\ncontextos de conflitualidade. A GM devem ser considerada uma corpora\u00e7\u00e3o civil\n\nde funcion\u00e1rios p\u00fablicos, cujos dirigentes devem ser eleitos pela tropa.\nTreinamento da GM para prevenir casos de viol\u00eancia dom\u00e9stica;\n\nEstabelecimento de mecanismos regulares e rigorosos de avalia\u00e7\u00e3o das\nmedidas implementadas nas \u00e1reas e controle externo da GM;\n\nProibi\u00e7\u00e3o da presen\u00e7a cotidiana da PM e da GCM dentro das escolas municipais.\n\n\n\n.)Plano Diretor e Meio Ambiente\n\n\nDefesa do ecossocialismo, do meio ambiente natural, do patrim\u00f4nio hist\u00f3rico-\ncultural e do bem viver Combater o Racismo Ambiental e a toda e qualquer forma\nde discrimina\u00e7\u00e3o e injusti\u00e7a socioambiental;\n\nDentro do modelo de cidade voltado para os grandes grupos econ\u00f4micos n\u00e3o h\u00e1\nespa\u00e7o para pensar o planejamento urbano e a pauta ambiental. A polui\u00e7\u00e3o dos\nrios, a falta de saneamento b\u00e1sico para a maioria da popula\u00e7\u00e3o, a aus\u00eancia de\numa pol\u00edtica eficiente de coleta de lixo, s\u00e3o problemas constantes.", "A cria\u00e7\u00e3o da Secretaria de Meio Ambiente, apesar de ser uma pauta hist\u00f3rica,\nna pr\u00e1tica tem servido apenas para legitimar a pol\u00edtica de expans\u00e3o com base\nnos grandes empreendimentos deixando em segundo plano a defesa ambiental;\nFortalecimento do \u00f3rg\u00e3o municipal ambiental atrav\u00e9s de concursos.\n\nIntegrar as vigil\u00e2ncias ambiental, epidemiol\u00f3gica e sanit\u00e1ria.\n\n\nElabora\u00e7\u00e3o do plano diretor com ampla participa\u00e7\u00e3o popular como forma de\nplanejar um crescimento ordenado da cidade e colocar um freio no processo de\nespecula\u00e7\u00e3o imobili\u00e1ria e devasta\u00e7\u00e3o ambiental das construtoras; Planejamento\nhabitacional com preserva\u00e7\u00e3o das \u00e1reas de mananciais e \u00e1reas verdes;\nConstruir alternativas habitacionais para que fam\u00edlias n\u00e3o construam suas\nmoradias em \u00e1reas de risco; Plano diretor que envolva uma preocupa\u00e7\u00e3o central\ncom saneamento b\u00e1sico e acessibilidade.\n\n\nPor uma cidade inclusiva! Uma cidade da maioria n\u00e3o pode ignorar a realidade\ne demandas das pessoas com defici\u00eancia. Pol\u00edtica inclusivas s\u00e3o necess\u00e1rias e\nurgentes. Promover uma cidade com mais acessibilidade, mais transporte\np\u00fablico adaptado circulando pela cidade; transporte p\u00fablico escolar adaptado\npara as crian\u00e7as e adolescentes com seus acompanhantes; acessibilidade\nsegura nas ruas do centro da cidade e nos bairros, garantido o direito de ir e vir.\n\n\u00c1gua como direito fundamental: proibi\u00e7\u00e3o de cortes e redu\u00e7\u00e3o da press\u00e3o do\n\nfluxo de \u00e1gua fornecida \u00e0s periferias; Estabelecer a pol\u00edtica municipal de\npreserva\u00e7\u00e3o das bacias hidrogr\u00e1ficas, rios, cursos d\u2019\u00e1gua, lagos e aqu\u00edferos,\npreservando o potencial h\u00eddrico de Aracaju; Pavimenta\u00e7\u00e3o drenante/perme\u00e1vel\nem \u00e1reas vulner\u00e1veis a alagamentos; Cria\u00e7\u00e3o de programa de coleta e uso de\n\u00e1guas pluviais que contemple edif\u00edcios p\u00fablicos e privados; Ampliar da utiliza\u00e7\u00e3o\nda \u00e1gua de reuso para fins n\u00e3o pot\u00e1veis (limpeza urbana, rega de\nparques/jardins e sanit\u00e1rios); Manuten\u00e7\u00e3o constante na rede de \u00e1gua visando\n\nreduzir as perdas na tubula\u00e7\u00e3o; Cria\u00e7\u00e3o de comit\u00eas populares de recursos\nh\u00eddricos e saneamento municipal.\n\nUniversalizar a coleta e tratamento de esgotos em todo munic\u00edpio, com gest\u00e3o\np\u00fablica e sem terceiriza\u00e7\u00f5es.\n\nIncentivar o uso de tecnologias alternativas para a gera\u00e7\u00e3o de energia com baixo\nimpacto ambiental negativo; Instala\u00e7\u00e3o progressiva de pain\u00e9is solares nos\nedif\u00edcios municipais (administra\u00e7\u00e3o, escolas, postos de sa\u00fade, etc.).\n\n\nPrecisamos elaborar plano de desenvolvimento e recupera\u00e7\u00e3o do meio-\nambiente, que inclua recomposi\u00e7\u00e3o da cobertura vegetal, recupera\u00e7\u00e3o de\nlagoas, manguezais e das praias; Defini\u00e7\u00e3o e implanta\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas florestais\nque contemplem as \u00e1reas de preserva\u00e7\u00e3o permanente, a reposi\u00e7\u00e3o de reservas\nflorestais legais e programas de reservas extrativistas, incentivando o plantio de\ness\u00eancias nativas nas unidades de conserva\u00e7\u00e3o e na restaura\u00e7\u00e3o das matas\n\nciliares; Cria\u00e7\u00e3o de programas de forma\u00e7\u00e3o continuada em agroecologia,\npermacultura e sistemas agroflorestais; Fomento \u00e0s hortas urbanas, \u00e0\npermacultura, agricultura org\u00e2nica, agroecologia e sistemas agroflorestais;\nCria\u00e7\u00e3o de novos parques e projetos de arboriza\u00e7\u00e3o nativa; Estabelecer", "programas de arboriza\u00e7\u00e3o que respeitem o m\u00ednimo sugerido pela OMS de uma\n\u00e1rvore por habitante.\n\nRealizar pesquisas junto \u00e0s universidades e comunidades pesqueiras para\nconstruir um relat\u00f3rio do panorama socioecon\u00f4mico dos homens e mulheres que\nse vinculam ao trabalho da pesca, identificando suas necessidades e\n\nconstruindo solu\u00e7\u00f5es; Fortalecer e apoiar os povos ind\u00edgenas, quilombolas e\ntradicionais do munic\u00edpio;\n\nRefor\u00e7ar a EMSURB, inclusive no que diz respeito \u00e0s a\u00e7\u00f5es de reflorestamento\netc.; Ampliar e conservar parques e jardins; Dar prioridade a uma pol\u00edtica de\nreciclagem de lixo, com tecnologia apropriada; Implantar a coleta seletiva de lixo\nem todos os bairros com a participa\u00e7\u00e3o, a colabora\u00e7\u00e3o e o fortalecimento de\ngrupos (associa\u00e7\u00f5es e cooperativas) de catadores de material recicl\u00e1vel; Cria\u00e7\u00e3o\n\nde coleta p\u00fablica em tr\u00eas etapas: i) lixo recicl\u00e1vel, destinado \u00e0s cooperativas de\nreciclagem; ii) material pass\u00edvel de compostagem, destinado a composteiras\np\u00fablicas, que gerem insumos para os produtores indicados no item anterior; iii)\nmaterial org\u00e2nico n\u00e3o pass\u00edvel de compostagem; Promover a fiscaliza\u00e7\u00e3o das\nempresas privadas respons\u00e1veis pela coleta; Propor uma politica de separa\u00e7\u00e3o,\nreciclagem, compostagem e destina\u00e7\u00e3o final adequada dos res\u00edduos s\u00f3lidos\ncomo alternativa ao uso de fertilizantes qu\u00edmicos em parceria com a\n\nUniversidade Federal de Sergipe e o Instituto Federal de Sergipe; Implanta\u00e7\u00e3o\ndos planos de gerenciamento de res\u00edduos dos servi\u00e7os de sa\u00fade;\n\nFazer cumprir e aperfei\u00e7oar a legisla\u00e7\u00e3o de obras para que contemple a prote\u00e7\u00e3o\nambiental; Estabelecer o cumprimento da legisla\u00e7\u00e3o ambiental no que se refere\n\u00e0 elabora\u00e7\u00e3o do EIA/RIMA antes de liberar a implanta\u00e7\u00e3o de ind\u00fastrias,\nloteamentos, gasodutos, usinas termoel\u00e9tricas e outras atividades que possam\ntrazer riscos e danos \u00e0 sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o e ao meio ambiente; Trabalhar em\n\nconjunto com os sindicatos para a fiscaliza\u00e7\u00e3o de trabalho na ind\u00fastria; Puni\u00e7\u00e3o\nas empresas e ind\u00fastrias poluidoras do meio ambiente; Tornar transparente todo\no processo de licenciamento ambiental do munic\u00edpio, para se garantir o controle\npopular. Plebiscitar as grandes obras p\u00fablicas e privadas que possam causar\nsignificativos impactos sociais e ambientais.\n\nCriar mecanismos para garantir a mais ampla socializa\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es\n\nsobre meio ambiente, como as exig\u00eancias t\u00e9cnicas para o tratamento da \u00e1gua,\ndo   lixo, dos   esgotos   dom\u00e9sticos   e   dejetos  industriais; Estimular  o\ndesenvolvimento de campanhas educativas promovendo uma educa\u00e7\u00e3o\nsocioambiental cr\u00edtica e emancipadora que levem \u00e0 mudan\u00e7a de comportamento\nem rela\u00e7\u00e3o ao consumo, gera\u00e7\u00e3o de res\u00edduos, combate ao desperd\u00edcio e\npreserva\u00e7\u00e3o ambiental;\n\nPropor medidas de melhoria da qualidade do ar e diminui\u00e7\u00e3o da emiss\u00e3o de g\u00e1s\n\ncarb\u00f4nico; Realizar um programa vigoroso de arboriza\u00e7\u00e3o na cidade. Evitar,\nsempre que poss\u00edvel, ao m\u00e1ximo, a supress\u00e3o de \u00e1rvores em projetos p\u00fablicos\ne privados;\n\nPropor medidas de mitiga\u00e7\u00e3o e adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s mudan\u00e7as clim\u00e1ticas, tais como o\nincentivo e apoio \u00e0s matrizes de energia renov\u00e1veis, em especial, a solar, que", ".)Desenvolvimento, Emprego e Renda\n\nCria\u00e7\u00e3o imediata da RBM - Renda B\u00e1sica Municipal;\n\nFrente de obras p\u00fablicas com foco na moradia popular; restaurantes populares\ne lavanderias p\u00fablicas;\n\nRedu\u00e7\u00e3o da jornada de trabalho de todos os servidores p\u00fablicos municipais para\n\nh semanais, sem a redu\u00e7\u00e3o de sal\u00e1rios e direitos trabalhistas. A redu\u00e7\u00e3o da\njornada garante a contrata\u00e7\u00e3o de mais trabalhadores atrav\u00e9s de concurso\np\u00fablico. Concurso p\u00fablico em todas as \u00e1reas do servi\u00e7o p\u00fablico municipal\ngarantindo o fim da terceiriza\u00e7\u00e3o e a incorpora\u00e7\u00e3o dos trabalhadores\nterceirizados ao quadro dos servidores do munic\u00edpio. Amplia\u00e7\u00e3o e cria\u00e7\u00e3o de\npol\u00edticas de a\u00e7\u00f5es afirmativas em servi\u00e7os p\u00fablicos, com reserva de vagas para\npessoas negras, ind\u00edgenas e com defici\u00eancia;\n\n\nValoriza\u00e7\u00e3o e reconhecimento do trabalho das feiras livres de Aracaju com a\nmelhoria de infra-estrutura garantindo um melhor atendimento de qualidade aos\ncomerciantes e aos compradores. Incentivar a produ\u00e7\u00e3o org\u00e2nica com\nagricultura urbana e fortalecimento de cooperativas de produtores; Valoriza\u00e7\u00e3o\ndos mercados tradicionais como espa\u00e7os de acolhimento dos produtores,\ncomerciantes e compradores. Garantir uma reordena\u00e7\u00e3o do mercado ambulante\ncom condi\u00e7\u00f5es de acesso e infra-estrutura digna aos comerciantes;\n\n\nCriar e ampliar programas espec\u00edficos de Gera\u00e7\u00e3o de Trabalho e Renda,\ndestacando os modelos numa perspectiva da Economia Solid\u00e1ria; Garantir o\ndireito ao trabalho \u00e0queles que hoje s\u00e3o perseguidos como os trabalhadores da\neconomia informal, regularizando os ambulantes; Fortalecimento do com\u00e9rcio\nlocal por bairro, em especial para a comercializa\u00e7\u00e3o da agricultura org\u00e2nica,\nartesanato, roupas e cal\u00e7ados.\n\nRealizar a\u00e7\u00f5es de capacita\u00e7\u00e3o e qualifica\u00e7\u00e3o para mulheres e jovens negras(os)\n\npara gera\u00e7\u00e3o de trabalho; Promover a valoriza\u00e7\u00e3o do trabalho de mulheres\nnegras realizando campanhas de combate ao racismo no mercado de trabalho;\nMapear as profiss\u00f5es e ocupa\u00e7\u00f5es que mais concentram mulheres em Aracaju\ne construir propostas educacionais e profissionalizantes para as mulheres (uso\nmais eficiente da FUNDAT por meio de programa de empregos diretos em\nempresas); Subs\u00eddios de incentivo \u00e0 economia negra e de mulheres de baixa\nrenda.\n\n\nCriar programas de emprego e renda para as pessoas com defici\u00eancia, al\u00e9m de\ngarantir a prioridade de vagas nos concursos p\u00fablicos com garantias justas de\navalia\u00e7\u00e3o das suas condi\u00e7\u00f5es de trabalho, contando com o acompanhamento de\nequipe multidisciplinar.\n\nInternet e tecnologia: programas de inclus\u00e3o digital da popula\u00e7\u00e3o aracajuana;\nfomento de startups de tecnologia em regi\u00f5es perif\u00e9ricas por meio de\nencubadoras de neg\u00f3cios do munic\u00edpio, priorizando neg\u00f3cios de mulheres,\n\npessoas negras e deficientes. Internet banda larga em todos os bairros; Criar a\ncomunica\u00e7\u00e3o inclusiva, n\u00e3o s\u00f3 nas escolas, mas em todas as pol\u00edticas p\u00fablicas\nno munic\u00edpio (libras, braile, \u00e1udio descri\u00e7\u00e3o);", "Fomentar e apoiar a ocupa\u00e7\u00e3o das pra\u00e7as da cidade com a\u00e7\u00f5es culturais\ninterligadas com a sa\u00fade e educa\u00e7\u00e3o em todos os bairros.\n\nConstruir barrac\u00f5es culturais, teatros, pra\u00e7as, quadras, museus p\u00fablicos para a\nparticipa\u00e7\u00e3o dos jovens em todos os bairros de Aracaju, com especial aten\u00e7\u00e3o\n\npara os bairros da periferia. Transformar o Parque da Sementeira em um grande\ncentro cultural; Realizar festivais de m\u00fasica, dan\u00e7a, artes pl\u00e1sticas e outras\nmanifesta\u00e7\u00f5es culturais;\n\nLutar pela cria\u00e7\u00e3o bem como apoiar emissoras de radio e TV comunit\u00e1rias que\nsejam voltadas para a promo\u00e7\u00e3o da cultura;\n\nEstabelecer pol\u00edtica de preserva\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio hist\u00f3rico, art\u00edstico e\narquitet\u00f4nico da cidade; Resgatar o acervo hist\u00f3rico (mapas, documentos, livros\n\nesgotados, pr\u00e9dios, etc.) da cidade, para o enriquecimento da mem\u00f3ria coletiva,\ne um melhor entendimento de nossa hist\u00f3ria sob o ponto de vista das classes\npopulares; Regulamentar a educa\u00e7\u00e3o patrimonial como pol\u00edtica municipal nas\nescolas e espa\u00e7os p\u00fablicos.\n\nAssegurar a\u00e7\u00f5es de enfrentamento ao racismo religioso e \u00e0s viola\u00e7\u00f5es do direito\nde culto e cren\u00e7a contra as religi\u00f5es de matriz africana; Propor a retirada de\ntodos os \u00f3rg\u00e3os do executivo e legislativo s\u00edmbolos de qualquer religi\u00e3o,\n\nconsiderando a laicidade do estado brasileiro;\n\nRealizar forma\u00e7\u00f5es com mestras(es), comunidades ind\u00edgenas, quilombolas e de\nterreiro sobre editais de cultura; Fortalecer e melhor aproveitar os Aparelhos\nCulturais com a preserva\u00e7\u00e3o f\u00edsica dos espa\u00e7os e o desenvolvimento de projetos\njunto \u00e0s comunidades, grupos de artistas e de cultura, f\u00f3runs, dentre outros.\nPropor a ocupa\u00e7\u00e3o de im\u00f3veis ociosos por associa\u00e7\u00f5es e grupos culturais;\n\n.)Defesa das empresas p\u00fablicas\n\n\nDefender a Petrobr\u00e1s p\u00fablica e os empregos, garantindo a riqueza produzida\npara a classe trabalhadora, frisando que devemos abrir caminho para a\ndiscuss\u00e3o da mudan\u00e7a de matriz energ\u00e9tica, que a Petrobr\u00e1s possa encabe\u00e7ar,\nenquanto empresa p\u00fablica e estatal sob o controle dos trabalhadores, a proposta\nde produ\u00e7\u00e3o de renov\u00e1veis.\n\nControle social p\u00fablico das empresas municipais Essas empresas dever\u00e3o ser\nsubmetidas ao controle social dos conselhos comunit\u00e1rios e dever\u00e3o ter suas\n\ndiretorias eleitas e revog\u00e1veis a qualquer momento, bem como seus planos de\ngest\u00e3o discutidos e aprovados publicamente em reuni\u00f5es deliberativas\ncompostas por delegados eleitos dentre os trabalhadores do seu quadro\nfuncional e membros das comunidades.\n\n.)Turismo\n\nImportante tamb\u00e9m reconhecer o valor tur\u00edstico da cidade e a necessidade de\n\nredimensionar os ganhos do turismo para os que de fato produzem cultura e a\neconomia. Desenvolver pol\u00edticas de acesso dos turistas aos diversos pontos da\ncidade para adquirirem os produtos oriundos do trabalho do aracajuano e"]}, {"keywords": "pandemia, durante, sergipe, governo, pessoas, estado, fam\u00edlias, prefeitura, gest\u00e3o, renda", "pages_relationeds": ["1", "2", "3", "4", "5", "27"], "data": ["                      PROGRAMA ELEI\u00c7\u00d5ES \n\n                               PSOL Aracaju\n\n\n                         A VIDA ACIMA DO LUCRO!\n\n                 CONSTRUIR UMA ARACAJU DA MAIORIA!\n\nInicialmente, antes de qualquer discuss\u00e3o sobre a cidade de Aracaju e as tarefas\npol\u00edticas da conjuntura, queremos nos solidarizar com todas as fam\u00edlias que\n\nperderam seus entes queridos ou passaram por dificuldades durante a pandemia\nde covid, bem como com todos os trabalhadores e trabalhadoras que est\u00e3o\nna linha de frente, na limpeza, na sa\u00fade, nos transportes, etc., especialmente as\nmulheres e a popula\u00e7\u00e3o negra que est\u00e3o contribuindo diretamente para a\nsobreviv\u00eancia de toda coletividade. A estes e estas toda nossa solidariedade e\nrespeito!\n\nEsse documento foi constru\u00eddo de forma coletiva, a partir das lives organizadas\n\npelo diret\u00f3rio municipal nas redes sociais durante a pandemia, do ac\u00famulo do\nPSOL Aracaju em sua interven\u00e7\u00e3o nas elei\u00e7\u00f5es de ,  e  e da\ncontribui\u00e7\u00e3o de pessoas (lideran\u00e7as comunit\u00e1rias, pesquisadores, militantes,\netc.) que se dispuseram a participar ativamente do processo de constru\u00e7\u00e3o da\ncampanha. Longe de ser uma proposta definitiva e encerrada, \u00e9 uma proposta\ninicial, sempre aberta a modifica\u00e7\u00f5es e novas contribui\u00e7\u00f5es.\n\nA apresenta\u00e7\u00e3o do programa est\u00e1 dividido nos seguintes cap\u00edtulos:\n\n\n)Primeiramente, Fora Bolsonaro!\n\n)Um balan\u00e7o da gest\u00e3o de Aracaju durante a pandemia\n\n)A atua\u00e7\u00e3o do PSOL Aracaju durante a pandemia\n\n\n)Um plano de emerg\u00eancia p\u00f3s-pandemia\n\n)O significado da participa\u00e7\u00e3o popular na constru\u00e7\u00e3o da Aracaju que queremos!\n\n)A realidade de Aracaju e propostas por eixos tem\u00e1ticos\n\n\n\n\nUma boa leitura!", "Primeiramente, Fora Bolsonaro!\n\n\n\nAs elei\u00e7\u00f5es  ocorrem em um cen\u00e1rio extremamente dif\u00edcil. N\u00e3o bastasse a\n\npandemia da covid que assolou o pa\u00eds, convivemos com um governo\nautorit\u00e1rio e genocida, que deliberadamente tem exposto a popula\u00e7\u00e3o e o meio\nambiente a morte. Apesar de as elei\u00e7\u00f5es se realizarem no plano municipal, o\ngoverno federal tem um papel direto no descontrole da pandemia e na condu\u00e7\u00e3o\ndas pol\u00edticas econ\u00f4micas e sociais que afetam diretamente as nossas vidas nas\ncidades. O resultado \u00e9 que temos hoje mais de  mil mortes no Brasil, quase\n em Sergipe e mais de  em Aracaju. N\u00e3o s\u00e3o apenas n\u00fameros, mas\n\nvidas e fam\u00edlias. Muitas das quais poderiam ter sido salvas, caso existisse um\ncompromisso social com o enfrentamento adequado contra o coronav\u00edrus.\n\nN\u00f3s somos aquelas e aqueles que denunciaram o golpe, fomos as ruas pelo\nFora Temer, constru\u00edmos o #EleN\u00e3o, lutamos pelo viravoto no segundo turno de\n, nos posicionamos pelo Lula Livre e por Justi\u00e7a Para Marielle e Anderson.\n\nO movimento bolsonarista n\u00e3o se resume \u00e0s elei\u00e7\u00f5es. Por isso nossa luta \u00e9\nanterior ao processo eleitoral, que para n\u00f3s representa mais uma trincheira.\nTemos orgulho de afirmar: nossa campanha \u00e9 anti-bolsonarista! Somos a\nfavor da vida e n\u00e3o da pol\u00edtica de morte! Mantemos firme a proposta de\nimpeachment no congresso e vamos defend\u00ea-la durante o processo\neleitoral!\n\n\nPara termos um exemplo, se posicionar contra Bolsonaro para discutir a cidade\nde Aracaju \u00e9 compreender que a pol\u00edtica do governo federal de fechamento da\nPetrobr\u00e1s no estado significa um impacto direto no aumento do desemprego e\nqueda de consumo no com\u00e9rcio, ou seja, a pol\u00edtica de Bolsonaro piora os \u00edndices\nda economia aracajuana.\n\nA renda emergencial, por outro lado, ajudou bastante as fam\u00edlias em situa\u00e7\u00e3o de\n\nvulnerabilidade social e segurou um pouco o consumo. At\u00e9 o m\u00eas de junho \nmil aracajuanos tinham recebido essa renda (). Contudo, essa nunca foi uma\npol\u00edtica social do governo Bolsonaro. Mas sim, uma reivindica\u00e7\u00e3o da oposi\u00e7\u00e3o\nno congresso, com destaque para o PSOL, e o governo acabou aceitando para\ncontornar seu desgaste perante a crise sanit\u00e1ria e social. Passados seis meses,\no governo j\u00e1 reduziu o aux\u00edlio, num momento onde acompanhamos a alta do\n\npre\u00e7o dos alimentos, demonstrando um verdadeiro desprezo pela popula\u00e7\u00e3o\ntrabalhadora e pobre desse pa\u00eds.\n\n\u00c9 preciso reconhecer a profunda desigualdade social, racial e de g\u00eanero que se\naprofunda no pa\u00eds sob o comando de Bolsonaro. O desemprego cresceu, os\nn\u00fameros da viol\u00eancia dom\u00e9stica e o genoc\u00eddio da juventude negra pelo aparato\npolicial explodiram durante a pandemia. Esse quadro se reflete nas cidades. Em\n\nAracaju aumentou a pobreza em ,%, atingindo cerca de  mil pessoas em\nsitua\u00e7\u00e3o de pobreza e extrema pobreza, conforme dados da pr\u00f3pria prefeitura\n(). Enquanto Bolsonaro for presidente o povo n\u00e3o vai ter melhoras em suas\ncondi\u00e7\u00f5es de vida. Construir uma Aracaju que sirva para a maioria da popula\u00e7\u00e3o", "trabalhadora e pobre passa pela compreens\u00e3o de que \u00e9 preciso lutar pela\nderrubada imediata de Bolsonaro.\n\n\n\n\n)Um balan\u00e7o da gest\u00e3o de Aracaju durante a pandemia\n\nA prefeitura de Aracaju come\u00e7ou bem o enfrentamento ao coronav\u00edrus,\nassumindo o discurso das recomenda\u00e7\u00f5es cient\u00edficas e sanit\u00e1rias, diferente do\ndiscurso de Bolsonaro e com a\u00e7\u00f5es de isolamento social. Infelizmente, essa\npostura durou apena o primeiro m\u00eas. No final de abril a aderiu ao processo de\nreabertura, com uma pol\u00edtica de cumplicidade com o governo federal. O resultado\n\nfoi desastroso. Fomos destaques negativos no cen\u00e1rio nacional e os n\u00fameros\ncresceram de forma assustadora em maio, junho e julho. A taxa de ocupa\u00e7\u00e3o\ndas UTI\u2019s atingiu por semanas mais de % e o comit\u00ea cient\u00edfico do nordeste\nchegou a recomendar a ado\u00e7\u00e3o do Lockdown() na cidade.\n\nDiferente de outras capitais, a prefeitura de Aracaju foi incapaz de criar uma\n\nrenda emergencial no munic\u00edpio ou estabelecer uma pol\u00edtica de cestas b\u00e1sicas\npara as comunidades mais vulner\u00e1veis. As \u00fanicas entregas de alimento\nregulares foram para as crian\u00e7as que estavam matriculadas nas escolas e\ncreches, um n\u00famero bastante insuficiente diante das necessidades sociais.\n\nMuitas vidas poderiam ter sido salvas, acaso estiv\u00e9ssemos investindo desde\nantes no sistema de sa\u00fade p\u00fablica e n\u00e3o na privatiza\u00e7\u00e3o e terceiriza\u00e7\u00e3o, a\n\nexemplo do \u201cNestor Piva\u201d que hoje \u00e9 gerido por empresa privada. O Hospital de\nCampanha, por exemplo, foi montado sem a instala\u00e7\u00e3o de UTI\u2019s. Mesmo assim,\ndevemos valorizar o SUS e os profissionais de sa\u00fade e limpeza que, de forma\nmuito comprometida t\u00eam atuado durante a pandemia, pois sem o sistema p\u00fablico\nde sa\u00fade e a dedica\u00e7\u00e3o destes profissionais a popula\u00e7\u00e3o aracajuana estaria em\ncondi\u00e7\u00f5es ainda mais dif\u00edceis. As profissionais da sa\u00fade do hospital zona sul no\nAugusto Franco chegaram a realizar manifesta\u00e7\u00e3o por EPI\u2019s().\n\n\nDo ponto de vista das periferias, favelas, ocupa\u00e7\u00f5es de moradia, etc. nada foi\nfeito pela gest\u00e3o municipal. Um sil\u00eancio completo enquanto milhares de fam\u00edlias\nmoram em barracos e condi\u00e7\u00f5es prec\u00e1rias. Uma pequena parte da popula\u00e7\u00e3o\nde rua s\u00f3 foi acolhida ap\u00f3s intensa press\u00e3o do movimento negro. O trato violento\nda guarda municipal com as comunidades se manteve com ordens da prefeitura\n\nno triste e lament\u00e1vel epis\u00f3dio da ocupa\u00e7\u00e3o do Recanto das Mangabeiras que\nat\u00e9 hoje repercute em manifesta\u00e7\u00f5es contra a atual gest\u00e3o.\n\nImportante registrar a in\u00e9rcia da c\u00e2mara de vereadores que tamb\u00e9m esteve\nausente do cotidiano da popula\u00e7\u00e3o. Com pequenas exce\u00e7\u00f5es muito pontuais,\nforam omissos na fiscaliza\u00e7\u00e3o e nas proposi\u00e7\u00f5es para o enfrentamento ao\ncoronav\u00edrus. A primeira sess\u00e3o online da c\u00e2mara ocorreu somente mais de um\n\nm\u00eas ap\u00f3s o in\u00edcio da pandemia e suspens\u00e3o das atividades presenciais,\ndemonstrando o total descompromisso dos parlamentares com a vida das\npessoas().", "Destacamos ainda a aus\u00eancia de di\u00e1logo entre o poder p\u00fablico e a sociedade\naracajuana na constru\u00e7\u00e3o de fortes e massivas campanhas pedag\u00f3gicas; da\naus\u00eancia de uma mesa permanente com sindicatos e movimentos sociais. A\nprefeitura tamb\u00e9m n\u00e3o garantiu uma consulta popular sobre os grandes temas\ncomo os decretos de reabertura, caracterizando uma gest\u00e3o distante do povo e\n\nautorit\u00e1ria, que imp\u00f5e decis\u00f5es sem um di\u00e1logo amplo.\n\n\u00c9 muito bom que as taxas do coronav\u00edrus tenham ca\u00eddo no \u00faltimo m\u00eas e que\nSergipe tenha hoje em setembro um dos menores \u00edndices do pa\u00eds. Mas n\u00e3o\npodemos esquecer dos momentos dific\u00edlimos que passamos e das vidas que\nperdemos. Nos piores momentos chegamos a ter pessoas esperando horas\ndentro das ambul\u00e2ncias da SAMU(). Por outro lado, \u00e9 importante ressaltar que\n\napesar da queda dos n\u00fameros de coronav\u00edrus esse processo \u00e9 desigual entre\nbairros com maior vulnerabilidade social de acordo com estudo recente\ndivulgado pela UFS(). Bairros como Santo Ant\u00f4nio, Porto Dantas e Industrial\n(Zona Norte); Jos\u00e9 Conrado de Ara\u00fajo, Am\u00e9rica e Novo Para\u00edso (Zona Oeste); e\nSanta Maria e Dezessete de Mar\u00e7o (Zona Sul) tem tido um aumento de casos\nde coronav\u00edrus. Em nossa avalia\u00e7\u00e3o a gest\u00e3o teve a\u00e7\u00f5es, mas insuficientes, e,\n\nportanto a nossa avalia\u00e7\u00e3o geral \u00e9 negativa.\n\n\n\n)A atua\u00e7\u00e3o do PSOL Aracaju durante a pandemia\n\nEm \u00e2mbito nacional e em Aracaju o PSOL desenvolveu uma s\u00e9rie de iniciativas\n\npol\u00edticas na luta pela sobreviv\u00eancia durante esse per\u00edodo. No congresso federal\nentre as diversas propostas destacamos a cria\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o da renda\nemergencial, o adiamento do ENEM e o pedido de impeachment de Bolsonaro.\nEm Aracaju, constru\u00edmos exig\u00eancias de garantias trabalhistas e direitos sociais\npara prefeitura e o governo do estado, inclusive participando de atos p\u00fablicos\ncom os devidos cuidados sanit\u00e1rios e buscando os \u00f3rg\u00e3os da justi\u00e7a para fazer\nvaler as nossas demandas; organizamos campanhas de solidariedade junto a\n\nestudantes e comunidades em situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade social.\n\nO PSOL fez o discurso do \u201cfique em casa\u201d, discurso recomendado pela ci\u00eancia,\na Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade e as autoridades de sa\u00fade. Entretanto,\nsabemos que numa sociedade t\u00e3o desigual como a nossa, nem todas as\npessoas podem ficar em casa. Aracaju tem cerca de  mil fam\u00edlias em situa\u00e7\u00e3o\n\nde pobreza e mis\u00e9ria. Tem muitas pessoas que dependem do seu pequeno\ncom\u00e9rcio e da informalidade para sobreviver. Por esse entendimento, no\ncongresso nacional o PSOL foi autor do projeto da renda emergencial e\npropomos a cria\u00e7\u00e3o da renda emergencial em Aracaju em nossas interven\u00e7\u00f5es\nna imprensa, na representa\u00e7\u00e3o protocolada junto ao Minist\u00e9rio P\u00fablico Estadual\ne nas manifesta\u00e7\u00f5es de rua.\n\n\nConstru\u00edmos com sindicatos e movimentos sociais a campanha pelo \u201cLockDown\ncom Direitos\u201d, quando est\u00e1vamos no momento mais cr\u00edtico da pandemia, na qual\na gest\u00e3o municipal deveria atender as recomenda\u00e7\u00f5es cient\u00edficas, um bloqueio\namplo e geral durante uma semana, com garantia de isen\u00e7\u00e3o de taxa de \u00e1gua e\nluz, cestas b\u00e1sicas e renda emergencial para as fam\u00edlias. Infelizmente, por conta", "das recomenda\u00e7\u00f5es sanit\u00e1rias que impediam atos de rua, n\u00e3o foi poss\u00edvel uma\nmaior press\u00e3o e a gest\u00e3o imp\u00f4s a reabertura.\n\nO PSOL tamb\u00e9m protocolou uma carta com propostas para o enfrentamento \u00e0\nviol\u00eancia dom\u00e9stica e a viol\u00eancia contra a mulher durante a pandemia, mas\n\ntamb\u00e9m n\u00e3o obtivemos retorno da prefeitura. J\u00e1 no minist\u00e9rio p\u00fablico obtivemos\numa importante vit\u00f3ria, fruto da luta do movimento negro. Solicitamos que o\ngoverno do estado disponibilizasse os n\u00fameros do coronav\u00edrus em seu site\neletr\u00f4nico oficial considerando os indicadores de cor/ra\u00e7a, pois sem saber como\no corona atinge a nossa popula\u00e7\u00e3o n\u00e3o podemos pensar em pol\u00edticas p\u00fablicas\nespec\u00edficas. O minist\u00e9rio p\u00fablico acatou a representa\u00e7\u00e3o e o governo do estado\nfoi obrigado a divulgar o indicador cor/ra\u00e7a. Ficou comprovado que o maior\n\nn\u00famero de pessoas infectadas e de \u00f3bitos no estado de Sergipe em rela\u00e7\u00e3o ao\ncoronav\u00edrus \u00e9 composto por pessoas negras.\n\nPara al\u00e9m das necess\u00e1rias exig\u00eancias ao poder p\u00fablico, a milit\u00e2ncia do PSOL\nse engajou em diversas campanhas de solidariedade durante os \u00faltimos meses.\nCom aumento do desemprego, com condi\u00e7\u00f5es prec\u00e1rias de moradia nas favelas\n\ne periferias, com o crescimento do pre\u00e7o dos alimentos, a auto-organiza\u00e7\u00e3o das\ncomunidades e dos estudantes para arrecadar \u00e1lcool em gel, m\u00e1scaras, roupas,\nalimentos, etc. foi fundamental para a sobreviv\u00eancia, minimizando os efeitos da\npandemia para centenas de fam\u00edlias. Esse breve resumo de a\u00e7\u00f5es \u00e9\nfundamental para que a popula\u00e7\u00e3o aracajuana possa compreender muito bem a\nnossa forma de atua\u00e7\u00e3o cotidiana e aqueles e aquelas que s\u00f3 chegaram \u00e0s\nv\u00e9speras da elei\u00e7\u00e3o. Acreditamos que a elei\u00e7\u00e3o \u00e9 um momento importante da\n\ndisputa pol\u00edtica, mas que a mobiliza\u00e7\u00e3o e a participa\u00e7\u00e3o popular \u00e9 que fazem as\ngrandes mudan\u00e7as ao longo da hist\u00f3ria.\n\n\n\n)Um plano de emerg\u00eancia p\u00f3s-pandemia\n\n\nNo momento de transi\u00e7\u00e3o para o p\u00f3s-pandemia apresentamos aqui um conjunto\nde medidas emergenciais para reorganizar a cidade de Aracaju nesse momento:\n\n\n\nPlano Emergencial\n\n\n.)Cria\u00e7\u00e3o da Renda Emergencial Popular Municipal e Linhas de cr\u00e9dito\nespeciais para microempreendedores e pequenos empres\u00e1rios\n\n.)Distribui\u00e7\u00e3o de Cestas B\u00e1sicas para as fam\u00edlias em situa\u00e7\u00e3o de\nvulnerabilidade social\n\n\n.)Isen\u00e7\u00e3o de taxa de \u00e1gua e luz para as fam\u00edlias em situa\u00e7\u00e3o de\nvulnerabilidade social\n\n.)Despejo Zero e Constru\u00e7\u00e3o de moradias populares", "()http://www.jornaldacidade.net/cidades////aracaju-pobreza-\natinge--mil-pessoas.html\n\n()https://infonet.com.br/noticias/saude/comite-cientifico-do-nordeste-\nrecomenda-lockdown-em-aracaju/\n\n\n()https://g.globo.com/se/sergipe/noticia////profissionais-da-saude-\nde-aracaju-cobram-epis-e-testes-para-diagnosticar-a-covid-.ghtml\n\n()https://fanf.com.br/camara-de-aracaju-realiza-a-sessao-on-line-nesta-\nquarta-feira-/\n\n\n()https://g.globo.com/se/sergipe/noticia////pai-e-filha-com-covid--\nque-ficaram-horas-dentro-de-ambulancias-aguardando-vagas-em-utis-de-\naracaju-morrem-no-interior-do-estado.ghtml\n\n()http://www.ufs.br/conteudo/-covid--estudo-da-ufs-aponta-tendencia-\nde-aumento-de-casos-e-obitos-em-bairros-de-aracaju"]}, {"keywords": "sa\u00fade, atendimento, viol\u00eancia, mulheres, servi\u00e7os, social, assist\u00eancia, garantir, profissionais, rede", "pages_relationeds": ["16", "17", "22", "25", "26"], "data": ["da popula\u00e7\u00e3o aracajuana durante e p\u00f3s pandemia, aten\u00e7\u00e3o aos acometidos pelo\nCOVID , alerta para possibilidade de poss\u00edveis agravamentos de sa\u00fade p\u00f3s-\nCOVID. Garantia de Centro Especializado em Assist\u00eancia Respirat\u00f3ria,\nconforme necessidade.\n\nConstru\u00e7\u00e3o de Maternidades P\u00fablicas no munic\u00edpio e garantia de acesso a pr\u00e9-\n\nnatal, parto e p\u00f3s-parto adequados e humanizados. Valoriza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os\nadministrados diretamente pelos munic\u00edpios, combatendo a terceiriza\u00e7\u00e3o e\nquarteiriza\u00e7\u00e3o na sa\u00fade atrav\u00e9s de conv\u00eanios com ONGs e OS; N\u00e3o a\nprivatiza\u00e7\u00e3o do Hospital Nestor Piva!\n\nFortalecimento e amplia\u00e7\u00e3o do Programa de Sa\u00fade da Fam\u00edlia (PSF), para\nacompanhamento sistem\u00e1tico da sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o; Amplia\u00e7\u00e3o e valoriza\u00e7\u00e3o\ndo n\u00famero de agentes de sa\u00fade para atua\u00e7\u00e3o junto \u00e0s comunidades;\n\nAtendimento odontol\u00f3gico curativo e preventivo, nas comunidades e escolas;\nConcurso p\u00fablicos para m\u00e9dicos, enfermeiros, odont\u00f3logos, t\u00e9cnicos e demais\nprofissionais que comp\u00f5em a equipe multiprofissional, para atendimento nas\nunidades de sa\u00fade; fortalecendo assim o PSF e N\u00facleos de Apoio a Sa\u00fade da\nFam\u00edlia (NASF) com garantia de ginecologista, obstetra, pediatra, fisioterapeuta,\nterapeuta ocupacional, psic\u00f3logo, nutricionista, profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica,\nentre outros.\n\n\nNecess\u00e1rio ainda estabelecer programas de atendimento a grupos espec\u00edficos,\ncomo gestantes, crian\u00e7as, deficientes f\u00edsicos e pacientes portadores de doen\u00e7as\ncr\u00f4nicas; estabelecer programa eficiente de sa\u00fade da mulher; Incentivar o\npreenchimento e coleta do quesito cor em todas as a\u00e7\u00f5es e programas de sa\u00fade;\nAmpliar os Programas de preven\u00e7\u00e3o das doen\u00e7as que mais afetam a popula\u00e7\u00e3o\nnegra (Diabetes, Doen\u00e7as Cardiovasculares, Doen\u00e7a Renal Cr\u00f4nica e\nC\u00e2nceres); Forma\u00e7\u00e3o profissional dos trabalhadores da sa\u00fade para atendimento\n\nda popula\u00e7\u00e3o LGBTQIA+; servi\u00e7os especializados em aborto legal nos hospitais\nmunicipais; Atividades f\u00edsicas comunit\u00e1rias em pra\u00e7as e espa\u00e7os p\u00fablicos dos\nbairros.\n\nMelhoria da rede de atendimento \u00e0 sa\u00fade mental nos CAPS; Cria\u00e7\u00e3o de rede de\natendimento espec\u00edfico multidisciplinar para toxic\u00f4manos de forma separada dos\nquadros de doen\u00e7as mentais;\n\nGest\u00e3o democr\u00e1tica de hospitais e postos de sa\u00fade; Di\u00e1logo aberto com os\n\nprofissionais da sa\u00fade com o objetivo de aumento salarial, plano de carreira, etc.\nConselhos municipais de sa\u00fade, gest\u00e3o e concurso p\u00fablico. Os conselhos\nmunicipais de sa\u00fade devem assumir plenamente a gest\u00e3o dos postos de\natendimento b\u00e1sico, a contrata\u00e7\u00e3o e gest\u00e3o de todo o pessoal, desde m\u00e9dicos,\nenfermeiros at\u00e9 os agentes de sa\u00fade via concurso p\u00fablico, recompondo assim\num amplo e estruturado quadro de funcion\u00e1rios do setor.\n\n\nControle social e fiscaliza\u00e7\u00e3o da sa\u00fade Toda a administra\u00e7\u00e3o da sa\u00fade deve\nestar submetida a um rigoroso controle social atrav\u00e9s de um organismo de\nfiscaliza\u00e7\u00e3o formado por profissionais do setor e membros das comunidades que\nfique respons\u00e1vel por monitorar todos os gastos com compra de equipamentos,\nmedicamentos e demais insumos. Transpar\u00eancia nas filas de espera para\nprocedimentos especializados, como agendamentos de cirurgia, entre outros.", "Instituir e incentivar programas e a\u00e7\u00f5es de revers\u00e3o dos dados de mortalidade\nmaterna das mulheres negras; Propor redistribui\u00e7\u00e3o da renda dentro do Sistema\n\u00danico de Sa\u00fade garantido melhorias nos Centro de Aten\u00e7\u00e3o Psicossocial; Propor\na forma\u00e7\u00e3o em sa\u00fade mental da popula\u00e7\u00e3o negra para profissionais em sa\u00fade e\nassist\u00eancia social que atuam no CAPs; Propor Projeto de Lei que estabele\u00e7a a\n\nobrigatoriedade dos boletins epidemiol\u00f3gicos e os demais documentos oficiais\ndo munic\u00edpio apresentarem informa\u00e7\u00f5es detalhadas sobre ocorr\u00eancia e a\nevolu\u00e7\u00e3o do coronav\u00edrus incluindo quesito ra\u00e7a/cor;\n\nInstituir Programa de aten\u00e7\u00e3o humanizada ao aborto legal, no \u00e2mbito do\nmunic\u00edpio por meio da rede de assist\u00eancia obst\u00e9trica do munic\u00edpio que preze pelo\nacolhimento, orienta\u00e7\u00e3o e atendimento cl\u00ednico adequado, segundo referenciais\n\u00e9ticos, legais e bio\u00e9ticos, prezando pela sa\u00fade da mulher;\n\n\nImplementar pol\u00edticas de Direitos Sexuais e Direitos Reprodutivos nas \u00e1reas da\nsa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o e da seguran\u00e7a, conscientizando sobre planejamento familiar\ne garantindo a livre orienta\u00e7\u00e3o sexual, as identidades de g\u00eanero, a autonomia do\ncorpo da mulher; Promover forma\u00e7\u00f5es para as e os profissionais de sa\u00fade\nvoltadas para as rela\u00e7\u00f5es de g\u00eanero e sexualidade.\n\n.)Moradia\n\nA moradia \u00e9 um dos graves problemas urbanos. Alto pre\u00e7o do aluguel, condi\u00e7\u00f5es\n\nprec\u00e1rias de habita\u00e7\u00e3o, ocupa\u00e7\u00f5es urbanas e mesmo nas ruas \u00e9 vis\u00edvel a\nnecessidade de se repensar o crescimento da cidade de acordo com as\ndemandas mais b\u00e1sicas da popula\u00e7\u00e3o.\n\nA alta dos pre\u00e7os dos im\u00f3veis e dos alugueis por conta da especula\u00e7\u00e3o\nimobili\u00e1ria tem gerado uma exclus\u00e3o de parte da popula\u00e7\u00e3o trabalhadora que\nn\u00e3o tem acesso \u00e0 moradia digna. A cidade de Aracaju ainda n\u00e3o possui um plano\ndiretor que regulamente essas quest\u00f5es. Nesse sentido, s\u00e3o justas as\n\nocupa\u00e7\u00f5es urbanas que lutam pelo direito de um teto para centenas de fam\u00edlias.\nPor isso n\u00e3o podemos defender a pol\u00edtica de despejos e de viol\u00eancia contra as\ncomunidades que j\u00e1 se encontram em situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade.\n\nCria\u00e7\u00e3o do Programa Habitacional \u201cCasa Para o Povo\u201d e de regulariza\u00e7\u00e3o\nfundi\u00e1ria de assentamentos localizados em \u00e1reas urbanas. Incentivando\nprodu\u00e7\u00e3o e aquisi\u00e7\u00e3o de novas unidades habitacionais para fam\u00edlias com renda\nmensal de at\u00e9 dois sal\u00e1rios m\u00ednimos, determinando que os contratos e registros\n\nsejam formalizados, preferencialmente, em nome da mulher. Articula\u00e7\u00e3o dos\nprogramas habitacionais e de implanta\u00e7\u00e3o de infra-estrutura com uma pol\u00edtica de\ngera\u00e7\u00e3o de emprego e renda; As constru\u00e7\u00f5es realizadas devem ser feitas,\nprioritariamente, com m\u00e3o de obra da pr\u00f3pria comunidade.\n\nPrograma de desapropria\u00e7\u00e3o de im\u00f3veis que n\u00e3o cumprem fun\u00e7\u00e3o social;\nUtiliza\u00e7\u00e3o de im\u00f3veis ociosos para moradia; Regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria e obras de\n\ninfraestrutura nas \u00e1reas residenciais oriundas de ocupa\u00e7\u00f5es pelas parcelas mais\nprecarizadas da popula\u00e7\u00e3o trabalhadora e pol\u00edticas urbanas de recupera\u00e7\u00e3o do\nmeio ambiente degradado e garantia de sustentabilidade;", "sergipano; Fortalecimento do turismo de base comunit\u00e1ria envolvendo os\nmoradores dos bairros para o fortalecimento da economia dos trabalhadores e\nn\u00e3o apenas do grande setor hoteleiro; Abrir concursos p\u00fablicos para manter o\nturismo fortalecido enquanto pol\u00edtica p\u00fablica.\n\n\n\n\n.)Assist\u00eancia Social\n\nOs recursos destinados do SUAS devem ser aplicados para proteger e contribuir\ncom os que hoje dependem dos cuidados da assist\u00eancia, como crian\u00e7as, jovens,\nidosos e pessoas com defici\u00eancia devem ser respeitados. Fortalecimento da\n\natua\u00e7\u00e3o social nos territ\u00f3rios de pobreza e extrema pobreza; elabora\u00e7\u00e3o de\norienta\u00e7\u00e3o para que sejam identificados e prontamente atendidos os casos\nemergenciais de viol\u00eancia em todas rede de servi\u00e7os essenciais; Pol\u00edticas de\nabrigamento e moradia para a popula\u00e7\u00e3o em situa\u00e7\u00e3o de rua.\n\nParticipa\u00e7\u00e3o direta da popula\u00e7\u00e3o na defini\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica social para ampliar os\n\nservi\u00e7os de conviv\u00eancia e fortalecimento de v\u00ednculo familiar articulando com a\npol\u00edtica de educa\u00e7\u00e3o, sa\u00fade e trabalho; fortalecer a pol\u00edtica de ades\u00e3o de\nacolhimento familiar de crian\u00e7as e adolescentes; desenvolver pol\u00edticas para\nidosos articuladas com as pol\u00edticas de sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o, cultura e trabalho;\n\nGarantir condi\u00e7\u00f5es de trabalho e concurso p\u00fablicos para os trabalhadores da\n\u00e1rea da assist\u00eancia social; garantir condi\u00e7\u00f5es de atendimento nos CRAS com\n\narticula\u00e7\u00e3o das demais pol\u00edticas sociais; Aumentar n\u00famero de educadores e\nrecreadores nos CRAS, bem como de profissionais para atender crian\u00e7as com\nnecessidades especiais; Fortalecer os \u00f3rg\u00e3os municipais que comp\u00f5em a rede\nde prote\u00e7\u00e3o \u00e0 crian\u00e7a;\n\nEstruturar em car\u00e1ter de urg\u00eancia uma rede de apoio \u00e0s pessoas com\ndefici\u00eancia, v\u00edtimas de viol\u00eancia dom\u00e9stica ou institucional como as equipes dos\n\nCRAS, Conselhos Tutelares, Conselhos de Direitos, Equipes de Sa\u00fade; Garantir\nprioridade no atendimento \u00e0s pessoas com defici\u00eancia e seus genitores, ou\nrespons\u00e1veis diretos em todas as a\u00e7\u00f5es p\u00fablicas (sa\u00fade, obras de infra-\nestrutura; moradia, educa\u00e7\u00e3o, cultura, lazer, dentre outros); Garantir uma renda\nb\u00e1sica para todas as m\u00e3es/pais que possuem filhos/filhas com defici\u00eancia, sem\ncondicionantes;\n\n\nPromover educa\u00e7\u00e3o permanente, capacitar profissionais dos servi\u00e7os p\u00fablicos\nem diferentes \u00e1reas para atender as necessidades das pessoas com defici\u00eancia,\ninclusive, nas escolas com equipes multidisciplinares para atendimento regular\npor meio presencial e eletr\u00f4nico, com tradutores e adaptadores de conte\u00fado e\nlinguagens para diversos tipos de defici\u00eancia\n\n\nProgramas de transcidadania para o atendimento das necessidades de\nforma\u00e7\u00e3o educacional e profissional da popula\u00e7\u00e3o trans;", "Garantir recurso para forma\u00e7\u00e3o permanente das equipes da Educa\u00e7\u00e3o, Creas e\nCras, Sa\u00fade, Seguran\u00e7a P\u00fablica com apoio dos conselhos de direitos e da\nparticipa\u00e7\u00e3o popular sobre o desenvolvimento de pol\u00edticas antirracistas,\nantisexistas, antilgbtf\u00f3bicas;\n\n\nAumentar o valor do repasse do co-financiamento da pol\u00edtica de Assist\u00eancia\nSocial na \u00e1rea da prote\u00e7\u00e3o social especial com a finalidade de ampliar o n\u00famero\nde Centro de Refer\u00eancia Especializado da Assist\u00eancia Social (CREAS) e a oferta\nde servi\u00e7os;\n\nIncluir de forma articulada todas as mulheres nos programas de transfer\u00eancia de\nrenda, como Bolsa Fam\u00edlia, ou de cesta b\u00e1sica, de atendimento habitacional, de\n\natendimento dos servi\u00e7os de sa\u00fade (com destaque para os servi\u00e7os de sa\u00fade\nmental), dos equipamentos da assist\u00eancia voltados ao atendimento das crian\u00e7as\ne adolescentes (como o Servi\u00e7o de Prote\u00e7\u00e3o Social \u00e0s Crian\u00e7as e Adolescentes\nV\u00edtimas de Viol\u00eancia \u2013 SPVV), j\u00e1 que todos seguem a marcha de seu\ndesmantelamento. No chamado atendimento \u201cna ponta\u201d, especialmente nos\nbairros perif\u00e9ricos, o que existe \u00e9 a precariza\u00e7\u00e3o e terceiriza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os,\n\ncuja for\u00e7a de trabalho, diga-se, \u00e9 feminina, sujeita aos mecanismos de m\u00e1xima\nexplora\u00e7\u00e3o e controle da reprodu\u00e7\u00e3o social pelo capitalismo.\n\nQuando o autor da viol\u00eancia oferece risco iminente de morte e n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel\nacionar uma rede familiar ou comunit\u00e1ria de apoio, a mulher necessita sair do\nterrit\u00f3rio em que mora, junto com seus filhos, para que possa permanecer em\nseguran\u00e7a. Para isso, nos comprometemos a:\n\n\nAmpliar o atendimento na casa de acolhimento para mulheres v\u00edtimas de\nviol\u00eancia, em situa\u00e7\u00e3o de risco de vida e Implementar pol\u00edtica do aluguel-social\npara as mulheres em situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia dom\u00e9stica.\n\nCriar uma pol\u00edtica para que sejam identificados os casos de viol\u00eancia, para al\u00e9m\ndo , e, prontamente atendidos os casos emergenciais de viol\u00eancia por todos\n\nos trabalhadores da rede de servi\u00e7os essenciais. Servi\u00e7os que possam ser \u201cporta\nde entrada\u201d dos casos de viol\u00eancia \u2013 como postos de sa\u00fade, delegacias de\ndefesa da mulher ou delegacias comuns \u2013 agir de forma imediata na identifica\u00e7\u00e3o\ndo risco de morte e articular diretamente o abrigamento, evitando-se, assim,\nencaminhamentos que prolonguem a perman\u00eancia da mulher junto com o\nagressor com dispensa da exig\u00eancia de boletim de ocorr\u00eancia para solicita\u00e7\u00e3o\n\ndas medidas protetivas de urg\u00eancia.\n\nAmpliar a concess\u00e3o de cestas b\u00e1sicas pelo CREAS, para atender mulheres\nv\u00edtimas de viol\u00eancia; Garantir uma Pol\u00edtica de Sa\u00fade para as mulheres v\u00edtimas\nde viol\u00eancia por meio dos \u00f3rg\u00e3os da assist\u00eancia social, da sa\u00fade e direito a\ndecidir sobre sua vida;Garantir pol\u00edtica de sa\u00fade e assist\u00eancia para tratar as\ndependentes qu\u00edmicas em seu pr\u00f3prio ambiente de moradia com equipes de\n\nacompanhamento e socorro, sempre que necess\u00e1rio; Garantir renda b\u00e1sica para\nm\u00e3es solo, mulheres desempregadas, m\u00e3es de crian\u00e7as com defici\u00eancia e\nv\u00edtimas de viol\u00eancia dom\u00e9stica;", "Assegurar condi\u00e7\u00f5es de seguran\u00e7a \u2013 materiais de higiene e EPI\u2019s \u2013 \u00e0s\ntrabalhadoras e trabalhadores de toda a rede de servi\u00e7os que atendem as\nmulheres em situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia e, na p\u00f3s-pandemia em todo o sistema de\natendimento p\u00fablico; Fortalecer e contratar por meio de concursos p\u00fablicos\nprofissionais para atuarem em Equipes multidisciplinares nos bairros para\n\nproteger \u00e0s mulheres v\u00edtimas de viol\u00eancia ou que estejam amea\u00e7adas;\n\n\n\nGarantir prioridade no atendimento \u00e0 moradia em condi\u00e7\u00f5es dignas para viver\ncom sua fam\u00edlia; Garantir acesso ao transporte p\u00fablico seguro, com aumento da\nfrota e reserva de \u00f4nibus para mulheres;\n\n\nDesenvolver pol\u00edtica de fomento e est\u00edmulo ao trabalho cooperativo de produ\u00e7\u00e3o\ne gera\u00e7\u00e3o de renda na pr\u00f3pria comunidade; Criar pol\u00edticas de gera\u00e7\u00e3o de renda\ncom est\u00edmulo financeiro para organiza\u00e7\u00f5es coletivas/cooperativas de trabalho\nem todas as \u00e1reas: vesti\u00e1rio, cal\u00e7ados, alimenta\u00e7\u00e3o, m\u00f3veis, artesanato, nas\nartes e literatura; Estimular a organiza\u00e7\u00e3o de cadeia produtiva entre grupos de\n\nmulheres para fortalecer o turismo na cidade com oferta de diversos servi\u00e7os;\n\nPriorizar o or\u00e7amento para a aquisi\u00e7\u00e3o de produtos locais confeccionados por\nmulheres em compra de fardamento escolar, alimenta\u00e7\u00e3o para a merenda\nescolar, hospitais, institui\u00e7\u00f5es de medidas socio educativas e seguran\u00e7a, dentre\noutros;\n\n\nConstruir e equipar lavanderias p\u00fablicas e restaurantes comunit\u00e1rios em bairros\nperif\u00e9ricos da cidade, com uso de tecnologia social na produ\u00e7\u00e3o e\nprocessamento de alimentos;\n\nGarantir rapidez na entrega da Maternidade do Bairro  de Mar\u00e7o e ampliar os\nservi\u00e7os de atendimento \u00e0 sa\u00fade da mulher e das suas crian\u00e7as, principalmente,\nv\u00edtimas de viol\u00eancia, abusos e explora\u00e7\u00e3o sexual.\n\n\nCriar uma unidade de atendimento \u00e0s fam\u00edlias que possuem crian\u00e7as e adultos\ncom doen\u00e7as raras formando equipes multidisciplinares para os diferentes tipos\nde atendimento;\n\nFomentar a forma\u00e7\u00e3o permanente das mulheres para ocuparem todos os\n\nespa\u00e7os desejados por ela com condi\u00e7\u00f5es de igualdade, fortalecendo tamb\u00e9m\nos conselhos de direitos e outras formas de organiza\u00e7\u00e3o social feminista.\n\n\n\nRefer\u00eancias:\n\n\n\n\n()https://blogdomax.net/noticias/-mil-sergipanos-receberam-o-auxilio-\nemergencial"]}, {"keywords": "popular, sobre, gest\u00e3o, or\u00e7amento, cidade, transporte, forma, conselhos, trabalhadores, grandes", "pages_relationeds": ["6", "7", "8", "9", "18"], "data": [".)Retorno das aulas em  desde que garantidas as condi\u00e7\u00f5es sanit\u00e1rias e\no di\u00e1logo com as comunidades e fam\u00edlias.\n\n.)Fim da viol\u00eancia policial e do genoc\u00eddio da popula\u00e7\u00e3o negra com reuni\u00f5es\nentre a seguran\u00e7a p\u00fablica e a comunidade para elabora\u00e7\u00e3o de um plano de\n\nprote\u00e7\u00e3o da vida\n\n\n\n)A participa\u00e7\u00e3o popular na constru\u00e7\u00e3o da Aracaju que queremos!\n\n\nUma das quest\u00f5es mais importantes de nossa proposta pol\u00edtica \u00e9 envolver as\npessoas. Dialogar, ouvir e construir de forma coletiva. Gest\u00e3o municipal com e\npara os %. Uma gest\u00e3o da cidade para a maioria n\u00e3o pode ser baseada\napenas nos mecanismos formais da prefeitura, da c\u00e2mara de vereadores e\ndemais institui\u00e7\u00f5es estatais. \u00c9 preciso garantir uma ampla participa\u00e7\u00e3o popular\ntanto na defini\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas quanto nas decis\u00f5es sobre or\u00e7amento,\ngest\u00e3o, transpar\u00eancias, presta\u00e7\u00e3o de contas e fiscaliza\u00e7\u00e3o.\n\n\nElei\u00e7\u00e3o dos secret\u00e1rios e vota\u00e7\u00e3o dos respectivos planos de gest\u00e3o. Al\u00e9m\ndisso, cada \u00e1rea do governo dever\u00e1 realizar seu congresso tem\u00e1tico para definir\num plano de gest\u00e3o e eleger seu respectivo secret\u00e1rio. Por exemplo, a secretaria\nda habita\u00e7\u00e3o, dever\u00e1 reunir os movimentos de moradia e trabalhadores da\nconstru\u00e7\u00e3o civil para definir a pol\u00edtica habitacional e eleger seu secret\u00e1rio; a\nsecretaria de educa\u00e7\u00e3o dever\u00e1 reunir trabalhadores da educa\u00e7\u00e3o, pais e alunos\n\npara definir a pol\u00edtica educacional e eleger seu secret\u00e1rio; e assim\nsucessivamente.\n\nConstruir um Congresso da Cidade para os %! Defendemos que todo o\nplanejamento e controle social da prefeitura seja feito pelos trabalhadores,\nmovimentos sociais e comunidades a partir de um Congresso da Cidade. Nesse\ngrande congresso da cidade se decidiria as \u00e1reas priorit\u00e1rias das verbas p\u00fablicas\n\nmunicipais e a destina\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria para as demais \u00e1reas socio-culturais-\nambientais, bem como os mecanismos de transpar\u00eancia, presta\u00e7\u00e3o de contas e\nfiscaliza\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento do munic\u00edpio.\n\nDefendemos a cria\u00e7\u00e3o de subprefeituras pelas zonas da cidades \u2013 zona de\nexpans\u00e3o, zona leste, oeste, etc. \u00c9 uma forma de descentralizar a gest\u00e3o e\n\nenvolver lideran\u00e7as comunit\u00e1rias nas decis\u00f5es do desenvolvimento da cidade.\nOs subprefeitos ou dirigentes regionais da prefeitura dever\u00e3o ser eleitos\ndiretamente pela popula\u00e7\u00e3o e revog\u00e1veis a qualquer momento. Junto a estes\ndirigentes regionais dever\u00e1 ser eleito um conselho comunit\u00e1rio, tamb\u00e9m\nrevog\u00e1vel a qualquer momento, que dividir\u00e1 tarefas no que diz respeito \u00e0\nadministra\u00e7\u00e3o regional.\n\n\nDefendemos os conselhos comunit\u00e1rios/populares pelos bairros, que\npodem ser esse mecanismo de participa\u00e7\u00e3o direta. Al\u00e9m dos conselhos de\neduca\u00e7\u00e3o, sa\u00fade, meio ambiente, que j\u00e1 existem. Os conselhos populares s\u00e3o,\nna pr\u00e1tica, o aprofundamento do conselho popular municipal previsto no art. \nda Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Aracaju:", "                     Art. . O Conselho Municipal Popular \u00e9 \u00f3rg\u00e3o de consulta e\n                     assessoramento do Prefeito e dele participam:\n\n                     I \u2013 o Vice-Prefeito;\n\n                     II \u2013 o Presidente da C\u00e2mara de Vereadores;\n\n                     III \u2013 os L\u00edderes dos Partidos com representa\u00e7\u00e3o na C\u00e2mara de\n                     Vereadores;\n\n\n                     IV \u2013 representantes de Federa\u00e7\u00f5es de Moradores;\n\n                     V \u2013 representantes da Livre iniciativa;\n\n                     VI \u2013 representantes da Universidade Federal de Sergipe;\n\n\n                     VII \u2013 representantes de Central Sindical.\n\n                     Par\u00e1grafo \u00danico. A lei regular\u00e1 a organiza\u00e7\u00e3o e o funcionamento do\n                     Conselho Municipal Popular.\n\n\n\n\n\u00c9 fundamental ouvir as representa\u00e7\u00f5es e governar de forma mais coletiva\nposs\u00edvel. Nossa proposta \u00e9 aprofundar ainda mais essa legisla\u00e7\u00e3o, fortalecendo\na expans\u00e3o do conselho municipal popular para conselhos por bairros.\n\n\n\n\nCria\u00e7\u00e3o de mais mecanismos de transpar\u00eancia de gest\u00e3o e fortalecimento\ndos j\u00e1 existentes, com foco na digitaliza\u00e7\u00e3o de dados, em obedi\u00eancia \u00e0 lei\n\n./. Transpar\u00eancia sobre os trabalhos realizados pelos conselhos\nmunicipais e colabora\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o com esses conselhos na elabora\u00e7\u00e3o de\nestrat\u00e9gias de atua\u00e7\u00e3o, incentivando a participa\u00e7\u00e3o popular, inclusive por meio\ndas m\u00eddias.\n\n\n\n\n)Direito \u00e0 cidade: A realidade de Aracaju e propostas por eixos tem\u00e1ticos\n\n\nAracaju \u00e9 o centro econ\u00f4mico e pol\u00edtico de Sergipe. Destacam-se o setor de\nservi\u00e7os e a ind\u00fastria, respectivamente. Enquanto capital foi a cidade mais\nimpactada desde as d\u00e9cadas de  e  como aquecimento da economia\nbaseada na explora\u00e7\u00e3o do petr\u00f3leo e a cria\u00e7\u00e3o do DIA \u2013 Distrito Industrial de\n\nAracaju - em . Essa din\u00e2mica acarretou um crescimento populacional e a\nconstru\u00e7\u00e3o de grandes conjuntos habitacionais pela COHAB vinculou o\ncrescimento das cidades vizinhas, Socorro, S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o e Barra dos\nCoqueiros.", "Pelo seu modelo de crescimento apresenta graves problemas estruturais, com\nforte controle da burguesia de servi\u00e7os, constru\u00e7\u00e3o civil, transporte e limpeza\nurbana. Desta forma h\u00e1 um completo alinhamento entre os partidos e o grande\nempresariado. Isto tem causado desigualdade social, uma maior divis\u00e3o de\nbairros entre ricos e pobres, aumento da viol\u00eancia e da mis\u00e9ria.\n\n\nNa atual gest\u00e3o est\u00e1 expl\u00edcito a governabilidade para o setor privado. Como em\ntempos de crise n\u00e3o h\u00e1 recursos para se governar como antigamente, muitas\npromessas eleitorais n\u00e3o puderam ser cumpridas. Por isso, a reconstru\u00e7\u00e3o da\nqualidade de vida, a cidade humana, criativa e inteligente se pauta pela agenda\ndo empresariado. O tradicional forr\u00f3 da Rua de S\u00e3o Jo\u00e3o foi patrocinado pela\nUNIT, o Natal iluminado pela FECOM\u00c9RCIO e o Ano Novo pela SETRANSP.\n\n\nOs direitos sociais est\u00e3o segundo plano. A sa\u00fade e a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablicas\ncontinuam sem recursos b\u00e1sicos. Cresce o n\u00famero de moradias prec\u00e1rias e\npessoas sem teto. Diversas ocupa\u00e7\u00f5es resistem hoje nas periferias e o problema\nsegue sem solu\u00e7\u00e3o. Nesse per\u00edodo de chuvas toda a popula\u00e7\u00e3o reclama dos\nesgotos, ruas de lama e buracos. Aumentou a passagem de \u00f4nibus e retirou o\ndireito dos vereadores votarem sobre o tema na c\u00e2mara. No lugar do di\u00e1logo\ncom os movimentos sociais, criminalizou greve e ocupa\u00e7\u00f5es de moradia. De\n\nforma repressiva multa taxistas alternativos e retira ambulantes do centro. \u00c9\nverdade que existem diferen\u00e7as com a gest\u00e3o de Jo\u00e3o Alves. Mas s\u00e3o muito\nt\u00edmidas. A alian\u00e7a com La\u00e9rcio Oliveira, Andr\u00e9 Moura e Pastor Heleno \u00e9 o melhor\nexemplo que a elite mais conservadora segue firme em Aracaju.\n\nHoje o or\u00e7amento p\u00fablico est\u00e1 comprometido com os grandes contratos de\n\nempres\u00e1rios parceiros da prefeitura e os juros e amortiza\u00e7\u00f5es das d\u00edvidas dos\nempr\u00e9stimos. Depois da privatiza\u00e7\u00e3o do Nestor Piva, est\u00e1 em curso a PPP \u2013\nParceria P\u00fablico Privada \u2013 da ilumina\u00e7\u00e3o p\u00fablica, um contrato que vai retirar\nmensalmente dos cofres p\u00fablicos o valor da COCIP \u2013 contribui\u00e7\u00e3o para o custeio\ndo servi\u00e7o de ilumina\u00e7\u00e3o p\u00fablica, um valor estimado em R$Milh\u00f5es no ano de\n.\n\n\n\n\n\u00c9 fundamental que o PSOL enfrente essa l\u00f3gica de cidade-mercadoria que\nvende os nossos direitos em troca de acordos! As lutas t\u00eam acontecido, mas\nde forma fragmentada e isolada. Os professores de Aracaju, por exemplo, lutam\npelo piso e melhores condi\u00e7\u00f5es de trabalho. Da mesma forma, os movimentos\nde moradia e os trabalhadores da sa\u00fade. Para al\u00e9m das lutas espec\u00edficas,\n\ntamb\u00e9m foram constru\u00eddas grandes manifesta\u00e7\u00f5es nas greves gerais. Os atos\ntomaram as garagens de \u00f4nibus, importantes vias e o centro da cidade. O PSOL\ntem sempre buscado estar ao lado dos trabalhadores em cada uma dessas lutas.\nA tarefa de construir uma alternativa \u00e0 atual gest\u00e3o \u00e9 t\u00e3o necess\u00e1ria quanto\ndif\u00edcil. \u00c9 preciso avan\u00e7ar na organiza\u00e7\u00e3o de base das comunidades, com a for\u00e7a\nda participa\u00e7\u00e3o direta e da mobiliza\u00e7\u00e3o popular para construir uma Aracaju para\n\na maioria.\n\n.)Or\u00e7amento", "Para reorganizar as finan\u00e7as do munic\u00edpio \u00e9 fundamental realizar uma Auditoria\nda D\u00edvida P\u00fablica Municipal, suspender o pagamento dos juros e amortiza\u00e7\u00f5es\ndos empr\u00e9stimos realizados pelo poder p\u00fablico junto a organismos financeiros.\n\nEnfrentar a LRF como forma de garantir os devidos reajustes ao funcionalismo\ne reorganizar o or\u00e7amento com prioridade para os direitos sociais. Revis\u00e3o das\n\nisen\u00e7\u00f5es e benef\u00edcios aos grandes grupos econ\u00f4micos como forma de evitar a\nren\u00fancia de receitas.\n\nA Lei de Responsabilidade Fiscal \u00e9 uma das maiores armadilhas do or\u00e7amento\np\u00fablico em todas as esferas estatais, na medida em que est\u00e1 completamente\namarrada \u00e0 prioridade do pagamento da d\u00edvida p\u00fablica e de empresas que\nparticipam de compras governamentais e de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos. Ela\ntrata, sobretudo, da responsabilidade com a remunera\u00e7\u00e3o do capital financeiro e\n\ncom o pagamento das empresas privadas que mant\u00e9m neg\u00f3cios com o Estado\nem seus diferentes n\u00edveis.\n\nEm alternativa \u00e0 LRF, defendemos uma Lei de Responsabilidade Social, que\nsubordine o or\u00e7amento das prefeituras \u00e0s necessidades dos % da popula\u00e7\u00e3o,\nsobretudo aos bairros populares e \u00e0s comunidades perif\u00e9ricas, onde vive a\nmaioria dos trabalhadores. Particularmente, num cen\u00e1rio p\u00f3s-pandemia, o tema\nda responsabilidade social de todas as esferas estatais com as pol\u00edticas p\u00fablicas\n\nser\u00e1 fundamental. Quest\u00f5es de responsabilidade do munic\u00edpio como educa\u00e7\u00e3o\ninfantil e ensino fundamental, atendimento \u00e0 sa\u00fade prim\u00e1ria e da fam\u00edlia,\ntransporte p\u00fablico e mobilidade urbana, urbaniza\u00e7\u00e3o e promo\u00e7\u00e3o de\nequipamentos p\u00fablicos de cultura, esporte e lazer devem receber investimentos\nmassivos depois da pandemia.\n\nProgressividade na cobran\u00e7a dos impostos municipais. Estes incidem sobre a\npropriedade de im\u00f3vel predial ou territorial urbano, sobre a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os\n\ne sobre a transmiss\u00e3o onerosa de bens im\u00f3veis. Na cobran\u00e7a do IPTU pode se\nestabelecer um sistema que estabele\u00e7a uma al\u00edquota bem baixa para a moradia\npopular que v\u00e1 progredindo at\u00e9 as cobran\u00e7as mais elevadas para os terrenos\nurbanos que s\u00e3o propriedades de grandes empresas, construtoras e imobili\u00e1rias.\nb) Imposto sobre Servi\u00e7os de Qualquer Natureza (ISSQN): A progressividade\naqui se estabeleceria numa taxa simb\u00f3lica para os trabalhadores aut\u00f4nomos de\n\nbaixa renda at\u00e9 as cobran\u00e7as mais elevadas a prestadoras de servi\u00e7os privados.\nc) Imposto sobre a Transmiss\u00e3o de Bens Im\u00f3veis (ITBI): A cobran\u00e7a incide sobre\no valor venal do im\u00f3vel (valor de mercado), ou seja, tem a mesma base de\nincid\u00eancia do IPTU. A rigor, o ITBI seguiria a mesma regra b\u00e1sica da\nprogressividade do IPTU.\n\nO or\u00e7amento deve sercolaborativo e planejado em todas as duas fases, inclusive\nexecu\u00e7\u00e3o e com incentivo \u00e0 participa\u00e7\u00e3o popular por meio das m\u00eddias.\n\n\n.)Seguran\u00e7a P\u00fablica\n\n\u00c9 preciso defender uma concep\u00e7\u00e3o de seguran\u00e7a baseada na garantia de\ndireitos e n\u00e3o na repress\u00e3o que a cada dia se mostra mais fracassada, servindo\napenas para criminaliza\u00e7\u00e3o dos mais pobres e da juventude negra; Estimular", "Aplica\u00e7\u00e3o do Estatuto das Cidades, especialmente dos seus dispositivos de:\ngest\u00e3o democr\u00e1tica e participa\u00e7\u00e3o popular na formula\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas urbanas;\n\nTaxa\u00e7\u00e3o progressiva do IPTU; Manuten\u00e7\u00e3o de cadastro atualizado de terras e\nim\u00f3veis ociosos, garantindo acesso democr\u00e1tico \u00e0s informa\u00e7\u00f5es;\n\n\nReforma e revitaliza\u00e7\u00e3o dos parques e pra\u00e7as p\u00fablicas em mau estado nas\nperiferias; Cria\u00e7\u00e3o de mais parques p\u00fablicos no centro e nas periferias para\nacesso a esporte, lazer.\n\nBuscar o engajamento das universidades e dos institutos de pesquisa na\nimplementa\u00e7\u00e3o deste plano de a\u00e7\u00e3o para a reforma urbana, atrav\u00e9s do\nredirecionamento de a\u00e7\u00f5es de ensino, pesquisa e extens\u00e3o, articulando\ntem\u00e1ticas sociais ao planejamento e desenvolvimento urbano;\n\n\n.)Mobilidade Urbana\n\nA Mobilidade Urbana tem sido um dos principais temas nos \u00faltimos anos.\nPrecisamos pensar a mobilidade para pedestres, ciclistas, motoristas e inclusive\npensar seriamente a possibilidade de utiliza\u00e7\u00e3o de outros modais como o\ntransporte fluvial. Para isso \u00e9 preciso colocar a mobilidade a servi\u00e7o das\nnecessidades da popula\u00e7\u00e3o e n\u00e3o ao atendimento dos grupos empresariais que\nmonopolizam o transporte coletivo.\n\n\nDefendemos: Tarifa Zero a partir da cria\u00e7\u00e3o de uma EPMT \u2013 Empresa P\u00fablica\nMunicipal de Transporte, a municipaliza\u00e7\u00e3o do transporte p\u00fablico com controle\npopular; Circula\u00e7\u00e3o dos \u00f4nibus h; Concurso p\u00fablico e plano de carreira e\nsal\u00e1rios; Redu\u00e7\u00e3o da jornada de trabalho sem redu\u00e7\u00e3o de sal\u00e1rio para os\nmotoristas, cobradores e fiscais; Regulamenta\u00e7\u00e3o dos moto taxistas e taxistas\nalternativos; Campanhas Educativas contra o ass\u00e9dio, machismo e LGBTFobia\ndentro do sistema de transporte coletivo, bem como combate ao racismo, que\n\ntem se expressado na viol\u00eancia contra jovens negros que n\u00e3o possuem dinheiro\npara pagar a passagem de \u00f4nibus; Plebiscito e Consultas populares sobre os\ngrandes temas como aumento da passagem de \u00f4nibus. Buscar um processo de\ndescarboniza\u00e7\u00e3o para utiliza\u00e7\u00e3o de outras fontes.\n\nApoio ao modal ciclovi\u00e1rio; criar, manter e ampliar ciclovias, ciclofaixas e faixas\ncompartilhadas; Investimento em ciclovias, sinaliza\u00e7\u00e3o e campanhas educativas\n\nsobre a import\u00e2ncia econ\u00f4mica e ambiental do uso da bicicleta.\n\nDi\u00e1logo com trabalhadores de aplicativos para constru\u00e7\u00e3o de pontos de apoio\nem defesa dos direitos desses trabalhadores;\n\nMapeamento de carroceiros na cidade e de n\u00famero de animais de tra\u00e7\u00e3o;\noferecimento de cursos de alfabetiza\u00e7\u00e3o e de cursos profissionalizantes/t\u00e9cnicos\na carroceiros; conv\u00eanio com empresas para empregos formais a carroceiros;\nimplanta\u00e7\u00e3o de benef\u00edcio assistencial aos carroceiros que se matricularem nos\n\ncursos profissionalizantes; controle populacional de n\u00famero de cavalos; auto-\nescola para carroceiros; cria\u00e7\u00e3o do projeto cavalo de lata com fornecimento de\nmotos e/ou bicicletas com carrocinha adaptadas para carroceiros; palestras\neducacionais sobre viol\u00eancia contra animais;"]}, {"keywords": "cultura, educa\u00e7\u00e3o, escolas, jovens, adolescentes, crian\u00e7as, garantir, sa\u00fade, amplia\u00e7\u00e3o, municipal", "pages_relationeds": ["13", "14", "15", "20", "23", "24"], "data": ["pode ser utilizada tanto para os equipamentos p\u00fablicos como para habita\u00e7\u00e3o\npopular;\n\nGarantir a paridade governo-sociedade civil nos \u00f3rg\u00e3os colegiados municipais,\na\u00ed inclu\u00eddos os conselhos de meio ambiente e de unidades de conserva\u00e7\u00e3o;\n\nOferecer apoio organizativo \u00e0s associa\u00e7\u00f5es de defesa dos direitos animais.\n\nPensar a prote\u00e7\u00e3o animal acolhendo as mulheres da prote\u00e7\u00e3o que vivem nas\nperiferias, que s\u00e3o maioria; presta\u00e7\u00e3o de atendimento psicol\u00f3gico a mulheres\nprotetoras de animais; aumentar a pol\u00edtica de castra\u00e7\u00e3o de animais dom\u00e9sticos;\nconstru\u00e7\u00e3o de hospital p\u00fablico veterin\u00e1rio e unidades de atendimento veterin\u00e1rio;\ncapacita\u00e7\u00e3o da GM para trabalhar na preven\u00e7\u00e3o a crimes contra animais;\nconstru\u00e7\u00e3o de abrigo municipal para animais; realiza\u00e7\u00e3o de campanhas de\nado\u00e7\u00e3o de animais.\n\n\n.)Educa\u00e7\u00e3o\n\nDefendemos uma educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica, gratuita, de qualidade que possa unificar\nem uma proposta tanto a forma\u00e7\u00e3o intelectual, quanto \u00e0s atividades f\u00edsicas e\nrelacionadas ao trabalho fazendo um contraponto a educa\u00e7\u00e3o formalista de\nobjetivo \u00fanico para o mercado de trabalho e a reprodu\u00e7\u00e3o de valores de\ncompeti\u00e7\u00e3o, em detrimento da coopera\u00e7\u00e3o e solidariedade.\n\nEduca\u00e7\u00e3o municipal no momento de pandemia: Para um retorno seguro das\n\naulas presenciais em  \u00e9 necess\u00e1rio preparar as escolas p\u00fablicas, antes de\ntudo, com equipamentos sanit\u00e1rios e itens de higiene e limpeza: banheiros\namplos, pias em v\u00e1rios espa\u00e7os do pr\u00e9dio, \u00e1gua, sab\u00e3o l\u00edquido, \u00e1lcool em gel,\npapel toalha e papel higi\u00eanico. Al\u00e9m disso, ser\u00e1 imprescind\u00edvel ter medidores de\ntemperatura, ox\u00edmetros e um estoque de m\u00e1scaras para alunos e viseiras para\nprofessores. Al\u00e9m disso, cada crian\u00e7a e adolescente dever\u00e1 receber seu pr\u00f3prio\nconjunto exclusivo de prato, talher e copo, como parte das medidas sanit\u00e1rias.\n\nTamb\u00e9m ser\u00e1 imprescind\u00edvel manter, como parte da assist\u00eancia social, a entrega\nde uma cesta b\u00e1sica mensal para cada crian\u00e7a e adolescente.\n\nA amplia\u00e7\u00e3o do quadro de funcion\u00e1rios de apoio deve ser impulsionada.\nPsic\u00f3logos, assistentes sociais, enfermeiros e professores de inform\u00e1tica\nprecisam ser contratados, na medida em que a escola necessita converter-se\nnum espa\u00e7o cada vez mais seguro de acolhimento para nossas crian\u00e7as e\nadolescentes.\n\n\nOutra medida fundamental para o retorno das aulas presenciais \u00e9 a garantia de\nacesso \u00e0s crian\u00e7as e adolescentes \u00e0 inclus\u00e3o digital: desde a conex\u00e3o \u00e0 internet\nat\u00e9 a aquisi\u00e7\u00e3o de computadores. Sem a garantia de uma aut\u00eantica inclus\u00e3o\ndigital, como parte do processo de ensino-aprendizagem, a ado\u00e7\u00e3o de\nprogramas e plataformas digitais ser\u00e1 uma grande fal\u00e1cia. M\u00e1ximo de  alunos\npor sala Para possibilitar o m\u00ednimo distanciamento social, ser\u00e1 necess\u00e1rio reduzir\n\no n\u00famero de alunos em cada sala de aula para, no m\u00e1ximo, . O fim das salas\nsuperlotadas \u00e9 uma das medidas sanit\u00e1rias mais importantes para o retorno\nseguro. Concursos p\u00fablicos para Educa\u00e7\u00e3o, j\u00e1! Tudo isso exigir\u00e1 a realiza\u00e7\u00e3o de\nnovos concursos para a contrata\u00e7\u00e3o de mais professores e do pessoal do quadro\nde apoio.", "De acordo com os \u00faltimos dados do IDEB divulgados em //, Aracaju\nobteve o pior desempenho entre as capitais com nota , nos anos iniciais do\nensino fundamental. Em rela\u00e7\u00e3o aos anos finais, a nota foi ,, deixando a capital\n\nsergipana entre as tr\u00eas piores. Dessa forma, a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica deve ser\nprioridade m\u00e1xima da administra\u00e7\u00e3o, com a elabora\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias para\ncumprir e ir al\u00e9m das metas dos Planos Nacional, Estadual e Municipal de\nEduca\u00e7\u00e3o;\n\nFinanciamento: mais verbas para a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica; Amplia\u00e7\u00e3o da quantidade\nde escolas e creches no munic\u00edpio; Defendemos o investimento na infraestrutura\nescolar, para melhoria das condi\u00e7\u00f5es de trabalho e estudo, com amplia\u00e7\u00e3o das\n\nescolas, laborat\u00f3rios de inform\u00e1tica e climatiza\u00e7\u00e3o das salas; Garantir\nprogressivamente o equipamento das salas de aula de modo que as crian\u00e7as e\njovens tenham uma estrutura did\u00e1tico-pedag\u00f3gica completa e com respeito \u00e0s\ndiferen\u00e7as; Garantir salas preparadas para atendimento \u00e0s pessoas com\ndefici\u00eancia e condi\u00e7\u00f5es de trabalho dignas para os profissionais, acabando com\na precariza\u00e7\u00e3o das contrata\u00e7\u00f5es tempor\u00e1rias; Garantir o n\u00e3o fechamento de\nsalas de aula e de escolas.\n\n\nImplementa\u00e7\u00e3o de projetos de \u201cespa\u00e7os corujas\u201d com hor\u00e1rios noturnos de\natendimento das creches p\u00fablicas para m\u00e3es que trabalham e estudam em\njornadas noturnas; Creches - por meio dos Conselhos de Mulheres e de\nCrian\u00e7as, levantar defici\u00eancias do sistema de creches e executar pol\u00edticas em\ncima dessas defici\u00eancias.\n\nCriar um centro de forma\u00e7\u00e3o para os profissionais da educa\u00e7\u00e3o para elevar a\nqualidade dos servi\u00e7os em todos os n\u00edveis; Incentivar o desenvolvimento de\n\npesquisa na educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica por parte dos docentes da rede.\n\nValorizando os profissionais da educa\u00e7\u00e3o. valoriza\u00e7\u00e3o salarial dos educadores\ne trabalhadores das escolas municipais; valoriza\u00e7\u00e3o dos profissionais da\neduca\u00e7\u00e3o com o cumprimento da lei do piso salarial dos docentes e garantia do\nPlano de Carreira para todos os servidores da educa\u00e7\u00e3o; Amplia\u00e7\u00e3o do quadro\npedag\u00f3gico: efetiva\u00e7\u00e3o dos professores formados via concurso p\u00fablico;\n\nAmplia\u00e7\u00e3o do quadro de servidores da educa\u00e7\u00e3o (merendeiras, porteiros, etc.);\npelo fim da pol\u00edtica de contrata\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria do funcionalismo p\u00fablico da\neduca\u00e7\u00e3o; Qualifica\u00e7\u00e3o pol\u00edtica e cient\u00edfica para a forma\u00e7\u00e3o continuada dos\nprofessores da rede municipal.\n\nA melhoria imediata e duradoura do sistema educacional depende de\nparticipa\u00e7\u00e3o efetiva da comunidade e da garantia da perman\u00eancia das crian\u00e7as\nna escola. A escola deve ser um espa\u00e7o aberto n\u00e3o s\u00f3 para seus alunos, mas\n\ntamb\u00e9m para toda a comunidade. Avalia\u00e7\u00e3o da gest\u00e3o escolar (Gest\u00e3o\nDemocr\u00e1tica), desde a sua implementa\u00e7\u00e3o, junto aos setores que a comp\u00f5e.\n\nDiscuss\u00e3o ampla com os docentes sobre as diretrizes curriculares do ensino\nb\u00e1sico; Desenvolvimento de a\u00e7\u00f5es com uma nova organiza\u00e7\u00e3o do trabalho\npedag\u00f3gico nas escolas que qualifiquem a educa\u00e7\u00e3o no ensino fundamental de\nmodo a erradicar a defasagem idade-s\u00e9rie e a desist\u00eancia; Garantir uma", "educa\u00e7\u00e3o inicial de qualidade, abolindo pacotes pedag\u00f3gicos como estrat\u00e9gias\nde melhoria do ensino; Educa\u00e7\u00e3o sexual e de g\u00eanero nas escolas; Programa de\nimplementa\u00e7\u00e3o da lei n.  (ensino de Hist\u00f3ria e Cultura Afro-Brasileira) nas\nescolas; ponte entre as escolas e a assist\u00eancia para atendimento de estudantes\nLGBTI+ expulsos de casa; Fortalecer a forma\u00e7\u00e3o e atualiza\u00e7\u00e3o da equipe de\n\ntrabalhadores de educa\u00e7\u00e3o nas leis . e ., com a compra de material\ndid\u00e1tico da tem\u00e1tica; Estimular nas escolas as brincadeiras com parlendas,\ntravalinguas, cantigas de roda, pol\u00edtica de cultura em todos os g\u00eaneros liter\u00e1rios,\nmusicais, cinematogr\u00e1ficos, etc; Implanta\u00e7\u00e3o de aulas de m\u00fasica, artes e\nesportes em todas as escolas municipais; Aperfei\u00e7oar e desenvolver curr\u00edculo\nadaptado para todas as defici\u00eancias, disponibilizar plataforma digital para\neducandos e professores.\n\n\nIncentivar a regulamenta\u00e7\u00e3o da profiss\u00e3o de contadoras(es) de hist\u00f3rias como\nreconhecimento da tradi\u00e7\u00e3o oral como forma de preserva\u00e7\u00e3o e valoriza\u00e7\u00e3o da\nhist\u00f3ria e cultura negras e tradicionais nas escolas p\u00fablicas em todos os n\u00edveis\nde ensino;\n\nGarantir uma educa\u00e7\u00e3o de qualidade para crian\u00e7as e jovens que est\u00e3o\nsubmetidos \u00e0s medidas s\u00f3cio-educativas;\n\nGarantir a transpar\u00eancia e a melhoria da qualidade da merenda escolar para a\n\nrede a partir da aquisi\u00e7\u00e3o de alimentos da agricultura familiar e extrativista, de\nprefer\u00eancia agroecol\u00f3gicos;\n\nImplementar progressivamente escolas p\u00fablicas de tempo integral.\n\nIncentivar a amplia\u00e7\u00e3o de cursinhos pr\u00e9-vestibulares gratuitos com reserva de\nvagas para pessoas negras, ind\u00edgenas e com defici\u00eancia, com distribui\u00e7\u00e3o de\nbolsas para o incentivo ao estudo;\n\n.)Sa\u00fade\n\n\nReivindicamos uma pol\u00edtica municipal de sa\u00fade que priorize a preven\u00e7\u00e3o e\npromo\u00e7\u00e3o a sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o aracajuana. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel resumir a sa\u00fade a\natendimentos de urg\u00eancia e emerg\u00eancia. Saneamento b\u00e1sico, alimenta\u00e7\u00e3o\nsaud\u00e1vel, condi\u00e7\u00f5es de moradia e trabalho adequadas, tudo isso deve fazer\nparte da pol\u00edtica de sa\u00fade. Incentivo \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel com hortas\npopulares, garantia de cestas b\u00e1sicas a popula\u00e7\u00e3o em situa\u00e7\u00e3o de\nvulnerabilidade social.\n\n\nRecupera\u00e7\u00e3o e aparelhamento das Unidades B\u00e1sicas de Sa\u00fade (UBS), com\npossibilidade de atendimento noturno e aos finais de semana.\n\nReabertura    de   leitos fechados    nos   hospitais  municipais   existentes;\nDisponibiliza\u00e7\u00e3o de testes em massa para COVID na rede p\u00fablica; amplia\u00e7\u00e3o\ndas UBS e sua articula\u00e7\u00e3o intersetorial nos territ\u00f3rios;\n\nFortalecer programas de preven\u00e7\u00e3o a Zika V\u00edrus, Dengue, Chikungunya,\nCalazar. Manuten\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas para combate e preven\u00e7\u00e3o ao\n\nCOVID, fortalecimento de programas de educa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade nas\ncomunidades, escolas e m\u00eddia. Acompanhamento rigoroso da situa\u00e7\u00e3o de sa\u00fade", ".)Cultura, Hist\u00f3ria e Mem\u00f3ria\n\nPara n\u00f3s a cultura deve ser instrumento de liberta\u00e7\u00e3o e n\u00e3o de reprodu\u00e7\u00e3o das\ndesigualdades e da explora\u00e7\u00e3o. Por isso participamos e apoiamos as ocupa\u00e7\u00f5es\nculturais que ocorreram na cidade nos \u00faltimos anos como o SarauDeBaixo,\nEnsaio Aberto, SarauDequebrada, Rodas de Rima, Ocupa\u00e7\u00e3o do IPHAN/Minc,\n\netc. Essas ocupa\u00e7\u00f5es culturais em toda a cidade questiona de frente a pol\u00edtica\nde editais e megaeventos.\n\nGarantir imediatamente o pagamento da lei Aldir Blanc em Aracaju.\n\nA arte e a cultura na cidade de Aracaju, tem sido negligenciada e privatizada. Os\nespa\u00e7os p\u00fablicos sem manuten\u00e7\u00e3o e subutilizados. H\u00e1 uma concentra\u00e7\u00e3o da\nprodu\u00e7\u00e3o e reprodu\u00e7\u00e3o da cultura no centro e zona sul da cidade, enquanto as\n\nperiferias tem uma rica produ\u00e7\u00e3o da arte e da cultura e, s\u00e3o invisibilizados.\nTrabalhadores da cultura e artistas s\u00e3o historicamente desrespeitados e tem por\nisso, o seu trabalho negado. A cultura n\u00e3o tem prioridade no governo municipal\ne, muito menos os seus trabalhadores. Diante do descaso e aus\u00eancia do poder\np\u00fablico no fortalecimento da cultura e da arte no munic\u00edpio propomos:\n\nEstruturar o Sistema Municipal de Cultura com aumento do or\u00e7amento para a\n\npasta, criar a Secretaria Municipal de Cultura; Fortalecer o Conselho de Cultura\nrevogando a lei atual para acrescentar vagas no referido Conselho de\nrepresenta\u00e7\u00e3o da Musica e do Audiovisual; Apresentar o projeto de Cria\u00e7\u00e3o do\nFundo Municipal de Cultura; Implementa o Projeto de Lei de Incentivo \u00e0 Cultura\ngarantindo a isen\u00e7\u00e3o do ISS de empresas para incentivar o financiamento direto\npara a pasta;\n\n\nReformular e profissionalizar a FUNCAJU como \u00f3rg\u00e3o da futura Secretaria de\nCultura;  Valorizar   os  servidores   efetivos,  exonerar   todos   os   CC\u00b4s\ninconstitucionais e realizar a contrata\u00e7\u00e3o de servidores por meio de concursos\np\u00fablicos para o desenvolvimento das pol\u00edticas culturais.\n\nDemocratizar e Ampliar o Acesso \u00e0 Cultura em Aracaju por meio do\n\ndesenvolvimento de pol\u00edticas afirmativas nos Editais de Cultura (ex: cotas raciais,\ndiversidade e paridade nas comiss\u00f5es de avalia\u00e7\u00e3o)\n\nApoio e fortalecimento das ocupa\u00e7\u00f5es culturais na cidade (ex: blocos de\ncarnaval, saraus, batalhas, caminhada pra oxala, parada LGBTQI+); Fortalecer\na participa\u00e7\u00e3o popular, coletivos e entidades representativas na formula\u00e7\u00e3o,\nacompanhamento e avalia\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas p\u00fablicas de arte e cultura para a\n\ncidade.\n\nGarantir a forma\u00e7\u00e3o e capacita\u00e7\u00e3o permanente na \u00e1rea da cultura,\nespecialmente nos bairros perif\u00e9ricos, usando para isso, dos aparelhos culturais\ncomo a Escola Valdice Teles e o NPD. Ampliar o investimento e estruturar a\nEscola Valdice Teles, NPD Centro cultural de Aracaju.\n\n\nConstruir um calend\u00e1rio anual de todas as atividades art\u00edsticas e culturais da\ncidade de Aracaju em di\u00e1logo com o Conselho Municipal, grupos e f\u00f3runs;", ".)Crian\u00e7a, adolescente e juventude\n\nToda crian\u00e7a e adolescente tem direito a liberdade, a sa\u00fade, a uma boa\nalimenta\u00e7\u00e3o, a educa\u00e7\u00e3o, ao lazer, \u00e0 cultura, a ser feliz e poder projetar um\nfuturo. Est\u00e1 previsto na Constitui\u00e7\u00e3o e no Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente\n\ne no Estatuto da Juventude\n\nEm Aracaju existem centenas de crian\u00e7as sem um teto para morar, sem acesso\n\u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o, sem creches, sem direito \u00e0 sa\u00fade, a \u00e1gua e saneamento b\u00e1sico.\nNa pandemia, essa condi\u00e7\u00e3o se agravou e as crian\u00e7as acumularam outros\nsofrimentos com o isolamento social. Tivemos mais crian\u00e7as sendo agredidas\ndentro da pr\u00f3pria casa e, adolescentes com depress\u00e3o e tentativas de suic\u00eddio.\n\n\nUma Aracaju da Maioria necessita respeitar os direitos da crian\u00e7a, do\nadolescente e dos jovens. Garantir o Protagonismo dos adolescentes e jovens\nnas decis\u00f5es das pol\u00edticas p\u00fablicas a fim de assegurar os direitos no or\u00e7amento\nmunicipal. Fortalecer o Conselho Municipal dos Direitos da Crian\u00e7a e do\nAdolescente e, apoiar a participa\u00e7\u00e3o das/dos adolescentes nesses espa\u00e7os;\n\n\nEstruturar os servi\u00e7os p\u00fablicos ampliando os equipamentos sociais existentes e\ncriar novos equipamentos sociais, principalmente nos bairros da periferia para\natender as demandas das crian\u00e7as e adolescentes, bem como da juventude;\nAmpliar equipes multidisciplinares por meio de concurso p\u00fablico para atuar nas\ndiversas \u00e1reas da educa\u00e7\u00e3o, cultura, esporte e lazer, sa\u00fade, assist\u00eancia social.\n\n\nCriar projeto de forma\u00e7\u00e3o permanente para toda a rede de prote\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a\ne do adolescente (t\u00e9cnicos, conselheiros tutelares e os pr\u00f3prios adolescentes)\n\nGarantir que a escola, os hospitais da rede, centros de refer\u00eancia, casas de\nacolhimento, distribuam uma alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel para todas e todos.\n\n\nFomentar o protagonismo da crian\u00e7a e da juventude, sua participa\u00e7\u00e3o direta na\nconstru\u00e7\u00e3o do curr\u00edculo escolar, na apresenta\u00e7\u00e3o de propostas para as escolas;\nCriar e incentivar as escolas a desenvolverem programas e projetos que atraiam\na crian\u00e7a e os jovens para o desenvolvimento de atividades l\u00fadicas, art\u00edsticas,\ndesportivas e culturais, nos finais de semana;\n\n\nConstruir, Equipar e implementar uma pol\u00edtica de creches para atender \u00e0 toda a\npopula\u00e7\u00e3o com prioridade para os bairros novos e, amplia\u00e7\u00e3o das creches para\nas unidades existentes em todos os bairros; Construir novas unidades de sa\u00fade\nem bairros onde n\u00e3o existem equipamentos sociais e ampliar os j\u00e1 existentes;\n\n\nAmpliar a aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade mental de crian\u00e7as e jovens para junto com outras\npol\u00edticas, proteg\u00ea-los dos sintomas da depress\u00e3o, transtornos diversos,\ndogradi\u00e7\u00e3o, e, suic\u00eddio; Ampliar o Capes Infantil e construir mais dois Capes\nInfantis em regi\u00f5es distintas na cidade com prioridade para atender a popula\u00e7\u00e3o\ndas periferias do munic\u00edpio;\n\n\nGarantir o funcionamento efetivo da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de liberdade assistida\nde forma transversal para adolescentes em cumprimento de medidas socio", "educativas; Implementar a pol\u00edtica de contrata\u00e7\u00e3o de jovens em cumprimento de\nmedidas em meio aberto e, egressos do sistema de medidas socio educativas,\ncolocando como condi\u00e7\u00f5es para as empresas terceirizadas contratadas pela\nadministra\u00e7\u00e3o do munic\u00edpio, a admiss\u00e3o dessas/es jovens para desenvolverem\nas atividades de trabalho de acordo com suas potencialidades. Assumir a\n\nefetiva\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de responsabilidade social.\n\nGarantir pol\u00edticas de reinser\u00e7\u00e3o social que favore\u00e7am o reestabelecimento do\nv\u00ednculo entre os jovens egressos do sistema de medidas socio educativas, com\na escola e, a comunidade.\n\n\nCriar um centro para fortalecer a Justi\u00e7a Restaurativa buscando parcerias com\nas universidades, Conselho Municipal, entidades da sociedade civil e sistemas\nde justi\u00e7a para solucionar conflitos entre v\u00edtimas e ofensores, substituindo o\ntratamento criminal e punitivo dado aos jovens e adolescentes quando cometem\natos infracionais.\n\n\nGarantir no or\u00e7amento municipal maior quantidade de recursos para o\nfortalecimento da fam\u00edlia, adolescentes e t\u00e9cnicos. Os recursos dever\u00e3o ser\ndestinados para fortalecer a estrutura e condi\u00e7\u00f5es de trabalho dos t\u00e9cnicos como\ntamb\u00e9m, priorizar as condi\u00e7\u00f5es de vida das fam\u00edlias mais carentes como renda,\nalimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel, moradia, lazer, dentre outros.\n\n\nGarantir recursos or\u00e7ament\u00e1rios para que as crian\u00e7as, adolescentes e jovens\nsejam prioridades no acesso ao financiamento dos pequenos e jovens artistas e,\nna produ\u00e7\u00e3o da cultura;\n\nDestinar recursos para o desenvolvimento da cultura corporal e desportiva das\ncrian\u00e7as e jovens em seu ambiente de vida que s\u00e3o os pr\u00f3prios bairros e nas\n\nescolas onde est\u00e3o matriculados;\n\n.)Por uma cidade das mulheres\n\nA cidade de Aracaju n\u00e3o \u00e9 constru\u00edda com e para as mulheres que s\u00e3o maioria\nda popula\u00e7\u00e3o, muito menos para as mulheres pretas e perif\u00e9ricas. \u00c9 necess\u00e1rio\n\nestrat\u00e9gias de atendimento, de uma pol\u00edtica que contemple de forma ampla os\ndireitos \u00e0 moradia, \u00e0 renda, ao transporte como condi\u00e7\u00e3o de uso dos servi\u00e7os\np\u00fablicos de assist\u00eancia, de sa\u00fade e do sistema de justi\u00e7a \u2013 justamente os direitos\nque s\u00e3o cada vez mais expropriados das mulheres;\n\n\n\n\nVamos mudar essa realidade e por isso, defendemos:\n\n\n\nFomentar no \u00e2mbito da rede municipal de educa\u00e7\u00e3o a inclus\u00e3o no curr\u00edculo\nescolar a Educa\u00e7\u00e3o Sexual e n\u00e3o sexista, garantindo a participa\u00e7\u00e3o efetiva das\n\nmulheres na discuss\u00e3o dos tempos e conte\u00fados da aprendizagem escolar;"]}]