[{"keywords": "\u00e1reas, municipal, seguran\u00e7a, criar, a\u00e7\u00f5es, estimular, promover, p\u00fablico, cidade, plano", "pages_relationeds": ["12", "13", "14", "16"], "data": ["Criar Conselho de Seguran\u00e7a Municipal, integrando representantes das diversas organiza\u00e7\u00f5es\n\nda sociedade civil e institui\u00e7\u00f5es existentes no munic\u00edpio.\n\nReorientar a pol\u00edtica de seguran\u00e7a a partir da integra\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es, com foco na preven\u00e7\u00e3o \u00e0\nviol\u00eancia, juventude e combate ao uso de drogas, com a\u00e7\u00f5es educacionais, melhoria das\n\ncondi\u00e7\u00f5es de trabalho da Guarda Municipal e aperfei\u00e7oamento das parcerias com as pol\u00edcias\ncivil e militar.\n\n\nPromovera\u00e7\u00f5es de interven\u00e7\u00e3ourban\u00edstica em \u00e1reas priorit\u00e1rias de ocorr\u00eancias policiais, com a\nrequalifica\u00e7\u00e3o de \u00e1reas degradadas e carentes em infraestrutura e servi\u00e7os p\u00fablicos,\nestimulando tamb\u00e9m parcerias e a\u00e7\u00f5es conjuntas com demais \u00f3rg\u00e3os de seguran\u00e7a nas zonas\n\nquentes de ocorr\u00eancias policiais, com destaque para furtos e roubos.\n\nPromover a\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o social, com o objetivo de prevenir a ocorr\u00eancia de homic\u00eddios,\nsobretudo entre jovens, em \u00e1reas com altos \u00edndices de criminalidade violenta, atrav\u00e9s da oferta\n\nde oficinas para jovens carentes, com foco na gera\u00e7\u00e3o de empregos na \u00e1rea de economia\ncriativa.\n\nConstru\u00e7\u00e3odeummodernoCentrodeForma\u00e7\u00e3oe TreinamentodaGuardaMunicipal,equipado\n\ncom estande de tiros, academia e salas de aula, al\u00e9m de aquisi\u00e7\u00e3o de armamento e viaturas.\n\nExpandiro videomonitoramento para bairrosresidenciais ecompartilharredes com SSP eentes\n\nprivados.\n\nIncentivo \u00e0 cria\u00e7\u00e3o e fortalecimento dos Conselhos Comunit\u00e1rios de Seguran\u00e7as e Redes de\nprote\u00e7\u00e3o comunit\u00e1rias.\n\n\nEstabelecer um plano de prote\u00e7\u00e3o ao com\u00e9rcio, em conjunto com lojistas e a SSP\n\nPromover a efetiva integra\u00e7\u00e3o da Guarda Municipal com as for\u00e7as de seguran\u00e7a do Estado,\natrav\u00e9s de um modelo de gest\u00e3o integrada.\n\n\nCriar o servi\u00e7o de Informa\u00e7\u00f5es Estrat\u00e9gicas e de Intelig\u00eancia da Guarda Municipal;\n\nDefinir a estrutura organizacional da Guarda Municipal, reestruturando a carreira, garantindo a\nascens\u00e3o funcional e estabelecendo \u00f3rg\u00e3os operacionais e de gest\u00e3o.\n\n\n\n\nTERRIT\u00d3RIO DA MOBILIDADE E ACESSIBILIDADE\n\nImplantar o Sistema de Transporte de Alta Capacidade sobre trilhos, a partir de dois eixos\n\nestruturantes ligando os munic\u00edpios de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o e Nossa Senhora do Socorro a Aracaju;\n\nImplanta\u00e7\u00e3o do transporte hidrovi\u00e1rio entre os munic\u00edpios da Grande Aracaju.\n\nIntegra\u00e7\u00e3o entre os sistemas de alta capacidade (sobre trilhos), rodovi\u00e1rio e hidrovi\u00e1rio, com\n\nacesso mediante bilhete \u00fanico.\n\nImplementar solu\u00e7\u00f5es diversas de engenharia de tr\u00e1fego e opera\u00e7\u00e3o do tr\u00e2nsito, a fim de\npromover prioritariamente a seguran\u00e7a e a fluidez.", "Aprovar do novo plano diretor.\n\n\nExpandir, melhorar e otimizar a oferta de transporte p\u00fablico e estimular o uso de transportes\nalternativos, de forma a reduzir progressivamente o uso de ve\u00edculos particulares durante os\ndeslocamentos pela cidade.\n\n\nReordenar e ampliar linhas entre bairros de uma mesma regi\u00e3o, com ve\u00edculos de menor porte,\nde modo a evitar a passagem obrigat\u00f3ria pelo centro, encurtar o n\u00famero e o tempo de viagens,\n\nreduzir custos e congestionamentos, e fortalecer as centralidades locais nas diversas regi\u00f5es.\n\nReestrutura\u00e7\u00e3o do sistema de ciclovias e ciclofaixas a partir da integra\u00e7\u00e3o, readequa\u00e7\u00e3o e\nexpans\u00e3o da malha atual, al\u00e9m da instala\u00e7\u00e3o biciclet\u00e1rios e vesti\u00e1rios em pontos estrat\u00e9gicos,\n\nsobretudo nos eixos de conex\u00e3o com o transporte p\u00fablico, al\u00e9m de melhorias na sinaliza\u00e7\u00e3o,\ntotens de mapas e rotas, expans\u00e3o da oferta de bicicletas de uso coletivo, entre outros.\n\nCria\u00e7\u00e3o de um Fundo Municipal para Mobilidade Urbana, para promover melhorias no\n\ntransporte coletivo e transportes alternativos.\n\nGarantir a transpar\u00eancia total no processo de defini\u00e7\u00e3o de tarifas.\n\nRealizarlicita\u00e7\u00e3odotransportecoletivo,dentrodeumaperspectivadecons\u00f3rciointermunicipal.\n\n\nCriar Plano de Mobilidade Urbana da Cidade e implementar suas diretrizes com o\nacompanhamento da sociedade civil organizada;\n\nAmpliar o monitoramento para otimizar a fiscaliza\u00e7\u00e3o e o controle do tr\u00e2nsito visando a\n\nseguran\u00e7a e humaniza\u00e7\u00e3o do tr\u00e2nsito;\n\nCriar o Plano Ciclovi\u00e1rio de Aracaju;\n\nAperfei\u00e7oar o Sistema Integrado de Transporte P\u00fablico de Passageiro de Aracaju com a Regi\u00e3o\n\nMetropolitana;\n\nReformar e reestruturar os terminais, abrigos, pontos de embarque /desembarque em\nconformidade com as diretrizes da pol\u00edtica de mobilidade urbana;\n\n\n\n\nTERRIT\u00d3RIO DO MEIO AMBIENTE\n\nViabilizar servi\u00e7os de drenagem e manejo das \u00e1guas pluviais\n\n\nElaborar e planejar uma pol\u00edtica municipal de gest\u00e3o e saneamento ambiental.\n\nEstimular a coleta seletiva do lixo no munic\u00edpio.\n\nRevitalizar as pra\u00e7as e jardins do munic\u00edpio.\n\nEstimular a conserva\u00e7\u00e3o dos espa\u00e7os verdes na cidade, pelas escolas e empresas.\n\n\nConservar e recuperar a cobertura vegetal do munic\u00edpio.", "Criar selos ecol\u00f3gicos para produtos e empresas sustent\u00e1veis.\n\n\nO ARACAJU Mais Sustent\u00e1vel concentrar\u00e1 programas de mitiga\u00e7\u00e3o de impactos ambientais e\nexternalidades, entre eles o Recicla Aracaju, que ir\u00e1 levar a coleta seletiva para novos bairros\npor meio de parcerias com cooperativas e entidades do terceiro setor; Respira ARACAJU,\n\nexpandindo a cobertura das esta\u00e7\u00f5es de monitoramento da qualidade do ar para % do\nterrit\u00f3rio; Projeto Urbanidade, n\u00facleo permanente de combate \u00e0 picha\u00e7\u00e3oe \u00e0 vandaliza\u00e7\u00e3o dos\n\nespa\u00e7os urbanos, integrando \u00f3rg\u00e3os ambientais, pol\u00edcias, poder judici\u00e1rio, Minist\u00e9rio P\u00fablico,\nGuarda Municipal e sociedade civil, para coordenar a\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o, repress\u00e3o, penaliza\u00e7\u00e3o\ne recupera\u00e7\u00e3o de \u00e1reas.\n\n\nO Flores de Aracaju concentra programas de arboriza\u00e7\u00e3o, jardins urbanos, hortas e pomares\ncomunit\u00e1rios, entre outros. Entre as iniciativas, o Cidade das \u00c1rvore vai mapear a arboriza\u00e7\u00e3o\nda cidade, com intensifica\u00e7\u00e3odo replantio em \u00e1reas com cobertura vegetal incipiente; o Jardins\n\nVerticais vai implementar \u00e1reas verdes verticais em pilares de pontes e viadutos, contribuindo\npara a melhoria da qualidade do ar; o Florirvai ofertarmudasem troca de lixo eletr\u00f4nico, pilhas\n\ne baterias; o HortasUrbanas, nosparques municipais, possibilitar\u00e1 a troca de res\u00edduosorg\u00e2nicos\npara compostagem poradubonatural; o Viveiro Escolardar\u00e1 oportunidade para que ascrian\u00e7as\nda rede municipal aprendam a plantar, manusear e cuidar de pomares; entre outros.\n\n\nImplementar projeto de recupera\u00e7\u00e3o ambiental e urban\u00edstica de \u00e1reas degradadas;\n\nAprimorar as a\u00e7\u00f5es de urbaniza\u00e7\u00e3o de \u00e1reas verdes;\n\nEstabelecer diretrizes de planejamento, implanta\u00e7\u00e3o e manejo da arboriza\u00e7\u00e3o urbana;\n\n\nAprimorar o mapeamento de \u00e1reas geogr\u00e1ficas em situa\u00e7\u00e3o de risco diante de poss\u00edveis\ndesastres;\n\nContribuir para a amplia\u00e7\u00e3o, progressiva, da cobertura dos servi\u00e7os de abastecimento de \u00e1gua\n\ne de esgotamento sanit\u00e1rio de modo a garantir o acesso de toda a popula\u00e7\u00e3o a esses servi\u00e7os;\n\nAtualizar o Plano Municipal de Gest\u00e3o Integrada dos Res\u00edduos S\u00f3lidos;\n\nAmpliar o servi\u00e7o de coleta seletiva;\n\n\n\n\nPROPOSTAS E POL\u00cdTICAS DE ATEN\u00c7\u00c3O AOS ANIMAIS\n\nFomentaro desenvolvimento de a\u00e7\u00f5es para preven\u00e7\u00e3odos riscos decorrentes doconv\u00edvioentre\n\nhumanos e animais, contribuindo para redu\u00e7\u00e3o da incid\u00eancia de zoonoses e outras doen\u00e7as\ntransmitidas por vetores;\n\nCriar o hospital veterin\u00e1rio municipal p\u00fablico, em parceria com organiza\u00e7\u00f5es de defesa dos\n\nanimais, para tratamento de animais abandonados e pass\u00edveis de ado\u00e7\u00e3o, bem como animais\ndom\u00e9sticos de fam\u00edlias de baixa renda, segundo crit\u00e9rios definidos em programas sociais\ndiversos.", "TERRIT\u00d3RIO DA EFICI\u00caNCIA ADMINISTRATIVA\n\n\n\n\nCriar metas e indicadores de desempenho em todas as secretarias municipais.\n\nElaborar e desenvolver programas de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade e seguran\u00e7a dos servidores.\n\n\nInstitucionalizar a gest\u00e3o de alto desempenho com avalia\u00e7\u00e3o e monitoramento permanentes\ndos \u00f3rg\u00e3os da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica municipal.\n\nCriarcargosexclusivosparaosmembrosdascarreirasda Prefeitura,fortalecendoocomponente\n\nt\u00e9cnico em postos chave.\n\nRevisar a estrutura administrativa e o n\u00famero de cargos em comiss\u00e3o de recrutamento amplo,\ncom vistas \u00e0 redu\u00e7\u00e3o de % (cinquenta por cento) das despesas com cargos em comiss\u00e3o.\n\n\nCriar a Escola Virtual de Governo, com oferta de cursos de aperfei\u00e7oamento e capacita\u00e7\u00e3o.\nPromovendo constante Capacita\u00e7\u00e3o e treinamento dos servidores municipais.\n\nCria\u00e7\u00e3o de programa de valoriza\u00e7\u00e3o dos servidores, com a\u00e7\u00f5es de melhoria do ambiente de\n\ntrabalho, sa\u00fade ocupacional e revis\u00e3o dos planos de carreira.\n\nCria\u00e7\u00e3oda carreira de Especialista em Pol\u00edticasP\u00fablicase Gest\u00e3oMunicipal, visando \u00e0 forma\u00e7\u00e3o\nde um corpo t\u00e9cnico especializado para atua\u00e7\u00e3o nas diversas secretarias municipais.\n\n\nCria\u00e7\u00e3o de quatro zonas administrativas em Aracaju, para acompanhamento das a\u00e7\u00f5es das\nsecretarias nessas regi\u00f5es.\n\n\n\n\nTERRIT\u00d3RIO DA INOVA\u00c7\u00c3O, EMPREENDEDORISMO, GERA\u00c7\u00c3O DE EMPREGO E RENDA\n\nRevitaliza\u00e7\u00e3oezoneamentodocentrocomercialde Aracajuefomento\u00e0 atividadetur\u00edstica,com\na\u00e7\u00f5es combinadas de redu\u00e7\u00e3o da carga tribut\u00e1ria, aumento da seguran\u00e7a p\u00fablica, melhoria da\n\nilumina\u00e7\u00e3o e equipamentos p\u00fablicos, e cria\u00e7\u00e3o de linhas de cr\u00e9dito especiais, a fim de diminuir\no custo de implanta\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o das atividades econ\u00f4micas e promover a gera\u00e7\u00e3o de\n\nemprego e renda.\n\nEmpreender projetos sociais, econ\u00f4micos e de gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda com os demais\nmunic\u00edpios da regi\u00e3o metropolitana\n\n\nPropor e desenvolver parcerias com IFS, UFS, SEBRAE, SEST, SENAT, SINE, etc.\n\nEstimular, promover, coordenar, orientar, estimular e regular as atividades agropecu\u00e1rias da\npesca e da aquicultura;\n\n\nCriar propostas de marketing e divulga\u00e7\u00e3o das potencialidades do munic\u00edpio.\n\nCriarpoliticasdeaproxima\u00e7\u00e3ocominstitui\u00e7\u00f5esacad\u00eamicas,institui\u00e7\u00f5esdefomentoeconselhos\nprofissionais, sindicatos, ONGs, associa\u00e7\u00f5es (IFS, UFS, SEBRAE, SEST, SENAC, SENAT, CRA,"]}, {"keywords": "popula\u00e7\u00e3o, p\u00fablicas, pol\u00edticas p\u00fablicas, prioridades, vida, paulo m\u00e1rcio, m\u00e1rcio, paulo, qualidade, governo", "pages_relationeds": ["1", "2", "3", "4", "5"], "data": ["   PROGRAMA DE GOVERNO DO DELEGADO PAULO M\u00c1RCIO\n\n\n                  \u201cVale a pena acreditar\u201d\n\n\n\nINTRODU\u00c7\u00c3O\n\n\n\n\n      Esta proposta de governo, do candidato Delegado Paulo M\u00e1rcio\napresenta os objetivos da administra\u00e7\u00e3o \u201cVale a pena acreditar\u201d para o\nper\u00edodo /.\n\n      Diante da grave crise que passamos, atravessando um cen\u00e1rio\n\npol\u00edtico-econ\u00f4mico at\u00e9 ent\u00e3o imprevis\u00edvel, que atinge todo o pa\u00eds, seria\nfalacioso assumir promessas ou garantir a transforma\u00e7\u00e3o da realidade em\num curt\u00edssimo prazo. O momento \u00e9 de reflex\u00e3o e adequa\u00e7\u00e3o dos gastos\n\np\u00fablicos \u00e0 realidade do munic\u00edpio.\n\n      Tal fato n\u00e3o impede, ao contr\u00e1rio, estimula a inova\u00e7\u00e3o, a mudan\u00e7a\nde rumos, e, principalmente, a responsabilidade fiscal, a transpar\u00eancia e a\ngest\u00e3o participativa do gasto p\u00fablico, com a defini\u00e7\u00e3o clara de prioridades.\n\n\n      N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel, nesse momento, onerar mais aqueles que produzem\nriqueza para nosso munic\u00edpio e que geram emprego e renda, nem\nsobretaxar o contribuinte, que v\u00ea sua renda despencando a cada ano. \u00c9\n\nnecess\u00e1rio   que   os  recursos   dispon\u00edveis  sejam   utilizados  com\nresponsabilidade e transpar\u00eancia, atingindo a maior parte da popula\u00e7\u00e3o,\natendendo suas necessidades. \u00c9 hora de gastar mais com as pessoas e\n\nmenos com a m\u00e1quina p\u00fablica.\n\n      Assim, apresentamos um plano de governo capaz de reordenar as\nprioridades da administra\u00e7\u00e3o municipal, com foco na gera\u00e7\u00e3o de emprego\ne renda, na transpar\u00eancia do gasto p\u00fablico; elegendo prioridades que\n\ntornem, n\u00e3o s\u00f3 eficiente a pol\u00edtica p\u00fablica, mas efetiva.\n\n      Atualmente observamos um evidente desequil\u00edbrio entre o\nplanejamento e a gest\u00e3o, e como resultado s\u00e3o elaboradas pol\u00edticas", "p\u00fablicas que n\u00e3o alcan\u00e7am as necessidades efetivas da popula\u00e7\u00e3o, em\nespecial da popula\u00e7\u00e3o mais carente.\n\n\n      Sabemos da grande responsabilidade que um homem p\u00fablico aceita\nao assumir a prefeiturade uma capital, em especial num momento decrise\necon\u00f4mica e de valores pela qual passamos.\n\n      Aracaju \u00e9 a melhor capital do Nordeste para se viver. Local de gente\n\nacolhedora, honesta, alegre e trabalhadora.\n\n      Hoje as ruas protestam contra os atos dos administradores que\nescolhem mal suas prioridades e executam de forma ainda pior o\n\nor\u00e7amento p\u00fablico.Ser escolhido para mudar isso \u00e9 uma grande honra, um\nenorme desafio, mas mais do que isso, uma miss\u00e3o que abra\u00e7o com\n\nentusiasmo, perseveran\u00e7a e f\u00e9.\n\n      Tenho absoluta convic\u00e7\u00e3o que a popula\u00e7\u00e3o de Aracaju merece uma\nvida melhor, e sei que posso contribuir para isso, somando esfor\u00e7os com\naqueles que acreditam nesse ideal, estreitando os la\u00e7os de confian\u00e7a.\n\n\n      Dessa forma, com transpar\u00eancia, profissionaliza\u00e7\u00e3o, planejamento e\ncomacolabora\u00e7\u00e3o detodosfaremosas transforma\u00e7\u00f5esqueAracajuespera\ne precisa, fazendo com que o munic\u00edpio retome um caminho de\n\ncrescimento econ\u00f4mico sustent\u00e1vel e desenvolvimento social, com\npol\u00edticas p\u00fablicas efetivas que contribuam para a redu\u00e7\u00e3o das\n\ndesigualdades e melhorem a qualidade de vida da popula\u00e7\u00e3o, do\nJap\u00e3ozinho \u00e0 Zona de Expans\u00e3o.\n\n\n\n                                          PAULO M\u00c1RCIO RAMOS CRUZ\n\n                                                   Prefeito de Aracaju", "PRIORIDADES DO GOVERNO DO DELEGADO PAULO M\u00c1RCIO\n\n\n\n      ) FORTALECER a atividade produtiva do munic\u00edpio, gerando\n         emprego e renda para a popula\u00e7\u00e3o, estimulando e fomentando\n\n         arranjos produtivos locais, melhorando a arrecada\u00e7\u00e3o;\n\n\n      ) GARANTIR \u00e0 popula\u00e7\u00e3o acesso \u00e0 educa\u00e7\u00e3o de qualidade;\n\n      ) GARANTIR sa\u00fade p\u00fablica de qualidade, com foco na aten\u00e7\u00e3o\n\n         b\u00e1sica, nas estrat\u00e9gias de sa\u00fade da fam\u00edlia e na medicina\n         preventiva;\n\n\n      ) IMPLEMENTAR a\u00e7\u00f5es de seguran\u00e7a p\u00fablica que tragam \u00e0\n         popula\u00e7\u00e3o tranquilidade e garantam melhor qualidade de vida;\n\n\n      ) EXPANDIR a rede de coleta de esgoto do munic\u00edpio, garantindo\n         \u00e0 popula\u00e7\u00e3o acesso ao saneamento b\u00e1sico e preservando o meio\n\n         ambiente;\n\n      ) VALORIZAR o esporte, o lazer, a cultura e o turismo como formas\n\n         de inser\u00e7\u00e3o social, reconhecimento, e gera\u00e7\u00e3o de emprego e\n         renda;\n\n\n      ) IMPLEMENTAR       sistema de avalia\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas p\u00fablicas\n         municipais, com transpar\u00eancia de dados e participa\u00e7\u00e3o social dos\n\n         v\u00e1rios segmentos, mensurando a efici\u00eancia e a efetividade das\n         a\u00e7\u00f5es da prefeitura.", "VALORES QUE MOBILIZAM O GOVERNO DO DELEGADO PAULO\n\nM\u00c1RCIO\n\n\n\n      ) TRANSPAR\u00caNCIA e RESPONSABILIDADE FISCAL: permitindo \u00e0\n         popula\u00e7\u00e3o acesso descomplicado, f\u00e1cil e de maneira efetiva aos\n\n         gastos p\u00fablicos e \u00e0 receita do munic\u00edpio;\n\n\n\n      ) EMPREENDEDORISMO e RENOVA\u00c7\u00c3O: garantindo que a\u00e7\u00f5es\n         inovadoras, que fomentem a gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda, sejam\n         estimuladas e implementadas, valorizando arranjos produtivos\n\n         locais e atraindo investimentos;\n\n\n\n      ) INCLUS\u00c3O SOCIAL: criando pol\u00edticas p\u00fablicas que atendam \u00e0\n         popula\u00e7\u00e3o nos seus diferentes n\u00edveis, com prioridade para os\n\n         grupos mais vulner\u00e1veis, e com equil\u00edbrio, garantindo a todos o\n         exerc\u00edcio da cidadania;\n\n\n\n      ) EFICI\u00caNCIA DA M\u00c1QUINA P\u00daBLICA: estimulando a\u00e7\u00f5es de\n\n         valoriza\u00e7\u00e3o do servidor p\u00fablico, que garantam uma presta\u00e7\u00e3o de\n         servi\u00e7o com maior qualidade, rapidez e humaniza\u00e7\u00e3o ;\n\n\n\n      ) INTERSETORIALIDADE DA POL\u00cdTICA P\u00daBLICA:            Construindo\n\n         pol\u00edticas p\u00fablicas transversais que promovam a comunica\u00e7\u00e3o dos\n         diversos   \u00f3rg\u00e3os   municipais,  complementando      a\u00e7\u00f5es   e\n         melhorando a efici\u00eancia da administra\u00e7\u00e3o, garantindo qualidade\n\n         de vida ao aracajuano", "DIRETRIZES DO PLANO DE GOVERNO DO DELEGADO PAULO\n\nM\u00c1RCIO\n\n\n\n      Nosso plano de governo est\u00e1 dividido em eixos estrat\u00e9gicos, os quais\n\ndenominamos territ\u00f3rios de atua\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas p\u00fablicas. Os territ\u00f3rios\ns\u00e3oas\u00e1reasdeatua\u00e7\u00e3odaAdministra\u00e7\u00e3op\u00fablicaqueabrangemosespa\u00e7os\nde vida do cidad\u00e3o aracajuano, onde s\u00e3o exercidos seus direitos e onde a\n\nadministra\u00e7\u00e3o municipal deve agir com prioridade, como educa\u00e7\u00e3o, sa\u00fade,\ngera\u00e7\u00e3o de emprego e renda, saneamento b\u00e1sico, meio ambiente, entre\n\noutros.\n\n      A compreens\u00e3o da divis\u00e3o das pol\u00edticas p\u00fablicas como territ\u00f3rios de\natua\u00e7\u00e3o da gest\u00e3o municipal imp\u00f5e desafios de desenvolvimento\nsocioecon\u00f4mico sustent\u00e1vel e em longo prazo.\n\n      A op\u00e7\u00e3o pelasa\u00e7\u00f5esaserem desenvolvidas nosterrit\u00f3rios, dentro de\n\numa escolha bem definida de prioridades, vai permitir um planejamento\ncom a\u00e7\u00f5es de curto, m\u00e9dio e longo prazo, dentro de uma gest\u00e3o\n\ngovernamental mais eficiente. A ideia nuclear do territ\u00f3rio \u00e9 permitir a\nconstru\u00e7\u00e3o depol\u00edticasp\u00fablicasmaisefetivas,alinhadas\u00e0snecessidadesda\npopula\u00e7\u00e3o.\n\n      Desenvolveremos a\u00e7\u00f5es inovadoras de planejamento e gest\u00e3o da\n\ncoisa p\u00fablica garantindo \u00e0 popula\u00e7\u00e3o aracajuana o desenvolvimento de\nnovas formasde constru\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas p\u00fablicas, a partir de necessidades\n\ne realidades locais, com est\u00edmulo \u00e0 participa\u00e7\u00e3o dos atores locais,\nmoradores das comunidades beneficiadas, fortalecendo o processo de\ngest\u00e3o democr\u00e1tica. O modelo pressup\u00f5e a defini\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias de\n\ndesenvolvimento daspol\u00edticasque levem em conta as variadas demandas e\nnecessidades da popula\u00e7\u00e3o, numa vis\u00e3o intersetorial."]}, {"keywords": "situa\u00e7\u00e3o, viol\u00eancia, social, lazer, direitos, pessoas, vulnerabilidade, atendimento, a\u00e7\u00f5es, \u00e1reas", "pages_relationeds": ["6", "7", "8", "19"], "data": ["      Cada eixo estrat\u00e9gico ter\u00e1 macro a\u00e7\u00f5es, elaboradas a partir das\n\nnecessidades da popula\u00e7\u00e3o em geral, englobando a\u00e7\u00f5es que atingem um\nmaior n\u00famero de pessoas.\n\n\n      Para o sucesso e efetividade da implementa\u00e7\u00e3o dessas estrat\u00e9gias, o\nenvolvimento da popula\u00e7\u00e3o e do setor privado ser\u00e3o imprescind\u00edveis. Os\n\nproblemas da cidade envolvem todos, indistintamente. A solu\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m\nenvolver\u00e1 uma constru\u00e7\u00e3o coletiva, com direcionamento do prefeito, mas\n\ncom o protagonismo do cidad\u00e3o aracajuano.\n\n      Aproximar e democratizar o acesso a servi\u00e7os p\u00fablicos \u00e9\nimprescind\u00edvel nesse contexto, e o papel do prefeito \u00e9 dar esse primeiro\n\npasso, criando condi\u00e7\u00f5es favor\u00e1veis para que isso se concretize.\n\n      Destacamosqueasmacro a\u00e7\u00f5esqueser\u00e3o aquielencadas,dentro de\n\nestrat\u00e9gias territoriais, ser\u00e3o estruturadas durante a investidura no cargo\nde prefeito, uma vez que n\u00e3o s\u00e3o dispon\u00edveis, pela atual aus\u00eancia de\n\ntranspar\u00eancia, todas as informa\u00e7\u00f5es relevantes da atual situa\u00e7\u00e3o\necon\u00f4mico financeira do munic\u00edpio e sua estrutura administrativa.\n\n\n\n\n\n                     EIXOS ESTRAT\u00c9GICOS\n\n TERRIT\u00d3RIO DOS DIREITOS, IGUALDADE RACIAL E DA CIDADANIA\n\nA cria\u00e7\u00e3o do Centro de Refer\u00eancia do Idoso, com acompanhamento fisioter\u00e1pico, psicol\u00f3gico,\nnutricional, f\u00edsico, entre outros, de modo a responder com efic\u00e1cia \u00e0s doen\u00e7as relacionadas \u00e0\n\nterceira idade;\n\nFornecimento de internet gratuita e de qualidade em comunidades carentes, parques\nmunicipaisepra\u00e7as,com acria\u00e7\u00e3odepontosdeenergiaparacarregamentodecelulares,tablets\ne notebooks.\n\nDesenvolver a\u00e7\u00f5es articuladas de preven\u00e7\u00e3o, acolhimento e acompanhamento no atendimento\na pessoas em situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia;\n\nDesenvolver a\u00e7\u00f5es de aten\u00e7\u00e3oa usu\u00e1rios de \u00e1lcool e drogas nas unidades de aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, de\nformaarticuladacomoConselhoMunicipaldePol\u00edticassobreDrogasecomasRedesdeAten\u00e7\u00e3o\n\u00e0 Sa\u00fade, estendendo e ampliando esta linha de cuidado para a popula\u00e7\u00e3o em situa\u00e7\u00e3o de rua\n(consult\u00f3rios na rua)", "Criar o Observat\u00f3rio Municipal de Viol\u00eancia contra o Cidad\u00e3o;\n\n\nQualificar e atualizar gestoras, gestores e profissionais da Prefeitura de Aracaju das \u00e1reas de\nsa\u00fade, seguran\u00e7a p\u00fablica, assist\u00eancia social, educa\u00e7\u00e3o, turismo e conselhos tutelares, acerca da\ntem\u00e1tica de g\u00eanero e das diversas formas de viol\u00eancia contra as mulheres e seus\n\ndesdobramentos, considerando a diversidade;\n\nFortalecer o Conselho Municipal dos Direitos da Mulher\n\nFortalecer a Rede de Atendimento \u00e0s mulheres em situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia, especialmente por\n\nmeio da cria\u00e7\u00e3o de casas de passagem para as mulheres v\u00edtimas de viol\u00eancia dom\u00e9stica;\n\nGarantiro acesso dasmulheres em situa\u00e7\u00e3ode viol\u00eancia e abrigamento no Programa Municipal\nde Habita\u00e7\u00e3o e demais programas sociais, de acordo com o que assegura a Lei Maria da Penha.\n\n\nCriar um amplo programa de regulariza\u00e7\u00e3o urbana em \u00e1reas sem disputas judiciais e\nimplementar uma pol\u00edtica p\u00fablica para melhoramentos estruturais, adequa\u00e7\u00e3o, reforma,\n\nfinaliza\u00e7\u00e3o e acabamento de habita\u00e7\u00f5es e domic\u00edlios em comunidades carentes;\n\nReforma Popular: melhorar as habita\u00e7\u00f5es nas vilas e loteamentos por meio do trabalho\ncooperativo: a comunidade, pelo sistema de mutir\u00e3o, prov\u00ea a m\u00e3o de obra, a prefeitura entra\n\ncom o suporte t\u00e9cnico e parcerias para fornecimento de materiais de constru\u00e7\u00e3o, sistemas de\nreaproveitamento de agua da chuva e pain\u00e9is de energia solar, entre outros.\n\nDesenvolver de forma integrada, entre as secretarias, a\u00e7\u00f5es direcionadas para o\n\ndesenvolvimento da juventude, o enfrentamento e o combate \u00e0s drogas, a diminui\u00e7\u00e3o dos\n\u00edndices de viol\u00eancia, ao fomento do associativismo juvenil;\n\nPriorizar o atendimento de fam\u00edlias de  a  sal\u00e1rios m\u00ednimos no que tange \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de\n\nhabita\u00e7\u00e3o;\n\nCriar um programa de reforma de moradias para fam\u00edlias de at\u00e9  sal\u00e1rios m\u00ednimos;\n\nElaborar e executar projetos de urbaniza\u00e7\u00e3o e regulariza\u00e7\u00e3o de assentamentos prec\u00e1rios;\n\n\nAmpliar a erradica\u00e7\u00e3o de assentamentos prec\u00e1rios com a prioriza\u00e7\u00e3o da destina\u00e7\u00e3o das\nunidades habitacionais constru\u00eddas a seus ocupantes, mediante crit\u00e9rios estabelecidos;\n\nInserir as comunidades na execu\u00e7\u00e3o dos trabalhos decorrentes de programas de urbaniza\u00e7\u00e3o\n\nintegrada ou de constru\u00e7\u00e3o de moradias;\n\nRealizar a regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria de todos os empreendimentos habitacionais j\u00e1 constru\u00eddos\n\npelo munic\u00edpio, com a titula\u00e7\u00e3o do im\u00f3vel;\n\nAmpliar e acelerar o processo de regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria das ocupa\u00e7\u00f5es irregulares e \u00e1reas de\nrisco, mediante implanta\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas de urbaniza\u00e7\u00e3o e legaliza\u00e7\u00e3o das \u00e1reas ocupadas;\n\n\nViabilizar, em parceria com entidades de classe e de ensino/pesquisa/extens\u00e3o, programa de\nassist\u00eancia t\u00e9cnica gratuita na \u00e1rea de habita\u00e7\u00e3o e regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria para associa\u00e7\u00e3o de\nmoradores;", " Aprimorar as a\u00e7\u00f5es de p\u00f3s-ocupa\u00e7\u00e3o nos empreendimentos resultantes de programas e/ou\n\nprojetos habitacionais de modo a garantir a sustentabilidade dos espa\u00e7os de moradia;\n\n\n\nTERRIT\u00d3RIO DA INCLUS\u00c3O\n\n\nCriar programas de refer\u00eancia da pessoa em situa\u00e7\u00e3o de risco.\n\nPrivilegiar atividades socioeducativas em espa\u00e7os abertos para crian\u00e7as e adolescentes em\nsitua\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade social.\n\n\nCriar o Centro de Refer\u00eancia da Pessoa em Situa\u00e7\u00e3o de Risco.\n\nPromover a\u00e7\u00f5es integradas nas \u00e1reas da Assist\u00eancia Social, Cultura, Educa\u00e7\u00e3o, Esportes, Lazer e\nSa\u00fade, enfocando prioritariamente a preven\u00e7\u00e3o e a aten\u00e7\u00e3o \u00e0 fam\u00edlia.\n\n\nFortalecere ampliaro atendimento dos programascontra todas as formasde viol\u00eancia familiar,\nabuso, maus tratos, explora\u00e7\u00e3o sexual.\n\nInstituir um cadastro \u00fanico para acompanhamento de pessoas assistidas pelos \u00f3rg\u00e3os de\n\nassist\u00eancia.\n\nAmpliar as condi\u00e7\u00f5es de utiliza\u00e7\u00e3o pelos idosos, dos espa\u00e7os existentes, com oferta de servi\u00e7os\ne atividades de conviv\u00eancia, incluindo atendimento espec\u00edfico aos que est\u00e3o em situa\u00e7\u00e3o de\n\nvulnerabilidade.\n\nIncentivar a empregabilidade por parte das empresas das pessoas com necessidades especiais\ne mobilidade reduzida.\n\n\nFortalecer o Conselho Municipal de Assist\u00eancia Social; Conselho Municipal dos Direitos da\nCrian\u00e7a e do Adolescente; Conselho Municipal de Pessoa com Defici\u00eancia; Conselhos Tutelares,\n\ndentre outros, na perspectiva da democratiza\u00e7\u00e3o e do controle social da Pol\u00edtica de Assist\u00eancia\nSocial.\n\nReordenare ampliaro Servi\u00e7o de Acolhimento Institucional para Adultose Fam\u00edliasem Situa\u00e7\u00e3o\n\nde Rua, promovendo o acesso da popula\u00e7\u00e3o em situa\u00e7\u00e3o de rua a direitos socioassistenciais;\n\nPotencializar e fomentar a intersetorialidade, como estrat\u00e9gia de gest\u00e3o visando ampliar as\nofertas da Assist\u00eancia Social em integra\u00e7\u00e3o com as Pol\u00edticas de Educa\u00e7\u00e3o, Sa\u00fade, Trabalho,\n\nHabita\u00e7\u00e3o, Cultura, Esporte, Direitos Humanos, Seguran\u00e7a, Meio Ambiente, dentre outras, de\nmodoa permitiro acesso aosdireitossociaisb\u00e1sicose a amplia\u00e7\u00e3ode oportunidades \u00e0s fam\u00edlias\n\nem situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade e viola\u00e7\u00e3o de direitos;\n\nFortalecer a rela\u00e7\u00e3o intersetorial entre as pol\u00edticas de Assist\u00eancia Social, Educa\u00e7\u00e3o e Trabalho,\npormeio dosCentrosP\u00fablicosde Emprego, Trabalhoe Renda, com vistas\u00e0 amplia\u00e7\u00e3odoacesso\n\nao mercado de trabalho formal, priorizando os segmentos mais vulner\u00e1veis (jovens de  a \nanos), desempregados e fam\u00edlias do Programa Bolsa Fam\u00edlia;", "TERRIT\u00d3RIO DO ESPORTE E LAZER\n\n\nArticular a a\u00e7\u00e3o da Secretaria Municipal de Esporte e Lazer com as demais secretarias do\nmunic\u00edpio, objetivando a inclus\u00e3o social de crian\u00e7as e adolescentes em situa\u00e7\u00e3o de\nvulnerabilidade.\n\n\nFortalecer os programas de apoio \u00e0s organiza\u00e7\u00f5es locais de esporte amador e profissional;\n\nFomentar o surgimento de novas organiza\u00e7\u00f5es locais de esporte amador e profissional;\n\nAmpliar a utiliza\u00e7\u00e3o dos espa\u00e7os p\u00fablicos da cidade para a realiza\u00e7\u00e3o de atividades esportivas e\n\nde lazer;\n\nAssegurar a participa\u00e7\u00e3o de pessoas com defici\u00eancia na pr\u00e1tica de esportes nas suas diversas\nmodalidades;\n\n\nIncentivar a organiza\u00e7\u00e3o e estrutura\u00e7\u00e3o das equipes de esporte de alto rendimento no\nmunic\u00edpio;\n\nBuscar parceria com clubes e iniciativa privada para manter equipes esportivas de alto\n\nrendimento, bem como criar categorias de bases correspondentes integradas ao trabalho de\nforma\u00e7\u00e3o esportiva;\n\nPromover a intersetorialidade com a secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o, a fim de potencializar o\n\nuso das escolas como equipamento base para a forma\u00e7\u00e3o esportiva e pr\u00e1tica do lazer;\n\nConstruir equipamentos esportivos nas \u00e1reas onde h\u00e1 maior concentra\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as e\nadolescentes em situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade social."]}, {"keywords": "sa\u00fade, municipal, rede, rede municipal, programa, unidades, ensino, preven\u00e7\u00e3o, existentes, trabalho", "pages_relationeds": ["9", "10", "11"], "data": ["Fortalecer a Pol\u00edtica Municipal de Trabalho e Renda, tornando-a capaz de enfrentar o\n\ndesemprego e a precariza\u00e7\u00e3o do trabalho, por meio de a\u00e7\u00f5es articuladas de qualifica\u00e7\u00e3o\nprofissional, intermedia\u00e7\u00e3oda m\u00e3o-de-obra, acesso aomicrocr\u00e9dito e incentivo \u00e0 forma\u00e7\u00e3oaos\n\nempreendimentos de economia solid\u00e1ria;\n\nAmpliar e aprimorar as a\u00e7\u00f5es de qualifica\u00e7\u00e3o profissional, criando oportunidades para inser\u00e7\u00e3o\ndo jovem no mercado de trabalho, atrav\u00e9s da implementa\u00e7\u00e3o de programas de est\u00edmulo ao\n\nprimeiro emprego;\n\nIdentificar e apoiar, no acesso ao mundo do trabalho, jovens e adultos com defici\u00eancia inscritos\nno Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada (BPC) e no Cadastro \u00danico, aprimorando e ampliando o\n\nPrograma BPC no Trabalho;\n\nIdentificarepossibilitaratodasascrian\u00e7as,adolescentesejovenscomdefici\u00eanciaforadaescola,\ninseridos no Cadastro \u00danico, acesso e perman\u00eancia no Sistema de Ensino, ampliando e\n\naprimorando o Programa BPC na Escola;\n\nApoiar iniciativas de Economia Solid\u00e1ria e Empreendedorismo, com a amplia\u00e7\u00e3o de recursos\nparaofomentoeapromo\u00e7\u00e3odosprodutoseservi\u00e7osgeradospeloassociativismo,incentivando\n\na sua comercializa\u00e7\u00e3o nas feiras livres e mercados municipais;\n\n\n\nTERRIT\u00d3RIO DA SA\u00daDE\n\n\nTransformar a Unidade de Pronto Atendimento Nestor Piva em um hospital municipal, dotado\nde UTI, centro de diagn\u00f3sticos por imagem e setor de oncologia.\n\nReestruturaras \u00e1reas estrat\u00e9gicasda aten\u00e7\u00e3oprim\u00e1ria, quaissejam: sa\u00fade da mulher, sa\u00fade da\n\ncrian\u00e7a, controle da tuberculose, elimina\u00e7\u00e3o da hansen\u00edase, controle do diabetes e da\nhipertens\u00e3o, sa\u00fade do idoso.\n\n\nAmpliar o Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia, priorizando os bairros de maior vulnerabilidade, de\nacordo com os resultados do zoneamento.\n\nAgir na preven\u00e7\u00e3o de epidemias atrav\u00e9s da reestrutura\u00e7\u00e3o da Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria, a partir da\n\nconstata\u00e7\u00e3o das necessidades levantadas e realizar a\u00e7\u00f5es preditivas, preventivas e curativas.\n\nConstruir novas unidades b\u00e1sicas de sa\u00fade e realocar as atualmente existentes, de acordo com\ncrit\u00e9rios objetivos e dados demogr\u00e1ficos\n\n\nMelhorar a infraestrutura das unidades de sa\u00fade do munic\u00edpio.\n\nDeslocar a prioridade para a \u00e1rea de promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade e preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as, reduzindo,\nnom\u00e9dio prazo, os custose a demanda por servi\u00e7oshospitalares, bem como a fila porcirurgias.\n\n\nCria\u00e7\u00e3o de programa de valoriza\u00e7\u00e3o do profissional da Sa\u00fade\n\nUniversaliza\u00e7\u00e3o do Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia, levando atendimento para assentamentos\nirregulares e ocupa\u00e7\u00f5es.", "Disponibilizar a Rela\u00e7\u00e3o Municipal de Medicamentos disponibilizados \u00e0 popula\u00e7\u00e3o, em meio\n\ndigital, permitindo aos cidad\u00e3os visualizar n\u00e3o apenas quais os medicamentos a comp\u00f5em, mas\ntamb\u00e9m a disponibilidade dos mesmos nos postos de sa\u00fade.\n\nComplementareampliaron\u00famerodeequipesdeAten\u00e7\u00e3oB\u00e1sicanasunidadesdesa\u00fadedarede\n\nmunicipal e qualific\u00e1-las para aten\u00e7\u00e3o a popula\u00e7\u00f5es de maior vulnerabilidade, conforme a\nnecessidade de cada bairro;\n\n\nFortalecer a Pol\u00edtica de Promo\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade, de forma articulada intra e interinstitucionalmente,\nincluindo o incentivo a h\u00e1bitos saud\u00e1veis e a pr\u00e1tica de atividades f\u00edsicas;\n\nAsseguraracobertura desa\u00fadebucalnaredeb\u00e1sica,com\u00eanfasenodesenvolvimentodasa\u00e7\u00f5es\n\npreventivas, e a continuidade do cuidado em todos os n\u00edveis de complexidade, sob a \u00f3tica das\nredes de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade;\n\nAmpliar as a\u00e7\u00f5es de preven\u00e7\u00e3o, detec\u00e7\u00e3o precoce e tratamento oportuno das Doen\u00e7as e\n\nAgravos N\u00e3o Transmiss\u00edveis (DANTs), das Doen\u00e7as Sexualmente Transmiss\u00edveis (DST) e da AIDS,\nassegurando a interse\u00e7\u00e3o assistencial entre os pontos de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade;\n\nInstituir, regulamentar e operacionalizar o programa de rastreamento de casos de c\u00e2ncer na\n\nrede municipal de sa\u00fade;\n\nIncorporar \u00e0 rede novas tecnologias em diagn\u00f3stico (equipamentos de exames bioqu\u00edmicos\nautomatizados), para dar fluidez \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o dos exames complementares mais comuns para a\n\naten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica;\n\nCriar Escola Municipal de Forma\u00e7\u00e3o de Pessoal para os Servi\u00e7os de Sa\u00fade, em parceria com os\n\nN\u00facleos de Sa\u00fade P\u00fablica das universidades;\n\nInstituir, regulamentar e desenvolver a Pol\u00edtica de Educa\u00e7\u00e3o Permanente para os profissionais\nda rede de servi\u00e7os e da gest\u00e3o do sistema;\n\n\nApoiar o funcionamento do Conselho Municipal de Sa\u00fade e as a\u00e7\u00f5es de controle social.\n\nAmpliar o atendimento de sa\u00fade integral da mulher, na assist\u00eancia ao pr\u00e9-natal, ao\nplanejamento familiar, \u00e0 preven\u00e7\u00e3o da gravidez na adolesc\u00eancia, do c\u00e2ncer uterino e de mama;\n\n\nRealizar a\u00e7\u00f5es educativas para a sa\u00fade sexual, sa\u00fade reprodutiva, preven\u00e7\u00e3o da gravidez na\nadolesc\u00eancia e DSTs;\n\n\n\n\nTERRIT\u00d3RIO DA EDUCA\u00c7\u00c3O\n\n\n\nFornecergratuitamenteinternetbandalargaeumkitb\u00e1sicodeinform\u00e1ticaparatodososalunos\n\nmatriculados na rede municipal de ensino, de modo a garantir n\u00e3o s\u00f3 o acesso dos alunos \u00e0\ninternet, para fins de pesquisa e ensino \u00e0 dist\u00e2ncia, bem como estimular o desenvolvimento de\nhabilidades no campo da inform\u00e1tica;", "Criar laborat\u00f3rios de inform\u00e1tica em todas as escolas da rede municipal;\n\n\nImplanta\u00e7\u00e3o do hor\u00e1rio integral em todas as escolas da rede municipal;\n\nReorganizar as orienta\u00e7\u00f5es para a constru\u00e7\u00e3o de um Plano Pedag\u00f3gico municipal, que\ncontemple as necessidades, especificidades e decis\u00f5es das escolas.\n\n\nEstabelecer um padr\u00e3o de qualidade para a rede municipal de educa\u00e7\u00e3o.\n\nImplantar equipe de Assessoramento Pedag\u00f3gico para forma\u00e7\u00e3o continuada dos professores.\n\nCriar equipes docentes para refor\u00e7o de aprendizagem escolar.\n\n\nOtimizar o acesso a creches e maternais, nos bairros com maior d\u00e9ficit de vagas, atrav\u00e9s da\nconstru\u00e7\u00e3o de novas unidades.\n\nProgramar um plano de manuten\u00e7\u00e3o para os equipamentos da rede de educa\u00e7\u00e3o.\n\n\nRenovar a biblioteca municipal e as existentes nas escolas.\n\nRevitalizar as unidades escolares de acordo com suas necessidades.\n\nPriorizar a qualidade e a variedade dos alimentos da merenda escolar.\n\nCriar uma politica de valoriza\u00e7\u00e3o dos profissionais da educa\u00e7\u00e3o.\n\n\nMelhorar o transporte escolar para os alunos.\n\nEstimularparticipa\u00e7\u00e3oe acompanhamento da gest\u00e3oescolar, criarrede de apoio\u00e0 forma\u00e7\u00e3ode\nprofessores, inserir conte\u00fados de forma\u00e7\u00e3o continuada, como empreendedorismo e cultura\n\ndigital,\n\nCriar o Centro de Refer\u00eancia do Professor, espa\u00e7o virtual de capacita\u00e7\u00e3o e aprimoramento dos\ndocentes, difus\u00e3o de boas pr\u00e1ticas e troca de experi\u00eancias. A partir do Centro, a prefeitura\n\noferecer\u00e1 cursos \u00e0 dist\u00e2ncia, material para uso em sala de aula e f\u00f3runs de discuss\u00e3o sobre\naspectos do ensino na rede municipal.\n\n\nGarantir as condi\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias \u00e0 melhoria e manuten\u00e7\u00e3o da infraestrutura f\u00edsica das\nUnidades Escolares existentes e a constru\u00e7\u00e3o de novos pr\u00e9dios escolares para atender \u00e0\ndemanda da Rede Municipal de Ensino, considerando a necessidade de acessibilidade\n\narquitet\u00f4nica em todos os ambientes.\n\n\n\nTERRIT\u00d3RIO DA SEGURAN\u00c7A\n\n\nCriar o programa de apoio ao dependente qu\u00edmico, organizando e tornando mais eficientes as\niniciativas j\u00e1 existentes.\n\nDesenvolver politicas de seguran\u00e7a preventiva nos bairros e centros comerciais."]}, {"keywords": "cultura, cria\u00e7\u00e3o, transpar\u00eancia, munic\u00edpio, fortalecimento, prefeitura, incentivar, meio, locais, criar", "pages_relationeds": ["15", "17", "18"], "data": ["TERRIT\u00d3RIO DA TRANSPAR\u00caNCIA\n\n\nDar publicidade e transpar\u00eancia aos contratos de servi\u00e7os terceirizados.\n\nSimplificar m\u00e9todos e a\u00e7\u00f5es que visem a agilidade e transpar\u00eancia da informa\u00e7\u00e3o p\u00fablica,\nconstruindo um relacionamento duradouro e confi\u00e1vel entre governo e cidad\u00e3o.\n\n\nEstimularaforma\u00e7\u00e3odecons\u00f3rciosintermunicipaispara mat\u00e9riasvariadasesolu\u00e7\u00f5esconjuntas\nde quest\u00f5es de interesse e abrang\u00eancia comuns.\n\nRealizar Auditorias Permanentes em todos os processos licitat\u00f3rios acima de R$  milh\u00e3o, com\n\no relat\u00f3rio publicado no Portal da Transpar\u00eancia.\n\nCriar, dentro do Portal da Transpar\u00eancia do munic\u00edpio, \u00e1rea destinada ao \u201cOr\u00e7amento Popular\u201d\nonde os gastos da prefeitura poder\u00e3o ser visualizados de maneira direta, em linguagem simples\n\ne acess\u00edvel. O Portal da Transpar\u00eancia do munic\u00edpio ser\u00e1 totalmente renovado, tornando as\ninforma\u00e7\u00f5es mais claras e diretas.\n\n\nCria\u00e7\u00e3o de Auditorias Setoriais em todas as Secretarias Municipais.\n\nCriar o projeto Prefeito no seu bairro, onde o prefeito ir\u00e1 dedicar um dia da semana para visitar\nequipamentos p\u00fablicos de determinada regi\u00e3o do munic\u00edpio, acompanhando o desempenho\n\ndos servi\u00e7os prestados. Ao final da visita, uma reuni\u00e3o ser\u00e1 realizada, de forma aberta, na sede\ndeum\u00f3rg\u00e3omunicipaldobairro,momentoemqueapopula\u00e7\u00e3opoder\u00e1 discutiredeliberarcom\no prefeito sobre quest\u00f5es locais.\n\n\nCria\u00e7\u00e3o do aplicativo Aracaju na palma da m\u00e3o, que reunir\u00e1, de forma r\u00e1pida e simples, todos\nos sistemas da prefeitura, facilitando o acesso ao cidad\u00e3o na marca\u00e7\u00e3o de consultas, solicita\u00e7\u00e3o\nde vagas em escolas, consulta as linhas e hor\u00e1rios de \u00f4nibus, acesso a outros servi\u00e7os hoje\n\ndispon\u00edveis al\u00e9m de realizar consultas ao Portal da Transpar\u00eancia.\n\nImplementar um Sistema Municipal de Participa\u00e7\u00e3o Popular e Gest\u00e3o Democr\u00e1tica da Cidade,\n\nfortalecendo os processo participativos ao longo de todo o ciclo or\u00e7ament\u00e1rio atrav\u00e9s de\nferramentas tecnol\u00f3gicas;\n\nImplantar um sistema municipal integrado de planejamento e avalia\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas,\n\ncom vistas ao fortalecimento da capacidade institucional e administrativa do munic\u00edpio;\n\n Implementar um Plano Estrat\u00e9gico de Desenvolvimento Integrado do Munic\u00edpio do Aracaju\n\nAmpliar e modernizar a infraestrutura de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o da Prefeitura, priorizando o\n\nuso de softwares livres;", "COREN, CRM, CDL, entre outros)para a\u00e7\u00f5es de capacita\u00e7\u00e3oe aprimoramento funcional al\u00e9m de\n\ncontribui\u00e7\u00f5es especificas de sua \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o\n\nReorientar as pol\u00edticas de atra\u00e7\u00e3o de investimento, est\u00edmulos \u00e0 produtividade e ao ambiente de\nneg\u00f3cios para setores nos quais Aracaju tem vantagens competitivas, redes de fornecedores e\n\nm\u00e3o de obra especializada, como \u00e9 o caso da economia criativa, agregando valor aos produtos,\ngerando emprego, renda e oportunidades.\n\n\nCriar o Programa de Fomento da Economia Criativa (CriAtiva), para implementar, junto com os\nempreendedores, a\u00e7\u00f5es de est\u00edmulo ao setor, tendo como contrapartidas a cria\u00e7\u00e3o de\nprogramas de traine\u00e9s nas empresas e parcerias na gest\u00e3o\n\n\nCriar a Ag\u00eancia Digital de Atra\u00e7\u00e3o de Investimentos, com foco em \u00e1reas nas quais Aracaju tem\nmaior potencial de desenvolvimento, rede de fornecedores e m\u00e3o de obra especializada.\n\nCria\u00e7\u00e3o do Novo Centro, com o objetivo de revitalizar espa\u00e7os ociosos por meio de leil\u00f5es para\n\nexplora\u00e7\u00e3ode im\u00f3veisp\u00fablicosa partirdoimpactourbanodos projetosapresentados,com foco\nem economia criativa. Al\u00e9m disso, haver\u00e1 incentivos para a cria\u00e7\u00e3o do corredores culturais, de\nmodo a estimular o uso dos espa\u00e7os p\u00fablicos, sobretudo \u00e0 noite.\n\n\nIdentificar todos os arranjos produtivos locais (APL) e criar pol\u00edticas de fortalecimento e\namplia\u00e7\u00e3o\n\nImplantar e acompanhar n\u00facleos produtivos para fortalecimento de empreendimentos\n\necon\u00f4micos solid\u00e1rios geridos por mulheres;\n\nPriorizar a inclus\u00e3o de mulheres chefes de fam\u00edlias e de baixa renda nos programas sociais do\n\nmunic\u00edpio.\n\nPriorizar as a\u00e7\u00f5es voltadas para a oferta de qualifica\u00e7\u00e3o e ocupa\u00e7\u00e3o dos jovens para a sua\ninser\u00e7\u00e3o no mercado de trabalho;\n\n\n\n\nTERRIT\u00d3RIO DA CULTURA E ARTE\n\nIncentivarostalentos locaisbem como o desenvolvimento de novostalentos nas diversas\u00e1reas\n\nda cultura.\n\nIncentivar o estudo da cultura local, fortalecendo a identidade da cultura do munic\u00edpio.\n\nIncentivar e atuar na divulga\u00e7\u00e3o dos movimentos culturais e art\u00edsticos locais.\n\nPormeiodoObservat\u00f3riodaCultura,aprefeiturair\u00e1 acompanharosprojetosdesenvolvidospor\n\nartistas, grupos e coletivos para dirimir necessidades e demandas, de naturezas diversas, por\nmeio do apoio institucional. A partir dos dados do observat\u00f3rio, a prefeitura atuar\u00e1 para\n\nconstruir pontes entre os artistas, grupos e movimentos culturais e os parceiros privados,\nbuscando mais investimentos para a cultura aracajuana.", "Cria\u00e7\u00e3o do F\u00f3rum Permanente de Cultura, que funcionar\u00e1 no \u00e2mbito da Funcaju, com o intuito\n\nde garantir o di\u00e1logo constante entre a prefeitura e o setor cultural, e assim garantir condi\u00e7\u00f5es\npara o desenvolvimento das a\u00e7\u00f5es culturais como o carnaval, festivais culturais, virada cultural\n\ne outras manifesta\u00e7\u00f5es.\n\nCria\u00e7\u00e3o do Pr\u00eamio Aracaju de Cultura, com premia\u00e7\u00e3o de artistas nas \u00e1reas de m\u00fasica, dan\u00e7a,\nteatro, literatura e artes pl\u00e1sticas, com a realiza\u00e7\u00e3o de mostras para participa\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o\n\nna escolha dos premiados.\n\nDar maior divulga\u00e7\u00e3o ao destino tur\u00edstico Aracaju, estimulando tamb\u00e9m o turismo de neg\u00f3cios\ne feiras.\n\n\nImplanta\u00e7\u00e3o do projeto Arrai\u00e1 nos Bairros, por meio da recupera\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o de pra\u00e7as e\nlocais p\u00fablicos destinados ao conv\u00edvio social, a fim de que sejam realizados eventos art\u00edsticos e\nculturais durante todos os meses do ano, garantindo o acesso da popula\u00e7\u00e3o \u00e0 cultura local, o\n\nresgate das nossas tradi\u00e7\u00f5es e a oferta de emprego e renda para os artistas da terra.\n\nEstruturar novos circuitos tur\u00edsticos para a cidade focados no Turismo Cultural, lazer e\nGastronomia\n\n\nFortalecer o Fundo Municipal de Cultura, aplicando atrav\u00e9s de editais p\u00fablicos, com processos\nseletivos transparentes e fiscaliza\u00e7\u00e3o da sociedade civil;\n\nViabilizar a rede municipal de Pontos de Cultura, com espa\u00e7o cultural, de mem\u00f3ria e digital,\n\ninteragindo com escolas, barrac\u00f5es, terreiros e Organiza\u00e7\u00f5es N\u00e3o Governamentais (ONGs);\n\nAmpliar a participa\u00e7\u00e3o das pessoas com defici\u00eancia no setor cultural;\n\nAprimorar a\u00e7\u00f5es para a inser\u00e7\u00e3o de produtos culturais de Aracaju no mercado local, nacional e\n\nglobal;\n\nPromovero Patrim\u00f4nio Cultural domunic\u00edpio, com destaque para preserva\u00e7\u00e3ode sua mem\u00f3ria;\n\nPromover, por meio de editais, a premia\u00e7\u00e3o de pesquisas de conte\u00fados culturais como forma\n\nde est\u00edmulo \u00e0 produ\u00e7\u00e3o te\u00f3rica de conte\u00fados culturais;\n\nCriaroprogramadearticula\u00e7\u00e3o,fomentoeest\u00edmuloaodesenvolvimentodascadeiasprodutivas\n\ncriativas de Aracaju, enfocando os segmentos do patrim\u00f4nio cultural, artes dram\u00e1ticas, artes\nvisuais, edi\u00e7\u00e3o e m\u00eddia impressa, audiovisual, servi\u00e7os criativos, novas m\u00eddias e design;\n\nIncentivar a divulga\u00e7\u00e3o do trabalho realizado pelos artistas locais por meio da cria\u00e7\u00e3o de um\n\nportf\u00f3lio online;\n\nIncentivar o uso e a ocupa\u00e7\u00e3o dos espa\u00e7os e equipamentos p\u00fablicos por meio da promo\u00e7\u00e3o de\natividades culturais, art\u00edsticas, esportivas e de lazer, oportunizando o encontro e o\n\nfortalecimento dos la\u00e7os de sociabilidade entre os jovens;\n\nCriar o Centro Cultural da Juventude, onde ser\u00e3o realizados eventos para a juventude \u2013 cultura,\narte, lazer, debates, forma\u00e7\u00e3o profissional, etc;"]}]