[{"keywords": "sa\u00fade, implantar, programa, projeto, comunidades, compromissos, parceria, implementar, avan\u00e7ar, popula\u00e7\u00e3o", "pages_relationeds": ["17", "18", "24", "26", "28", "32", "36", "37", "38", "39", "45", "46"], "data": ["                   EDVALDO E KATARINA\n                Compartilhara cidade, conectarvidas.\n\n\nCompromissos:\n\n\n. Finalizar a constru\u00e7\u00e3o, equipar e efetivar a Maternidade P\u00fablica de Aracaju.\n\n. Organizar a Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade, com base em um modelo \u00fanico de\naten\u00e7\u00e3o e no estabelecimento de protocolos e fluxos efetivos de acesso dos\n\nusu\u00e1rios entre os pontos de aten\u00e7\u00e3o, considerando a concep\u00e7\u00e3o das Redes de\nAten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade e linhas de cuidado.\n. Complementar e ampliar o n\u00famero de equipes de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica nas\n\nunidades de sa\u00fade e qualific\u00e1-las para aten\u00e7\u00e3o a popula\u00e7\u00f5es de maior\nvulnerabilidade, conforme a necessidade de cada territ\u00f3rio.\n\n. Fortalecer a Pol\u00edtica de Promo\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade, de forma articulada intra e\ninterinstitucionalmente, incluindo o incentivo a h\u00e1bitos saud\u00e1veis e a pr\u00e1tica\nde atividades f\u00edsicas.\n\n. Assegurar a cobertura de sa\u00fade bucal na rede b\u00e1sica, com \u00eanfase no\ndesenvolvimentodasa\u00e7\u00f5espreventivas,eacontinuidadedocuidadoemtodos\n\nos n\u00edveis de complexidade, sob a \u00f3tica das redes de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade.\n. Ampliar o hor\u00e1rio de atendimento de Unidades B\u00e1sicas de Sa\u00fade (UBS)\nconforme a precis\u00e3o da regi\u00e3o de sa\u00fade e avalia\u00e7\u00e3o de indicadores de sa\u00fade.\n\n. Implantarprogramadeaten\u00e7\u00e3odomiciliar,promovendoasa\u00fade,prevenindo\ne tratando de doen\u00e7as em domicilio, integrando as redes de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade,\n\natrav\u00e9s da estrat\u00e9gia de sa\u00fade da fam\u00edlia. Ampliar as equipes de Sa\u00fade da\nFam\u00edlia.\n. Construir e reformar Unidades B\u00e1sicas de Sa\u00fade (UBS) com \u00e1reas deficientes\n\ne regi\u00f5es que apresentam necessidades:\n      a.ConstruirumaUBSRenatoMazzeLucas\u2013SantosDumont(deslocando\n\ndo local atual).\n      b. Construir um complexo no Augusto Franco com especialidades\nodontol\u00f3gicas \u2013 CEO, UBS Antonio Alves e Academia da Cidade.\n\n      c. Construir novo pr\u00e9dio para a UBS Humberto Mour\u00e3o \u2013 S\u00e3o Conrado.\n      d. Reconstruir o UBS Elizabeth Pita \u2013 Santa Maria.\n\n. Ampliar o Hospital Zona Sul com novo centro de imagem, laborat\u00f3rio, etc.\n\n\n                                                                          ", "                   EDVALDO E KATARINA\n                Compartilhara cidade, conectarvidas.\n\n\n.   Implantar o E-Mente, como unidade de refer\u00eancia em psicologia e\n\npsiquiatria para pacientes suicidas, automutila\u00e7\u00e3o, acumuladores, etc.\n.Criarumcentrodediagn\u00f3sticodeimagemportelemedicina(procedimentos\n\nno centro e laudo remoto).\n.Implantarservi\u00e7odeteleconsultoriaparaaten\u00e7\u00e3ob\u00e1sica(comespecialistas\n\ndo CEMAR) e parceria com a Universidade e o S\u00edrio Liban\u00eas.\n. Dar seguimento para contrata\u00e7\u00e3o dos procedimentos da linha de cuidado\nda oftalmologia, de forma integral (consultas, exames e cirurgias) e trabalhar\n\na\u00e7\u00f5es preventivas em escolas.\n. Avan\u00e7ar na qualifica\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica da sa\u00fade:\n\n      a. Implantar a certifica\u00e7\u00e3o digital dos profissionais para emiss\u00e3o de\nreceita eletr\u00f4nica.\n      b. Refor\u00e7ar o prontu\u00e1rio eletr\u00f4nico (busca ativa, possibilidade de o\n\nusu\u00e1rio inserir o pedido de alta complexidade que hoje \u00e9 feito somente na\nunidade,certifica\u00e7\u00e3odigital,receitaeletr\u00f4nica,acompanhamentodepacientes\n\ninternados pela fam\u00edlia).\n      c. Disponibilizar totens de medi\u00e7\u00e3o de press\u00e3o, peso, altura nas UBS,\nvinculado ao prontu\u00e1rio eletr\u00f4nico.\n\n      d. Dispor de processo de Regula\u00e7\u00e3o com intelig\u00eancia artificial e\nautomatiza\u00e7\u00e3o de procedimentos.\n\n      e. Implantar a funcionalidade de solicita\u00e7\u00e3o de insumos por aplicativo.\n. Ampliar o MonitoraAju para HIV, Sifilis, Tuberculose, Hansen\u00edase, Dengue,\nChikungunya, etc. e implantar a Sala de Situa\u00e7\u00e3o na Sa\u00fade e Portal de\n\nTranspar\u00eancia.\n. Refor\u00e7ar o trabalho com Sa\u00fade animal e zoonoses.\n\n.ImplantaraLinhadoCuidadoIntegraldeaten\u00e7\u00e3o\u00e0PessoacomDefici\u00eancia\na fim de efetivar a integralidade na assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade, em todos os pontos da\nRAS (Rede de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade).\n\n\n\n\n\n\n\n", "                   EDVALDO E KATARINA\n                Compartilhara cidade, conectarvidas.\n\n\n      b. Utilizar a infraestrutura de ilumina\u00e7\u00e3o p\u00fablica para amplia\u00e7\u00e3o das\n\nc\u00e2meras de monitoramento, implanta\u00e7\u00e3o deWi-Fi e l\u00f3gica, etc.\n. Estimular a cria\u00e7\u00e3o de mini centros nos bairros como conceito estruturante\n\nno Plano Diretor \u2013\u201cCidade de  minutos\u201d.\n. Avan\u00e7ar no programa de urbaniza\u00e7\u00e3o dos bairros:\n\n      a. Implantar o projeto da Avenida Perimetral, com recursos do BID;\n      b. Implantar projeto para as principais pra\u00e7as da cidade, com instala\u00e7\u00e3o\nde mobili\u00e1rio urbano, piso, pintura, ajardinamento, Wi-Fi livre, ilumina\u00e7\u00e3o\n\ndiferenciada, brinquedos e equipamentos de lazer para todas as idades,\nrod\u00edzio de atividades culturais, etc., sobretudo nas comunidades com mais\n\nvulnerabilidade social;\n      c. Implantar programa de ruas de lazer nos bairros, com mecanismos de\nauto-gest\u00e3o comunit\u00e1ria;\n\n      d. Realizar a dragagem do Jabotiana;\n      e. ReavaliarosistemadedrenagemdocanalAn\u00edsioAzevedo\u2013dejulho;\n\n      f. Melhorar a infraestrutura no corredor Laranjeira e S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o.\n. Desenvolver projeto para a ocupa\u00e7\u00e3o, manuten\u00e7\u00e3o e dinamiza\u00e7\u00e3o da Orla\nde Atalaia \u2013 Preparar um ambiente para oTurismo.\n. Avan\u00e7ar no Saneamento da cidade:\n\n      a. Adequar o Plano de Saneamento, principalmente drenagem,\nesgotamento sanit\u00e1rio e \u00e1gua;\n      b.Avan\u00e7arnacoberturadeesgotamentosanit\u00e1rionacidade(atualmente\n\nda ordem de %);\n      c. Repactuar metas com a DESO para o Programa de redu\u00e7\u00e3o de perdas\n(da ordem de % atualmente);\n\n      d. Implementar o contrato-programa com a DESO (gest\u00e3o);\n      e. Criar, normatizar e exigir o Fundo de Saneamento.\n. Otimizar o processo de licenciamento digital, instituindo mecanismos para\n\nredu\u00e7\u00e3o do tempo de tr\u00e2mite, valoriza\u00e7\u00e3o do ambiente digital e normatiza\u00e7\u00e3o\nde licenciamento simples declarat\u00f3rio pelo Respons\u00e1velT\u00e9cnico.\n. Desassoreamento do Rio Poxim (da UFS at\u00e9 Santa L\u00facia), em parceria com o\nGoverno do Estado.\n\n\n\n", "                   EDVALDO E KATARINA\n                Compartilhara cidade, conectarvidas.\n\n\n.Disponibilizaraplica\u00e7\u00e3otecnol\u00f3gicanoacompanhamentoeinforma\u00e7\u00f5esdos\n\nservi\u00e7osdecoletasderes\u00edduoss\u00f3lidosurbanosparaqueocidad\u00e3oaracajuano\ntenha sob suas m\u00e3os as informa\u00e7\u00f5es atualizadas acerca dos dias e hor\u00e1rios em\nque a coleta comum e de recicl\u00e1veis ser\u00e1 realizada, al\u00e9m da programa\u00e7\u00e3o do\n\ncatatreco,bemcomoasistem\u00e1ticadepontua\u00e7\u00e3oerecompensasparaest\u00edmulo\nde ader\u00eancia e colabora\u00e7\u00e3o.\n\n. Implementar o programa\u201cADOTE UMA PRA\u00c7A\u201d, visando despertar a cultura\nde colabora\u00e7\u00e3o da comunidade junto a gest\u00e3o p\u00fablica atual para que se\nmantenha a vitalidade das \u00e1reas verdes, em especial, as pra\u00e7as, integrando\n\nempresas, cidad\u00e3os e as comunidades. Em uma segunda etapa, agregar o\nprojeto horta comunit\u00e1ria nesses espa\u00e7os.\n. Utilizar a intelig\u00eancia artificial para que a fiscaliza\u00e7\u00e3o seja mais c\u00e9lere e\n\neficiente.\n. Ampliar os programas de coleta seletiva, com refor\u00e7o das centrais de\n\nreciclagem por meio de cooperativas e do incentivo ao empreendedorismo.\n\n\n\n        HABITA\u00c7\u00c3O\n\nCompromissos:\n\n\n.ImplantaroprojetohabitacionalnoMangabeiras(urbaniza\u00e7\u00e3oeconstru\u00e7\u00e3o\n\nde . moradias, em \u00e1rea de  mil m\u00b2).\n. Avan\u00e7ar na regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria na cidade (REURB e PLHIS).\n. Implantar novos projetos de habita\u00e7\u00e3o popular \u2013 resolver os problemas de\n\nterrenos para implanta\u00e7\u00e3o com medidas de incentivo para \u00e1reas privadas e\nconstru\u00e7\u00e3o de casas pelo programa CasaVerde e Amarela.\n\n. Qualificar o aux\u00edlio-moradia.\n\n\n\n\n\n\n", "                   EDVALDO E KATARINA\n                Compartilhara cidade, conectarvidas.\n\n\n. Implantar, em complemento \u00e0 unidade Acolher, a Central de Acolhimento\nNoturno para Pessoas em Situa\u00e7\u00e3o de Rua.\n\n. Implantar o Projeto \u201cGerar para Incluir\u201d, com ado\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias para\nfomentarocooperativismodentreosusu\u00e1riosdaPol\u00edticadeAssist\u00eanciaSocial.\n\n. Implantar projeto voltado para o atendimento priorit\u00e1rio \u00e0 primeira inf\u00e2ncia\ne otimizar o atendimento e acolhimento \u00e0 crian\u00e7a e adolescente v\u00edtima de\nviol\u00eancia ou em estado de vulnerabilidade.\n\n. Articular a\u00e7\u00f5es de atendimento e assist\u00eancia, em conjunto com a Sa\u00fade,\nvoltadas ao atendimento a usu\u00e1rios de drogas (principalmente Crack).\n\n\n\n        SEGURAN\u00c7A ALIMENTAR E NUTRICIONAL\n\n\nCompromissos:\n\n\n. Avan\u00e7ar no Projeto cultivando a cidadania \u2013 agricultura sustent\u00e1vel,\natendimento \u00e0s fam\u00edlias vulner\u00e1veis (cozinhas industriais; centro de\n\ncompostagem e reciclagem \u2013 Santa Maria e realiza\u00e7\u00e3o da feira).\n.IncentivaroProgramadeaquisi\u00e7\u00e3odealimentos\u2013%dedicado\u00e0agricultura\nalimentar e org\u00e2nicos.\n\n. Instalar cozinhas comunit\u00e1rias e cozinhas experimentais com oficinas de\nreaproveitamentodealimentos,comcapacita\u00e7\u00e3oeassist\u00eancia\u00e0scomunidades.\n. Estabelecer parcerias com as universidades para troca de conhecimentos\n\ne compartilhamento de experi\u00eancias com as comunidades e refor\u00e7o do\nObservat\u00f3rio de Seguran\u00e7a Alimentar da UFS.\n. Implantar a padaria comunit\u00e1ria no Bairro Jardim Esperan\u00e7a.\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n", "                   EDVALDO E KATARINA\n                Compartilhara cidade, conectarvidas.\n\n\ns\u00f3lidoscheguemaosriosdacapitalemobilizarapopula\u00e7\u00e3osobreaimport\u00e2ncia\n\nda destina\u00e7\u00e3o correta do lixo para a prote\u00e7\u00e3o do meio ambiente e para a\nqualidade de vida.\n. Realizar invent\u00e1rio de emiss\u00e3o de gases estufa e associar a um plano de\n\nadequa\u00e7\u00e3o para a cidade (redu\u00e7\u00e3o da emiss\u00e3o ao longo de um tempo).\n. Implantar a agenda AP de sustentabilidade nos pr\u00e9dios p\u00fablicos:\n\n      a. Pr\u00e9dios p\u00fablicos verdes;\n      b. Reutilizar a \u00e1gua;\n      c.Viabilizarousodeenergiasolarnosequipamentosp\u00fablicosmunicipais;\n\n      d. Energia limpa na frota.\n. Implantar a Reserva extrativista ambiental das Mangabeiras ( mil m\u00b2).\n. Fortalecer o Horto \u2013 com valoriza\u00e7\u00e3o do circuito de educa\u00e7\u00e3o ambiental no\n\nparque da Sementeira.\n. Elaborar o invent\u00e1rio dos res\u00edduos dom\u00e9sticos e de constru\u00e7\u00e3o civil.\n\n. Formar agentes ambientais para atuar em espa\u00e7os p\u00fablicos atrav\u00e9s do\nprograma Jovem Aprendiz.\n\n\n        PROTE\u00c7\u00c3O ANIMAL\n\n\nCompromissos:\n\n\n.ImplantarumaCl\u00ednicadeSa\u00fadeVeterin\u00e1riaparaconsultasb\u00e1sicas,vacina\u00e7\u00e3o.\n. Implantar Pr\u00f3-animal, programa que possibilite o acesso de animais em\nsitua\u00e7\u00e3o de risco e atendimento de urg\u00eancia para animais \u00e0 rede particular de\n\nsa\u00fade, por meio de parcerias p\u00fablico-privadas.\n. Criar uma casa de acolhimento tempor\u00e1rio para animais recolhidos e\ndispostos para posterior ado\u00e7\u00e3o.\n\n. Adotar a\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o aos animais que atuam com carro\u00e7as \u2013 projeto\n\u201ccavalos de lata\u201dem parceria com iniciativa privada.\n\n\n\n\n\n", "                   EDVALDO E KATARINA\n                Compartilhara cidade, conectarvidas.\n\n\n\n\n        MULHERES\n\n\nCompromissos:\n\n\n. Articular as estrat\u00e9gias e servi\u00e7os de enfrentamento da viol\u00eancia contra\nas mulheres e preven\u00e7\u00e3o da viol\u00eancia dom\u00e9stica \u2013 buscando parcerias junto\naos \u00f3rg\u00e3os de seguran\u00e7a e universidades (protocolo). A cidade deve respeitar,\n\nprotegerepromoverasmulhereseprocurarosmeiosdeprevenirofeminic\u00eddio.\n. Fortalecer a rede de amparo \u00e0s mulheres em situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancias:\n\n      a. Ampliar o atendimento psicossocial para as mulheres v\u00edtimas de\nviol\u00eancias;\n      b. Implementar a Casa de Passagem para as mulheres em situa\u00e7\u00e3o de\n\nviol\u00eancias.\n. Implantar grupos reflexivos para atendimento ao agressor.\n. Implantar o Projeto Por Elas, com est\u00edmulo \u00e0 autonomia financeira das\n\nmulheres,visandoacapacita\u00e7\u00e3oparaomundodotrabalho,oempreendedorismo\nfeminino e a empregabilidade.\n\n. Vocacionar, nos programas de inova\u00e7\u00e3o e incentivo voltados \u00e0s startups e\nco-work, espa\u00e7os de fomento, suporte e apoio destinados \u00e0s mulheres jovens\nempreendedoras.\n\n. Elaborar cat\u00e1logo com geolocaliza\u00e7\u00e3o de empreendimentos e produtos\nproduzidos por mulheres.\n\n. Implementar a plataforma da ONU \u201ccompras sens\u00edveis a g\u00eanero\u201d, que\ndistingue nos processos de compras as empresas com melhores indicadores\nde equidade de g\u00eanero.\n\n. Implantar o Programa de Aten\u00e7\u00e3o Integral \u00e0 Sa\u00fade da Mulher.\n. Implantar projeto voltado \u00e0 Pobreza menstrual, com acompanhamento\nde mulheres na fase menstrual por falta de acesso a absorventes, inclus\u00e3o na\n\ncesta b\u00e1sica ou distribui\u00e7\u00e3o nos postos de sa\u00fade (moradoras de rua, mulheres\nencarceradas) e apoio de alunas da rede de ensino.\n\n\n", "                  EDVALDO E KATARINA\n               Compartilhara cidade, conectarvidas.\n\n\n\n\n        JUVENTUDE\n\n\nCompromissos:\n\n\n. Fomentar o empreendedorismo, de forma alinhada com o debate das\nnovas voca\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas de Aracaju: implementar aula nas escolas para\n\nincentivar um comportamento empreendedor. Desenvolver o projeto jovem\nempreendedor nas comunidades e o Pr\u00eamio Jovem Empreendedor com\n\nrealiza\u00e7\u00e3o de feira de voca\u00e7\u00e3o anual, em parcerias com empresas, Sistema\nS, universidades, cursos t\u00e9cnicos, startups e afins. Melhorar o ambiente de\n\nneg\u00f3cios em geral (supera\u00e7\u00e3o das barreiras burocr\u00e1ticas, licenciamentos, etc.).\n. Implantar Projetos de capacita\u00e7\u00e3o adequada ao mercado de trabalho, a\n\nexemplo do Jovem Aprendiz para inser\u00e7\u00e3o no mercado, em parceria com\nSistemaS,inclusiverefor\u00e7andooambientedigitalatrav\u00e9sdecursosadist\u00e2ncia.\n\n. Instituir eventos de \u201cencontros da Juventude\u201d, com oficinas culturais e\nesportivas voltadas para jovens.\n\n. Ampliar o Programa de est\u00e1gios vinculado aos \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos da PMA.\n. Reservar parte dos eventos culturais para fomentar artistas locais, inclusive\n\ndas escolas municipais.\n.Difundirografite,envolveracomunidadenamanuten\u00e7\u00e3odosequipamentos\n\nmunicipais. Oferecer curso de grafite (atividades culturais) nos equipamentos\nmunicipais.\n\n.ImplantarProgramadeenfrentamento\u00e0sdrogaseoProgramadeaten\u00e7\u00e3o\u00e0\nsexualidade consciente (DST, gravidez precoce, etc.).\n\n. Disponibilizar funcionalidade em portal ou app Jovem antenado, com\n\ncentraliza\u00e7\u00e3o e direcionamento dos programas e a\u00e7\u00f5es da PMA e parceiros\n(Sistema S, etc.) \u2013 informativos, cursos, dicas de sa\u00fade, etc.\n\n\n\n                                                                       ", "                   EDVALDO E KATARINA\n                Compartilhara cidade, conectarvidas.\n\n\n. Instituir o Banco de empregos \u2013 Jovem Aprendiz e Profissional do Futuro,\n\ncom ferramentas para conhecer expectativas e demandas profissionais.\n. Implantar Programa de inclus\u00e3o digital, rob\u00f3tica e automa\u00e7\u00e3o nas escolas\ne nos cursos de capacita\u00e7\u00e3o.\n\n. Criar o F\u00f3rum da Juventude \u2013 realizado uma vez por ano, para discuss\u00e3o\ndas pol\u00edticas p\u00fablicas da Juventude.\n\n\n        POPULA\u00c7\u00c3O LGBTQI+\n\n\nCompromissos:\n\n\n. Instituir mecanismos de combate a todas as formas de viol\u00eancias com\na popula\u00e7\u00e3o LGBTQI+ e grupo de Estudo sobre as Viol\u00eancias Urbanas e\n\nmonitoramento de crimes com a popula\u00e7\u00e3o LGBTQI+.\n. Intensificar o trabalho para reconhecimento da identidade de g\u00eanero das\npessoasTrans (nome social).\n\n. Refor\u00e7ar o calend\u00e1rio anual LGBTQI+ (parada do orgulho LGBTQI+, dia de\nvisibilidade l\u00e9sbica, dia de visibilidade trans, etc.).\n. Preparar o acolhimento na aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica da Assist\u00eancia Social.\n\n. Intensificar o programa de forma\u00e7\u00e3o e capacita\u00e7\u00e3o profissional para a\npopula\u00e7\u00e3o LGBTQI+.\n\n\n        PESSOAS COM DEFICI\u00caNCIA\n\n\nCompromissos:\n\n\n. Avan\u00e7ar na supera\u00e7\u00e3o das barreiras (arquitet\u00f4nicas, atitudinais, etc.) e\n\nassegurarocumprimentodasnormativas(NBRs)deacessibilidade,porexemplo:\nincentivo \u00e0 ado\u00e7\u00e3o de card\u00e1pio em braille, capacita\u00e7\u00e3o para trabalhadores dos\nservi\u00e7os com atendimento inclusivo (LIBRAS, etc.).\n\n\n", "                   EDVALDO E KATARINA\n                Compartilhara cidade, conectarvidas.\n\n\n. Avan\u00e7ar na implanta\u00e7\u00e3o de sinaliza\u00e7\u00e3o de tr\u00e2nsito adaptada: sem\u00e1foros\nsonoros, cal\u00e7adas com acessibilidade, faixas de pedestres com eleva\u00e7\u00e3o e piso\n\nt\u00e1til.\n. Assegurar acessibilidade no transporte p\u00fablico.\n. Preparar os espa\u00e7os p\u00fablicos com acessibilidade, inclusive pra\u00e7as e parques\n\ne retomar a cartilha \u201ccal\u00e7adas livres\u201d, fazer levantamento a partir da parceria\ncom a universidade. Padr\u00e3o e programa de acessibilidade nas cal\u00e7adas\n.Facilitareapoiaraaberturadeempresaseoempreendedorismoparapessoas\n\ncom defici\u00eancias.\n\n        IGUALDADERACIALECOMBATEAORACISMO\n\n\nCompromissos:\n\n\n. Implementar Plano de promo\u00e7\u00e3o da igualdade racial.\n.Refor\u00e7arotrabalhocomosquilombolas,comdefini\u00e7\u00e3oeimplementa\u00e7\u00e3ode\npol\u00edticas p\u00fablicas para essa popula\u00e7\u00e3o.\n\n\n\n\n        CULTURA\n\n\nDiretriz:\n\nMudar o foco de aplica\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica cultural no munic\u00edpio de Aracaju, de\n\nestritamentel\u00fadicoparaasl\u00f3gicasdaeconomiacriativa,priorizandooaspecto\necon\u00f4mico presente em todas as iniciativas culturais.\n\n\nCompromissos:\n\n. Transformar a Escola de Artes Valdice Teles em Escola T\u00e9cnica de Artes e\n\nEconomia Criativa: com forma\u00e7\u00e3o espec\u00edfica e certifica\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio da\n\n                                                                          ", "                   EDVALDO E KATARINA\n                Compartilhara cidade, conectarvidas.\n\n\nCompromissos:\n\n\n.ImplementaroprogramaEsporteAtivo,visandomudaroconceitodeesporte\n\ncomo pr\u00e1tica esportiva, onde cada um pode ser protagonista do Esporte com\nautogest\u00e3o e liberdade. Esporte Ativo nas esta\u00e7\u00f5es cidadanias e envolvimento\n\ndas fam\u00edlias (cursos de capacita\u00e7\u00e3o). Promover a\u00e7\u00f5es pr\u00e1ticas para que a\npopula\u00e7\u00e3odeAracajupossaseraprotagonistadasa\u00e7\u00f5esdesportivas,ampliando\ne democratizando a pr\u00e1tica das diversas manifesta\u00e7\u00f5es espont\u00e2neas\n\n. Ampliarequalificarainfraestruturaesportivanomunic\u00edpio,commanuten\u00e7\u00e3o\ncontinuadadessesespa\u00e7os,entreosquaisOrladaAtalaia,ParquedaSementeira,\n\nParque dos Cajueiros, Quadras e campos de futebol.\n. Esta\u00e7\u00e3o Cidadania (ex CEUS) \u2013 Ocupar pra\u00e7as (Esta\u00e7\u00e3o Cidadania), focar na\nmanuten\u00e7\u00e3o preventiva e regular.\n\n. Desenvolver Projeto de Escolinhas de habilidades esportivas (inicia\u00e7\u00e3o a\nv\u00e1rias modalidades) em  n\u00facleos alcan\u00e7ando duas mil crian\u00e7as entre  e \n\nanos. Fomento ao Esporte na base.\n.Promovereventoseprojetoseducacionais(intersetorialidadecomEduca\u00e7\u00e3o),\ncomo os Jogos Escolares, bolsa estudantil, as atividades f\u00edsicas e esportivas no\n\ncontraturno escolar, etc.\n. Intensificar o uso e ocupa\u00e7\u00e3o do Centro Esportivo \u2013 CIE Bugio.\n\n. Esporte e Sa\u00fade: estabelecer estrat\u00e9gias de atua\u00e7\u00e3o conjunta do esporte no\n\u00e2mbito do Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia (PSF) e Academias da Cidade.\n.ImplantarascaravanasitinerantesdeEsporteeLazernosbairroseforma\u00e7\u00e3o\n\nde multiplicadores.\n. Implantar Ruas de Lazer (itinerantes), em parceria das universidades e com\n\nincentivo \u00e0 autogest\u00e3o pelas comunidades.\n. Oferecer a toda popula\u00e7\u00e3o de Aracaju o servi\u00e7o de \u201cacademia virtual\u201d\natrav\u00e9s de aplicativo espec\u00edfico e canais nas redes sociais.\n\n. Apoiar as Federa\u00e7\u00f5es e atletas de alto rendimento e contribuir com o\nsuporte t\u00e9cnico / jur\u00eddico \u00e0s Federa\u00e7\u00f5es e Associa\u00e7\u00f5es esportivas.\n\n. Realizar eventos esportivos e apoiar a capta\u00e7\u00e3o de eventos esportivos\n\n\n                                                                          ", "                  EDVALDO E KATARINA\n               Compartilhara cidade, conectarvidas.\n\n\ninternacionais, identificar potenciais eventos que podem se tornar refer\u00eancia\nna cidade, consolidar o ProjetoVer\u00e3o e da Corrida Cidade de Aracaju como um\n\ndos maiores eventos do norte / nordeste.\n.CriarLeideIncentivoMunicipalcomcapta\u00e7\u00e3odeapoiosjunto\u00e0sempresas\npara aprova\u00e7\u00e3o de projetos de apoio aos atletas.\n\n. Promover um campeonato multiesportivo amador entre as comunidades\nnos bairros, nas modalidades FUTEBOL, VOLEIBOL DE PRAIA e BASQUETEBOL\n X .\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n"]}, {"keywords": "pessoas, desenvolvimento, acesso, transporte, servi\u00e7os, popula\u00e7\u00e3o, p\u00fablica, gest\u00e3o, inova\u00e7\u00e3o, \u00e1reas", "pages_relationeds": ["3", "4", "5", "11", "12", "13", "23", "30", "33", "34", "44"], "data": ["                   EDVALDO E KATARINA\n                Compartilhara cidade, conectarvidas.\n\n\nAexperi\u00eanciaquevivenciamosnoenfrentamentodapandemiadocoronav\u00edrus\n\nnos mostrou que era preciso avan\u00e7ar na atualiza\u00e7\u00e3o e moderniza\u00e7\u00e3o dos\nprocessos de trabalho, na conectividade e na ambi\u00eancia digital dos servi\u00e7os\n\nprestados e de novas estrat\u00e9gias funcionais, como o teletrabalho em algumas\n\u00e1reas da administra\u00e7\u00e3o.\n\n\nCom agilidade, inova\u00e7\u00e3o e resolutividade fizemos com que o servi\u00e7o p\u00fablico\ncorrespondesse a essa exig\u00eancia que se imp\u00f4s. Essa capacidade deve servir\n\npara orientar, embasar e inspirar que tipo de atitude e que modo de atua\u00e7\u00e3o a\nprefeitura ter\u00e1 no pr\u00f3ximo per\u00edodo, frente a uma nova realidade que o mundo\nassiste e j\u00e1 vem impactando a vida de todas as pessoas.\n\n\nA pr\u00f3xima gest\u00e3o, conduzida por Edvaldo e Katarina, dever\u00e1, al\u00e9m de reunir\na capacidade t\u00e9cnica e pol\u00edtica para fazer mais, melhor e do jeito certo que\n\nmarcou o atual mandato, aglutinar e liderar o pensamento mais avan\u00e7ado de\ntoda a sociedade em torno de um PROP\u00d3SITO MAIOR voltado a arquitetar e\n\nrealizaracidadequequeremosvivereaquequeremosdeixarparaaspr\u00f3ximas\ngera\u00e7\u00f5es.\n\n\nEsse novo tempo dever\u00e1 ser marcado pela inova\u00e7\u00e3o, pelo desenvolvimento\nsustent\u00e1vel e pela organiza\u00e7\u00e3o de uma gest\u00e3o colaborativa, moderna,\ndemocr\u00e1tica e transparente. Ser\u00e1 tempo de empreender, de estimular o\n\ndesenvolvimento econ\u00f4mico, de novos e modernos mecanismos de controle\ne transpar\u00eancia de todos os processos e a\u00e7\u00f5es da administra\u00e7\u00e3o, da inclus\u00e3o\n\nsocial e da igualdade de oportunidades.\n\nSer\u00e1 tempo de saber crescer, de consolidar valores e de avan\u00e7ar ainda mais.\n\nDe crescer garantindo a preserva\u00e7\u00e3o de nossos recursos naturais e de nosso\npatrim\u00f4nioambiental.UmPlanodeDesenvolvimentoEcon\u00f4micoeSustent\u00e1vel\ndever\u00e1 ser elemento que norteie a pr\u00f3xima gest\u00e3o e, ao seu lado, um novo\n\nPlano Diretor capazes de expressar essa miss\u00e3o e essa vis\u00e3o de futuro.\n\n\n\n                                                                           ", "                   EDVALDO E KATARINA\n                Compartilhara cidade, conectarvidas.\n\n\n\n\nO crescimento que pensamos para os pr\u00f3ximos anos \u00e9 pautado na certeza de\nque se opera uma transforma\u00e7\u00e3o no perfil socioecon\u00f4mico da cidade, com a\naltera\u00e7\u00e3odecadeiasecon\u00f4micasqueforamestruturantesnas\u00faltimasd\u00e9cadase\n\npeloreposicionamentodasuavoca\u00e7\u00e3oematrizdedesenvolvimento.Paraisso,\nser\u00e1 preciso dot\u00e1-la de uma forte capacidade competitiva em diversas \u00e1reas\nque exigem qualifica\u00e7\u00e3o e especializa\u00e7\u00e3o, al\u00e9m de a\u00e7\u00f5es e obras estruturantes\n\nque vislumbram a Aracaju do futuro. \u00c9 um processo de desenvolvimento\ncompartilhado da cidade, a democratiza\u00e7\u00e3o das conquistas, possibilitando\nconectar as pessoas ao acesso real aos direitos que a cidade pode e deve\n\noferecer.\n\n\n\u201cSe muito vale o j\u00e1 feito, mais vale o que ser\u00e1.\u201d\n                                                Milton Nascimento eWagnerTiso.\n\n\nNo final da gest\u00e3o anterior, a cidade estava comprometida com interrup\u00e7\u00e3o\nde servi\u00e7os p\u00fablicos essenciais como a coleta de lixo e a limpeza urbana; as\nescolas fechadas por n\u00e3o pagamento da merenda; as unidades de sa\u00fade sem\n\nmedicamentos e sem profissionais para atender a popula\u00e7\u00e3o, entre outras\nquest\u00f5es que as pessoas se lembram com tristeza. Edvaldo herdou mais de\nmilh\u00f5esemd\u00edvidas,incluindoon\u00e3opagamentodeduasfolhassalariaisde\n\nservidores.\n\nA atual gest\u00e3o assumiu a miss\u00e3o de tornar Aracaju uma cidade inteligente,\n\nhumanaecriativaedegarantiraexcel\u00eancianapresta\u00e7\u00e3odosservi\u00e7osp\u00fablicos\ne um governo orientado para os seguintes resultados:\n\nAmpliar o acesso aos servi\u00e7os p\u00fablicos e promover o desenvolvimento de\nAracaju por meio da tecnologia;\n\nGarantir ambientes seguros para as pessoas e contribuir para o enfrentamento\nda viol\u00eancia;\nBuscar excel\u00eancia, efic\u00e1cia e efici\u00eancia dos processos e servi\u00e7os da PMA pelo\nuso de tecnologias e da inova\u00e7\u00e3o;\n\n\n", "                   EDVALDO E KATARINA\n                Compartilhara cidade, conectarvidas.\n\n\nMelhorar a infraestrutura nos bairros e ampliar a acessibilidade na cidade;\n\nImplantar Sistema de Mobilidade Urbana inteligente para os cidad\u00e3os;\nHarmonizarosavan\u00e7oscient\u00edfico-tecnol\u00f3gico,socioculturaleinstitucionalcom\n\nos impactos do desenvolvimento;\nAvan\u00e7ar no enfrentamento dos principais problemas ambientais, sociais e\necon\u00f4micos decorrentes do manejo dos res\u00edduos s\u00f3lidos;\n\nFomentar o desenvolvimento econ\u00f4mico, o empreendedorismo e a\nempregabilidade no munic\u00edpio;\n\nAmpliar o acesso das pessoas \u00e0 moradia digna;\nFomentar o acesso ao esporte, \u00e0 cultura e ao lazer;\nMelhorar a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os \u00e0 sa\u00fade das pessoas;\n\nPromover o bem estar social, a efetiva\u00e7\u00e3o de direitos e o fortalecimento da\ncidadania;\nGarantir o acesso e a qualidade da aprendizagem;\n\nPromover a capacita\u00e7\u00e3o permanente, qualificar e valorizar os servidores e\nservidoras;\n\nGarantir o equil\u00edbrio das contas p\u00fablicas, o controle e a efic\u00e1cia e efici\u00eancia na\naplica\u00e7\u00e3o dos recursos;\nFortalecer, qualificar e inovar o relacionamento da PMA com as pessoas;\n\nPromover o aperfei\u00e7oamento e a transpar\u00eancia da gest\u00e3o p\u00fablica.\n\nEm torno de todos esses objetivos, s\u00e3o muitas as conquistas alcan\u00e7adas.\n\nReconstru\u00edmosacidade,realizamosobrasdesaneamentoepavimenta\u00e7\u00e3onos\nbairrosmaiscarenteseobrasdeinfraestruturaqueest\u00e3otransformandoavida\n\ndas pessoas para melhor, de maneira muito efetiva. Enfrentamos a pandemia\ndocoronav\u00edrus(COVID)comresponsabilidade,evitandoadesassist\u00eanciaeo\ncolapso no sistema de sa\u00fade.\n\n\nMerecem destaque a recupera\u00e7\u00e3o completa e moderniza\u00e7\u00e3o dos quatro\nprincipais corredores de transporte, Hermes Fontes/Ad\u00e9lia Franco, Jardins-\n\nCentro, Beira Mar e Augusto Franco, drenagem e revitaliza\u00e7\u00e3o da avenida\n\n\n\n                                                                           ", "                   EDVALDO E KATARINA\n                Compartilhara cidade, conectarvidas.\n\n\nmelhoria das estradas para escoamento de mercadorias. A cidade tamb\u00e9m\npode se tornar um centro de forma\u00e7\u00e3o de capital intelectual e da inova\u00e7\u00e3o,\n\ncom diversas Institui\u00e7\u00f5es de Ensino Superior (IES), p\u00fablicas e privadas, al\u00e9m\nde centros de forma\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica, de programas de incentivo e fomento ao\nempreendedorismo e \u00e0 economia criativa.\n\n\nTrabalharemos para garantir uma cidade saud\u00e1vel, com \u00e1reas para atividades\nf\u00edsicas e lazer. Uma cidade que respira cultura, mais humanizada, com gente\n\nque trabalha e que tamb\u00e9m ter\u00e1 condi\u00e7\u00f5es para aproveitar o que de melhor\nAracaju pode lhe oferecer.\n\n\n\nRetomar o dinamismo econ\u00f4mico e retomar\no crescimento.\n\n\nO incentivo ao desenvolvimento econ\u00f4mico da cidade deve estar fortemente\narticuladoainterven\u00e7\u00f5esurban\u00edsticas,a\u00e7\u00f5esculturais,tur\u00edsticas,\u00e0melhoriadas\n\ncondi\u00e7\u00f5es de mobilidade e o est\u00edmulo ao uso das energias limpas nas diversas\nregi\u00f5es e \u00e0 presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos de qualidade.Tudo isso, sem deixar\ndelevaremcontaaintegra\u00e7\u00e3odepol\u00edticassociaiseaconsolida\u00e7\u00e3odepol\u00edticas\n\nvoltadas a fortalecer os espa\u00e7os de participa\u00e7\u00e3o e decis\u00e3o para mulheres,\npopula\u00e7\u00e3o LGBTQI+, popula\u00e7\u00e3o idosa, popula\u00e7\u00e3o negra, jovens, pessoas com\ndefici\u00eancias, etc., ampliando direitos e defendendo as m\u00faltiplas identidades,\n\nexperi\u00eancias e tempos presentes nas cidades.\n\nAracaju,nossacidadeespecialportantasraz\u00f5es,desejaacontinuidadedeuma\n\ngest\u00e3o voltada para os interesses de toda a popula\u00e7\u00e3o, precisamos avan\u00e7ar na\nformacomoacidadeseconfiguraequaisasa\u00e7\u00f5esurban\u00edsticasnecess\u00e1rias,no\ncentroenosbairros,paraqualificarosespa\u00e7osp\u00fablicosj\u00e1existentes,estimular\n\na din\u00e2mica nos bairros e tornar poss\u00edvel que o encontro entre as pessoas e a\ncidade seja humano e inclusivo.\n\n\n\n                                                                        ", "                   EDVALDO E KATARINA\n                Compartilhara cidade, conectarvidas.\n\n\nNosso foco ser\u00e1 em RESULTADOS de interesse das pessoas da nossa cidade,\npara isso \u00e9 necess\u00e1rio:\n\n\nLIDERAR projetos de solu\u00e7\u00e3o de problemas com alcance metropolitano\n(mobilidade, transporte, res\u00edduos s\u00f3lidos, entre outros);\n\nRESOLVER os macroproblemas a partir de uma vis\u00e3o sist\u00eamica;\nINOVAR utilizando tecnologias sociais e de inova\u00e7\u00e3o para garantir acesso \u00e0\ninforma\u00e7\u00e3o e participa\u00e7\u00e3o do cidad\u00e3o;\n\nMOBILIZAR o conhecimento (universidades, movimento social, empresas,\nONGs) para contribuir com a solu\u00e7\u00e3o de problemas;\nVALORIZAR e CAPACITAR os servidores p\u00fablicos para cuidar das pessoas;\n\nENGAJAR as pessoas utilizando mecanismos de gest\u00e3o compartilhada com\nparticipa\u00e7\u00e3o dos atores envolvidos.\n\n\n\nJuntos,EdvaldoNogueiraeKatarina,prop\u00f5emuma\nadministra\u00e7\u00e3o baseada em  temas estrat\u00e9gicos:\n\n\n. Educa\u00e7\u00e3o.\n. Sa\u00fade.\n. Desenvolvimento Econ\u00f4mico, Inclus\u00e3o Produtiva e Gera\u00e7\u00e3o de Emprego e\n\nRenda,Turismo e Empreendedorismo.\n. Infraestrutura Urbana, Servi\u00e7os Urbanos, Ilumina\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Habita\u00e7\u00e3o.\n. Assist\u00eancia Social e Seguran\u00e7a Alimentar e Nutricional.\n\n. Seguran\u00e7a P\u00fablica Municipal, Prote\u00e7\u00e3o Civil e Direitos do Consumidor.\n. Sustentabilidade, Meio Ambiente e Prote\u00e7\u00e3o Animal.\n. Mobilidade Urbana Inteligente.\n\n. Direitos Humanos e civiliza\u00e7\u00e3o.\n. Cultura.\n.Inova\u00e7\u00e3o,Excel\u00eanciadaGest\u00e3o,Integridade,transpar\u00eanciaeprotagonismo\n\ndas pessoas.\n. Esporte e Lazer.\n\n\n", "                  EDVALDO E KATARINA\n               Compartilhara cidade, conectarvidas.\n\n\n\n Compartilhando a cidade com as pessoas, e conectando\n as pessoas com o que ela pode oferecer, n\u00f3s estaremos\n fazendo a Aracaju do futuro.\n\n\nPara a constru\u00e7\u00e3o de uma agenda de desenvolvimento com oportunidades\nparatodosetodas,ser\u00e1precisoliderarumpactocapazdecolocaraspessoasno\ncentrodaspol\u00edticasp\u00fablicas,programaseprojetos,priorizandoaqualidadede\n\nvida,obem-estarsocialeoplenoatendimentodeseusdireitos.Paraisso,vamos\ncriar o Cidade Futuro, um projeto de cidade amplo, abrangente, que pensa\nAracaju n\u00e3o como um conjunto de segmentos a serem abordados de maneira\n\nisoladaeestanque,mascomoumtodoindivis\u00edvelecompletamenteintegrado,\ncom foco em seis grandes EIXOS ESTRUTURANTES DE DESENVOLVIMENTO\n\nque dever\u00e3o ser as principais \u00e1reas de atua\u00e7\u00e3o voltadas para a ARACAJU QUE\nQUEREMOS: o desenvolvimento econ\u00f4mico, o desenvolvimento sustent\u00e1vel\nda Zona de Expans\u00e3o, a revitaliza\u00e7\u00e3o do Centro, a moderniza\u00e7\u00e3o do parque de\n\nilumina\u00e7\u00e3op\u00fablica,orefor\u00e7odamobilidadeurbana,comaintegra\u00e7\u00e3odenovos\nmodais de transporte, como o hidrovi\u00e1rio e a Rede de inova\u00e7\u00e3o, conforme\ndescrito a seguir.\n\n\nCidade Empreendedora \u2013 instituir pol\u00edticas p\u00fablicas para fomentar o\ndesenvolvimento econ\u00f4mico da cidade, otimizando as suas atuais e futuras\n\nvoca\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas, e assegurar o protagonismo da cidade na discuss\u00e3o e\ndefini\u00e7\u00e3o de seu futuro.\n\n\nCidade Expans\u00e3o \u2013 implementar um novo modelo de desenvolvimento\nurbano e econ\u00f4mico sustent\u00e1veis da regi\u00e3o, que assegurem o planejamento,\n\na infraestrutura de drenagem, saneamento e pavimenta\u00e7\u00e3o nos povoados\nMosqueiro, Areia Branca, Matapu\u00e3, S\u00e3o Jos\u00e9 e Robalo, e as medidas de\nqualifica\u00e7\u00e3o urbana, a rede de cuidados, a institui\u00e7\u00e3o de zonas de atra\u00e7\u00e3o de\n\natividades econ\u00f4micas, as micro-voca\u00e7\u00f5es regionais, a ado\u00e7\u00e3o de medidas de\nincentivo fiscal e a gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda, com foco para moradores da\nregi\u00e3o.\n\n\n                                                                    ", "                  EDVALDO E KATARINA\n               Compartilhara cidade, conectarvidas.\n\n\n\n        QUALIFICA\u00c7\u00c3O PROFISSIONAL\n\n\nCompromissos:\n\n. Ampliar o acesso da popula\u00e7\u00e3o \u00e0s a\u00e7\u00f5es de qualifica\u00e7\u00e3o profissional,\n\nofertando cursos digitais e \u00e0 dist\u00e2ncia (EaD) de qualifica\u00e7\u00e3o profissional.\n. Possibilitar ao empres\u00e1rio que se cadastre e oferte vagas de emprego e/\nou solicite sele\u00e7\u00e3o de curr\u00edculos para preenchimento de vagas, por meio da\n\nimplanta\u00e7\u00e3o do Portal do Empres\u00e1rio.\n\n\n\n        INFRAESTRUTURA URBANA, SERVI\u00c7OS\n\n        URBANOS, ILUMINA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA E HABITA\u00c7\u00c3O\n\nDiretrizes:\n\n\nReferenciaroprojetourbanodeAracajunaperspectivadascidadessustent\u00e1veis\ne inteligentes (SMART CITY).\n\nPensar a infraestrutura urbana com os olhos no futuro e na aplica\u00e7\u00e3o dos \nobjetivos do desenvolvimento sustent\u00e1vel.\n\n\n        INFRAESTRUTURA URBANA\n\n\nCompromissos:\n\n. Implantar programa de desenvolvimento sustent\u00e1vel da Zona de Expans\u00e3o.\n\n. Revitalizar o Centro da Cidade de Aracaju.\n. Modernizar o parque de ilumina\u00e7\u00e3o p\u00fablica:\na.Substituir%doparquedeilumina\u00e7\u00e3op\u00fablicaatualporl\u00e2mpadasdeled;\n\n\n                                                                       ", "                  EDVALDO E KATARINA\n               Compartilhara cidade, conectarvidas.\n\n\n.Articularumarededecuidadonosterrit\u00f3rios(intersetorialidade)epromover\ninterven\u00e7\u00f5es urbanas nos bairros para conter e minimizar as a\u00e7\u00f5es violentas.\n\n. Refor\u00e7ar a atua\u00e7\u00e3o da GMA nos terminais e junto ao transporte coletivo.\n. Implantar do Plano municipal de Seguran\u00e7a P\u00fablica com participa\u00e7\u00e3o da\nsociedade.\n\n\n        PROTE\u00c7\u00c3O CIVIL\n\nCompromissos:\n\n\n.Qualificaracidadeparaseguirrumo\u00e0obten\u00e7\u00e3odoreconhecimentodaONU,\ncomo Cidade Resiliente.\n. Ampliar o ClimAJU com implanta\u00e7\u00e3o de um centro de monitoramento de\n\neventosclim\u00e1ticosadversos,combancodedadoseferramentasquepermitam\numa previs\u00e3o do tempo mais precisa.\n.Priorizararesolu\u00e7\u00e3odasenchentesdoRioPoximeaencostanoJap\u00e3ozinho,\nprocurando minimizar essas \u00e1reas de risco.\n\n\n        DEFESA DO CONSUMIDOR\n\nCompromissos:\n\n\n. Expandir atendimento \u00e0 popula\u00e7\u00e3o por meio do ambiente digital e de\npontos de atendimento, facilitando acesso do cidad\u00e3o aos servi\u00e7os de defesa\ndo consumidor.\n\n.Implementarprojetosdeeduca\u00e7\u00e3oparaevitaroconsumodesnecess\u00e1rioeo\nsuperendividamento.\n.Promovera\u00e7\u00f5esdeincentivoaoconsumoconscienteea\u00e7\u00f5esdemutir\u00f5esde\n\nnomelimpo(mediara\u00e7\u00f5esparafacilitaropagamentoded\u00edvidaspelocidad\u00e3o).\n. Fortalecer a participa\u00e7\u00e3o social por meio do Conselho de Defesa do\nConsumidor.\n\n\n\n\n\n", "                   EDVALDO E KATARINA\n                Compartilhara cidade, conectarvidas.\n\n\n\n          MOBILIDADE URBANA INTELIGENTE\n\n\nDiretrizes:\n\n\nAvan\u00e7ar na mobilidade urbana sustent\u00e1vel, inteligente e ativa (social, urbana e\n\nambiental).\nIncentivar o uso de combust\u00edveis alternativos e limpos no transporte p\u00fablico.\nProporcionar a acessibilidade universal \u2013 infraestrutura e mobilidade\n\nsustent\u00e1veis e integradas.\n\n\nCompromissos:\n\n.Revitalizaroscorredoresdoeixoleste-oeste,comfocoemtr\u00easvias:Avenidas\n\nVisconde de Maracaju, Maranh\u00e3o eTancredo Neves.\n. Atualizar o Plano de Mobilidade, em sintonia com a defini\u00e7\u00e3o do Plano\nDiretor.\n\n. Implementar modal de transporte fluvial intermunicipal pelo rio Sergipe \u2013\ninterligando S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o, Barra dos Coqueiros, Nossa Senhora do Socorro\n\ne Aracaju com esta\u00e7\u00e3o em todos esses munic\u00edpios, com vi\u00e9s de transporte\ncoletivo, mas tamb\u00e9m como atrativo tur\u00edstico.\n. Avan\u00e7ar no Plano Ciclovi\u00e1rio de Aracaju \u2013 ciclorotas, ciclofaixas, ciclovias,\n\ninterliga\u00e7\u00e3o das comunidades e bairros e medidas para a seguran\u00e7a aos\nusu\u00e1rios. Retomar o sistema de bicicletas compartilhadas, com prioriza\u00e7\u00e3o\nde esta\u00e7\u00f5es nos bairros de maior vulnerabilidade e integra\u00e7\u00e3o ao sistema de\n\nTransporte P\u00fablico Coletivo.\n. Melhorar a sinaliza\u00e7\u00e3o de tr\u00e2nsito e avan\u00e7ar na implanta\u00e7\u00e3o de Sem\u00e1foros\n\ninteligentes.\n.Concluiraimplanta\u00e7\u00e3odoCentrodeControleOperacional\u2013CCOparacoleta\ne monitoramento das informa\u00e7\u00f5es de mobilidade e fluxo na cidade.\n\n. Realizar a licita\u00e7\u00e3o doTransporte P\u00fablico, juntamente com os demais entes\n\n\n                                                                          ", "                   EDVALDO E KATARINA\n                Compartilhara cidade, conectarvidas.\n\n\nquecomp\u00f5emoCons\u00f3rcio:GovernodoEstadoeprefeiturasdeNossaSenhora\n\ndo Socorro, S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o e Barra dos Coqueiros. Prever mecanismos para\namplia\u00e7\u00e3o da seguran\u00e7a, higiene e conforto aos usu\u00e1rios.\n. Assegurar a integra\u00e7\u00e3o temporal do transporte p\u00fablico e a prepara\u00e7\u00e3o dos\n\nabrigos de \u00f4nibus para uma nova log\u00edstica.\n.Aperfei\u00e7oarosistemaparainforma\u00e7\u00e3oaocidad\u00e3o,atrav\u00e9sdadisponibiliza\u00e7\u00e3o\n\ndeinforma\u00e7\u00f5esunificadascomdadosreferentes\u00e0slinhasde\u00f4nibus,hor\u00e1riose\ntrajetos,incluindocanaisparapesquisadesatisfa\u00e7\u00e3odosusu\u00e1rioseinforma\u00e7\u00e3o\nf\u00edsica nos terminais e abrigos de \u00f4nibus.\n\n. Melhorar e qualificar o servi\u00e7o de t\u00e1xi, com aplicativo para motoristas e\nusu\u00e1rios, melhoria dos Pontos de t\u00e1xi nos bairros, capacita\u00e7\u00e3o e incentivo \u00e0\nrenova\u00e7\u00e3o da frota e uso de combust\u00edveis limpos.\n\n.Incentivarousodasenergiaslimpascominstala\u00e7\u00e3odepostosderecargade\ncarrosel\u00e9trico(deJulho,OrladeAtalaia,ParquedaSementeira)eincentivo\u00e0\n\nconvers\u00e3o da frota p\u00fablica de \u00f4nibus e da PMA \u2013 el\u00e9trica e/ou g\u00e1s (GNV).\n. Concluir a revitaliza\u00e7\u00e3o dos terminais \u2013 DIA, Atalaia, Mercado e Maracaju e\nrevitalizar oTerminal Zona Oeste.\n\n\n\n\n\n\n\n        DIREITOS HUMANOS E CIVILIZA\u00c7\u00c3O\n\n\nDiretrizes:\n\n\nAvan\u00e7arnodesafiodaintersetorialidadeenaassimila\u00e7\u00e3odasdiretrizesea\u00e7\u00f5es\nvoltadas aos direitos humanos por todas as secretarias e \u00e1reas da PMA, no\n\n\u00e2mbito das Pol\u00edticas P\u00fablicas.\nArticular as estrat\u00e9gias e servi\u00e7os de enfrentamento a todas as formas de\n\nviol\u00eancias e viola\u00e7\u00e3o dos Direitos Humanos.\n\n\n", "                   EDVALDO E KATARINA\n                Compartilhara cidade, conectarvidas.\n\n\n         INTEGRIDADE,TRANSPAR\u00caNCIA E\n\n         PROTAGONISMO DAS PESSOAS\n\nCompromissos:\n\n\n. Fomentar e fortalecer as atividades de controle interno para fiscalizar\ncontrata\u00e7\u00f5es e aquisi\u00e7\u00f5es da PMA; treinamento de servidores em licita\u00e7\u00f5es,\ncontratos e aquisi\u00e7\u00f5es.\n\n. Refor\u00e7ar e ampliar a transpar\u00eancia e o acesso \u00e0s informa\u00e7\u00f5es da PMA,\npor meio de ferramentas de comunica\u00e7\u00e3o que facilitem o acesso \u00e0s not\u00edcias,\natosadministrativos,aquisi\u00e7\u00f5es, contratos, servidores, cargos comissionados,\n\nlegisla\u00e7\u00f5es municipais, despesas, receitas, projetos e programas, conforme Lei\nde Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o \u2013 LAI e Lei Geral de Prote\u00e7\u00e3o de Dados \u2013 LGPD.\n. Aperfei\u00e7oar o sistema de ouvidoria com incremento dos processos digitais\n\nde recep\u00e7\u00e3o, monitoramento e feedback para a popula\u00e7\u00e3o.\n\n\n\n        ESPORTE E LAZER\n\n\nDiretrizes:\n\n\nEsporte e lazer para todos e em todos os lugares. Menos constru\u00e7\u00e3o e mais\nocupa\u00e7\u00e3o.\n\nAracaju: Capital do Esporte e Lazer por todo o potencial que apresenta para\nessa \u00e1rea.\nEquilibrar todas as dimens\u00f5es do Esporte: de participa\u00e7\u00e3o/social, educacional\n\ne de alto rendimento.\nGarantir que em todas a\u00e7\u00f5es esportivas desenvolvidas pela Prefeitura exista a\nparticipa\u00e7\u00e3o efetiva e integrada das mulheres e das pessoas com defici\u00eancia.\n\n\n\n\n"]}, {"keywords": "incentivar, atrav\u00e9s, inova\u00e7\u00e3o, desenvolvimento, servi\u00e7os, espa\u00e7os, forma, criar, projetos, p\u00fablicos", "pages_relationeds": ["10", "14", "19", "20", "21", "22", "41", "42"], "data": ["                   EDVALDO E KATARINA\n                Compartilhara cidade, conectarvidas.\n\n\nDevemos incentivar as ind\u00fastrias limpas, como tecnologia da informa\u00e7\u00e3o,\n\nturismo, servi\u00e7os e com\u00e9rcio nas regi\u00f5es mais long\u00ednquas, favorecendo a\ncria\u00e7\u00e3o de empregos mais pr\u00f3ximos de onde as pessoas moram. Com isso,\n\nser\u00e3o poss\u00edveis os deslocamentos menores, por meios mais saud\u00e1veis e\nambientalmente sustent\u00e1veis.\n\n\n\u00c9 imperativo liderar uma grande parceria p\u00fablico e privada para viabilizar uma\nRededeInova\u00e7\u00e3o,concebidaparapromoverodesenvolvimentodesegmentos\n\necon\u00f4micos que j\u00e1 s\u00e3o voca\u00e7\u00f5es de Aracaju, como o turismo, o com\u00e9rcio e o\nsetordepetr\u00f3leoeg\u00e1s,efortalecernovoscomoatecnologia,omeio-ambiente\ne servi\u00e7os especializados. Esta Rede que incorpora conceitos e diretrizes\n\npresentesnosmaisousadoseinovadoresprojetosdomundonesta\u00e1rea,como\naeconomiadaexperi\u00eancia,asociedadedo conhecimento,aeconomiacriativa\neodesenvolvimentosustent\u00e1vel,temquesertransformadaemumarealidade\n\necon\u00f4mica para a nossa cidade. A Rede de Inova\u00e7\u00e3o dever\u00e1 impulsionar e\npromover a converg\u00eancia digital e a das ci\u00eancias e tecnologias, a forma\u00e7\u00e3o e\n\nqualifica\u00e7\u00e3o de m\u00e3o de obra especializada e a ado\u00e7\u00e3o de um ciclo cont\u00ednuo de\ninova\u00e7\u00e3o, com foco nas potencialidades da cidade.\n\n\n\u00c9 preciso investir ainda mais na mobilidade urbana inteligente e no transporte\ncoletivo, incentivar, diversificar e integrar novas modalidades. Aracaju deve ter\nprotagonismonaresolu\u00e7\u00e3odeproblemasqueatingemaregi\u00e3ometropolitana,\n\nespecialmente nas \u00e1reas de mobilidade urbana e res\u00edduos s\u00f3lidos. \u00c9 preciso\ndebater com os munic\u00edpios vizinhos a solu\u00e7\u00e3o de problemas comuns.\n\n\nAracaju pode ser a capital log\u00edstica do Nordeste, porque tem abrang\u00eancia\nregional e influ\u00eancia sobre os milh\u00f5es de habitantes que est\u00e3o no entorno do\n\nnossoEstado,comfoconodesenvolvimentodeumpololog\u00edstico,decom\u00e9rcio\ne servi\u00e7os. Enxergar Sergipe, partindo de Aracaju, depende de projetos e da\ncapacidade de articula\u00e7\u00e3o e lideran\u00e7a para viabilizar junto \u00e0 Uni\u00e3o, ao Estado,\n\n\u00e0s opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito e \u00e0 iniciativa privada os recursos necess\u00e1rios para\n\n\n\n", "                  EDVALDO E KATARINA\n               Compartilhara cidade, conectarvidas.\n\n\n\n\nCidadeCentral-coordenara\u00e7\u00f5esdevaloriza\u00e7\u00e3odaregi\u00e3ocomopolocomercial,\ndo fomento \u00e0 ocupa\u00e7\u00e3o de seus espa\u00e7os livres e equipamentos p\u00fablicos e\n\nprivadosparaacultura,olazereoturismo,daatra\u00e7\u00e3oeoest\u00edmulo\u00e0instala\u00e7\u00e3o\ne desenvolvimento de atividades empresariais e profissionais vinculadas\naos ecossistemas da inova\u00e7\u00e3o e da economia criativa, implantar programa\n\nde valoriza\u00e7\u00e3o e reforma das fachadas e marquises e incentivar a habita\u00e7\u00e3o\npara as m\u00faltiplas faixas de renda, sobretudo nos im\u00f3veis abandonados ou\n\nsubutilizados, de usos mistos e a multifuncionalidade.\n\nCidadeLuz\u2013renovar,ampliarequalificarailumina\u00e7\u00e3op\u00fablicadeAracajucom\n\nsubstitui\u00e7\u00e3o total das l\u00e2mpadas atuais por l\u00e2mpadas de led, que possibilitem\nmais luminosidade com maior efici\u00eancia energ\u00e9tica, seguran\u00e7a e prote\u00e7\u00e3o,\nvaloriza\u00e7\u00e3o dos espa\u00e7os p\u00fablicos de grande circula\u00e7\u00e3o e conviv\u00eancia nos\n\nbairroscomoaspra\u00e7aseavenidaseosmarcosurbanosehist\u00f3ricosdacidadeea\nintegra\u00e7\u00e3odosistemacomarededel\u00f3gicaec\u00e2merasdev\u00eddeomonitoramento.\n\n\nCidade R\u00e1pida\u2013 aperfei\u00e7oar e refor\u00e7ar a mobilidade na cidade, de forma\ninteligente e ativa, com a integra\u00e7\u00e3o de novos modais de transporte, como\n\no hidrovi\u00e1rio; qualificar e ampliar a rede de ciclovias de forma integrada aos\nsistemasdetransportecoletivo,emconson\u00e2nciacomoconceitode\u201cCidadede\n minutos\u201de o prop\u00f3sito de minimizar a necessidade de deslocamento, lazer,\n\npolos de consumo, etc., para permitir chegar mais r\u00e1pido do ponto A para o\nponto B.\n\n\nRede Inovadora \u2013 desenvolver pol\u00edticas com apoio ao mapeamento de\necossistemas, cadeias produtivas com potencial socioecon\u00f4mico e buscar a\n\nimplementa\u00e7\u00e3odepr\u00e1ticasinovadorasnagest\u00e3op\u00fablicamunicipal,promover\na instala\u00e7\u00e3o de startups e empreendimentos de Educa\u00e7\u00e3o, Tecnologia e\nInova\u00e7\u00e3o; criar espa\u00e7os colaborativos para o engajamento de capital humano\n\ne criativo e parceria com a comunidade, em conson\u00e2ncia com o programa de\nrevitaliza\u00e7\u00e3o do Centro.\n\n\n", "                   EDVALDO E KATARINA\n                Compartilhara cidade, conectarvidas.\n\n\n         DESENVOLVIMENTO ECON\u00d4MICO, INCLUS\u00c3O\n\n         PRODUTIVA E GERA\u00c7\u00c3O DE EMPREGO E\n         RENDA,TURISMO E EMPREENDEDORISMO\n\n\nDiretrizes:\n\nDesenvolver uma pol\u00edtica de fomento e incentivo ao desenvolvimento\n\necon\u00f4mico, atrav\u00e9s do poder p\u00fablico municipal.\nPotencializar as a\u00e7\u00f5es voltadas \u00e0 consecu\u00e7\u00e3o dos projetos estruturantes, como\nelementos de dinamiza\u00e7\u00e3o e acelera\u00e7\u00e3o do processo de desenvolvimento\n\necon\u00f4mico na cidade.\nTratar o turismo como prioridade, a partir do potencial que ele apresenta, de\nnospr\u00f3ximosanoscontribuirparaodesenvolvimentoecon\u00f4micoeparamudar\n\no cen\u00e1rio de Aracaju.\n\nCompromissos:\n\n\n. Incentivar a Economia Digital ., com atra\u00e7\u00e3o de empresas de base\n\ntecnol\u00f3gica e tornar Aracaju um celeiro de profissionais da \u00e1rea:\n      a.Tornar Aracaju uma cidade atraente para profissionais de tecnologia e\ninova\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s da qualidade de vida oferecida pela cidade;\n\n      b. Desenvolver uma pol\u00edtica de capacita\u00e7\u00e3o direcionada de m\u00e3o de obra\nna \u00e1rea de tecnologia e inova\u00e7\u00e3o com uma grade atual, focada na economia\n., gerando uma integra\u00e7\u00e3o com a ind\u00fastria;\n\n      c. Fomentar a capta\u00e7\u00e3o de recursos, atrav\u00e9s de conv\u00eanios com vis\u00e3o de\nlongo prazo;\n      d.Fazerinvestimentosparaqueosservi\u00e7osdaPrefeiturasejamconectados\n\nde forma integrada, gerando resultados mais efetivos para o cidad\u00e3o;\n      e. Implantar a conex\u00e3o deWi-Fi em locais p\u00fablicos da cidade;\n      f. Captar e trabalhar fundos espec\u00edficos de\u201ccapital anjo\u201dde projetos que\n\ntem a ver com Aracaju.\n\n\n                                                                           ", "                    EDVALDO E KATARINA\n                Compartilhara cidade, conectarvidas.\n\n\n. Incentivar e apoiar o desenvolvimento dos pequenos empres\u00e1rios e a\n\neconomia criativa:\n      a. Fomentar e articular os v\u00e1rios atores do setor produtivo;\n\n      b. Desenvolver projetos que gerem ambientes favor\u00e1veis a neg\u00f3cios,\ntornando Aracaju atrativa para esse segmento;\n\n      c. Criar ambiente de aproxima\u00e7\u00e3o da economia criativa aos setores de\nalta tecnologia (exemplo do que acontece no Vale do Sil\u00edcio na Calif\u00f3rnia)\narticulandoasacademias,oGovernoFederal,GovernodoEstado,criandouma\n\ncarteira de fomento para projetar nossos empreendedores, artistas, artes\u00e3os,\nentre outros;\n\n      d.Criarumacarteiradeincentivoedeapoioaeditais,vinculandonossos\nartistas e projetando eles para fora.\n. Renegociar as d\u00edvidas de quem est\u00e1 inscrito em d\u00edvida ativa.\n\n.DesenvolvimentodoCom\u00e9rcio\u2013TransformarAracajuemumabaseregional\nde transa\u00e7\u00f5es comerciais:\n\n      a. Modal A\u00e9reo \u2013 abrir as portas de Aracaju para o com\u00e9rcio nacional e\ninternacional;\n      b. Modal Rodovi\u00e1rio \u2013 Analisar o mapa de Aracaju para se identificar\n\nonde est\u00e3o os espa\u00e7os n\u00e3o aproveitados, identificando locais atrativos para\ncentros log\u00edsticos. Explorar a abrang\u00eancia regional de Aracaju (raio de km),\n\ncom foco no desenvolvimento de um polo log\u00edstico, de com\u00e9rcio e servi\u00e7os.\n. Explora\u00e7\u00e3o da cadeia de petr\u00f3leo e g\u00e1s:\n      a. Gerar desenvolvimento econ\u00f4mico atrav\u00e9s da explora\u00e7\u00e3o do g\u00e1s,\n\ncomo elemento indutor de um novo ciclo de desenvolvimento para o Estado e\npara Aracaju;\n\n      b. Fomentar a transfer\u00eancia de tecnologia das empresas que vir\u00e3o se\ninstalar aqui no Estado;\n      c. Promover a utiliza\u00e7\u00e3o do g\u00e1s natural como combust\u00edvel em ve\u00edculos e\n\ncomo combust\u00edvel e mat\u00e9ria prima para a ind\u00fastria;\n      d. Ampliar o marketing e a divulga\u00e7\u00e3o das oportunidades do Estado:\n\n      i. mediante a divulga\u00e7\u00e3o espec\u00edfica para investidores;\n\n\n", "                    EDVALDO E KATARINA\n                Compartilhara cidade, conectarvidas.\n\n\n      ii. participando de eventos e feiras;\n\n      iii. utilizando de forma massiva as redes sociais;\n      iv. criando eventos informativos sobre as novas demandas da ind\u00fastria.\n      e. Implantar pol\u00edtica de Estado para incentivar as MPEs a prestarem\n\nservi\u00e7os, fornecerem equipamentos e materiais para as operadoras.\n\n\n        TURISMO\n\nCompromissos:\n\n\n. Profissionalizar e fomentar o marketing de destino, a promo\u00e7\u00e3o e m\u00eddia\n\ncompartilhada com o trade (redes sociais, operadoras, sinaliza\u00e7\u00e3o, a\u00e7\u00f5es\npromocionais, etc.).\n. Revitalizar a Orla de Atalaia, como um cart\u00e3o de visitas da cidade:\n\n      a.Operacionalizarecuidardalog\u00edstica(incentivoaosbares,capacita\u00e7\u00e3o,\nm\u00fasicos e artes, esporte e lazer, ajardinamento, etc.);\n\n      b. Criar o programa permanente de forma\u00e7\u00e3o de m\u00e3o-de-obra para\natender ao turista;\n      c. Apresentar uma gest\u00e3o participativa, compartilhada e transparente;\n\n      d. Organizar um calend\u00e1rio cultural e de eventos;\n      e. Direcionar investimentos cont\u00ednuos na Orla de Aracaju, visando\nrefor\u00e7ar as estrat\u00e9gias de atra\u00e7\u00e3o de turistas;\n\n      f. Assegurar a infraestrutura para qualificar o receptivo tur\u00edstico na Orla;\n. Disponibilizar comunica\u00e7\u00e3o direta atrav\u00e9s das Redes Sociais e Aplicativo\n\npara que a popula\u00e7\u00e3o e os visitantes possam interagir com a PMA.\n. Refor\u00e7ar o calend\u00e1rio de eventos da cidade:\n      a. Apoiar a realiza\u00e7\u00e3o de eventos musicais, esportivos e corporativos;\n\n      b. Incentivar os bloquinhos no carnaval nas comunidades;\n      c. Promover grande eventos, como a Corrida Cidade de Aracaju, o S\u00e3o\nJo\u00e3o, o R\u00e9veillon, etc. com atra\u00e7\u00f5es locais e nacionais.\n\n\n\n\n                                                                            ", "                    EDVALDO E KATARINA\n                Compartilhara cidade, conectarvidas.\n\n\n. Refor\u00e7ar e ampliar as atra\u00e7\u00f5es dispon\u00edveis ao turista, como por exemplo,\n\no parque do forr\u00f3, a marinete do forr\u00f3, camarotes, atra\u00e7\u00f5es durante o dia no\nper\u00edodo do S\u00e3o Jo\u00e3o.\n\n. Contribuir para a atra\u00e7\u00e3o e a capta\u00e7\u00e3o de eventos para a cidade, sobretudo\nap\u00f3s reabertura do Centro de Conven\u00e7\u00f5es do Estado e avaliar a possibilidade\n\nde novos espa\u00e7os para conven\u00e7\u00f5es e eventos, em parceria com a iniciativa\nprivadaeincentivandosuainstala\u00e7\u00e3otamb\u00e9memnovas\u00e1reasurbanasmenos\nadensadas, como Aruana e Zona de Expans\u00e3o.\n\n. Realizar o Festival Gastron\u00f4mico, com tr\u00eas edi\u00e7\u00f5es ao longo do ano, tendo\ncomo mote produtos de comprovado sucesso da nossa culin\u00e1ria, muito\n\napreciados e elogiados por turistas que nos visitam: caranguejo, amendoim e\naratu.\n. Incentivar os programas de capacita\u00e7\u00e3o e aperfei\u00e7oamento profissional\n\nvoltadosaoTurismo,inclusivecomestabelecimentodoatestadodecapacita\u00e7\u00e3o\npara renova\u00e7\u00e3o do funcionamento das empresas.\n\n. RevitalizarocomplexoMercadoCentraleincentivaradinamiza\u00e7\u00e3odoespa\u00e7o\ncom novas instala\u00e7\u00f5es e atra\u00e7\u00f5es voltadas ao turista (restaurantes, bares, etc.).\n. Elaborar o Plano Municipal deTurismo de Aracaju, com foco nas sete \u00e1reas\n\n\u2013 territ\u00f3rios tur\u00edsticos: a) Praias do litoral Sul, b) Orla Por do Sol, c) Orla de\nAtalaia,d)Jardins,e)PraiadeJulho,f)CentroHist\u00f3ricoeg)OrlinhadoBairro\n\nIndustrial.\n. Refor\u00e7ar e incentivar obras e melhorias na infraestrutura das praias na Orla\nSul de Aracaju.\n\n.Incentivareexploraroturismorodovi\u00e1rio,atraindoapopula\u00e7\u00e3odoentorno\npara a capital.\n\n. Explorar melhor a faixa de areia com eventos esportivos e criar um circuito\nde passeio de bicicleta na praia, coisa que s\u00f3 Aracaju pode proporcionar.\n. Assegurar a presen\u00e7a da Guarda Municipal na Orla e nos principais pontos\n\ntur\u00edsticos (n\u00e3o s\u00f3 pelo aspecto da seguran\u00e7a, mas tamb\u00e9m para a preserva\u00e7\u00e3o\ndos equipamentos p\u00fablicos e atendimento ao turista \u2013 com informa\u00e7\u00f5es, etc.).\n\n\n\n\n", "                   EDVALDO E KATARINA\n                Compartilhara cidade, conectarvidas.\n\n\nincentivo e envolvimento da popula\u00e7\u00e3o.\n\nInovar e buscar a m\u00e1xima efici\u00eancia na oferta dos servi\u00e7os da PMA\n\u2013 virtualiza\u00e7\u00e3o, canais de comunica\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s das redes sociais, canais\nalternativos e sem custo, etc. Adensamento tecnol\u00f3gico da PMA e\n\ncorresponder \u00e0s novas expectativas da popula\u00e7\u00e3o.\nFocar no conceito das cidades sustent\u00e1veis e inteligentes.\n\n\n         INOVA\u00c7\u00c3O\n\n\nCompromissos:\n\n\n. Implantar acesso \u00e0 internet gratuito nos espa\u00e7os p\u00fablicos municipais e\n\ndisponibiliza\u00e7\u00e3o de acesso por internet patrocinada para a popula\u00e7\u00e3o aos\nservi\u00e7os da PMA.\n. Ampliar os horizontes de gest\u00e3o por meio da participa\u00e7\u00e3o constante da\n\nsociedade aracajuana, atrav\u00e9s de concursos de projetos que contemplem\nsolu\u00e7\u00f5es inovadoras para a cidade de Aracaju.\n. Criar o Espa\u00e7o Municipal de inova\u00e7\u00e3o, possibilitando a utiliza\u00e7\u00e3o pelo\n\nempreendedor de startup de uma infraestrutura b\u00e1sica de trabalho em\ncoworking, bem como treinamento b\u00e1sico sobre o funcionamento do\n\necossistema de startup (quest\u00f5es jur\u00eddicas, modalidades de financiamento de\nprojetos, etc.).\n. Promover o protagonismo do servidor, estabelecendo formas de maior\n\nparticipa\u00e7\u00e3o nos projetos da gest\u00e3o, consolidando a\u00e7\u00f5es internas como o\nConcurso de Criatividade e Inova\u00e7\u00e3o na Gest\u00e3o. Realizar novas edi\u00e7\u00f5es do\nConcurso de Inova\u00e7\u00e3o para os Servidores.\n\n. Implementar o LAB_AJU \u2013 Laborat\u00f3rio de Inova\u00e7\u00e3o na Gest\u00e3o P\u00fablica,\nseguindo a nova tend\u00eancia na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Moderna, com a miss\u00e3o\n\ndegerarnovosprodutoseservi\u00e7osoureformularprocessosqueauxiliem,com\nmelhorias incrementais e disruptivas, al\u00e9m de ser um splitter da Cultura da\nInova\u00e7\u00e3o com Foco no Servidor + Servi\u00e7os ao Cidad\u00e3o.\n\n\n                                                                        ", "                   EDVALDO E KATARINA\n                Compartilhara cidade, conectarvidas.\n\n\n. Ressignificar as pra\u00e7as da cidade (PRA\u00c7A .) com pacote de infraestrutura\n\nb\u00e1sica de aparelhos que explorem a intera\u00e7\u00e3o coletiva e gamefica\u00e7\u00e3o, sempre\n\naliado \u00e0 coletividade, usando a tecnologia como meio de ocupa\u00e7\u00e3o cont\u00ednua\ndessas \u00e1reas.\n\n. Disponibilizar apps integrados para informa\u00e7\u00e3o de mobilidade, em parceria\ncom empresas atrav\u00e9s da disponibiliza\u00e7\u00e3o de uma base de dados ABERTA e\n\nSEGURA que dar\u00e1 ao cidad\u00e3o op\u00e7\u00f5es de transitar pela cidade de forma mais\nr\u00e1pida conjugando diversos modais.\n\n. CIDAD\u00c3O CONECTADO: disponibilizar uma plataforma em que o cidad\u00e3o\nir\u00e1 solicitar, informar ou denunciar servi\u00e7os p\u00fablicos, situa\u00e7\u00f5es de perigo,\n\nvulnerabilidade ou avalia\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os p\u00fablicos, atrav\u00e9s de Gamefica\u00e7\u00e3o.\nA cada intera\u00e7\u00e3o o cidad\u00e3o ir\u00e1 acumular recompensas financeiras e/ou um\n\nPr\u00eamio para o\u201cAracajuano do M\u00eas\u201d, reconhecimento para o cidad\u00e3o ou cidad\u00e3\nque tiver mais engajamento na plataforma.\n\n.EmpreendernaBiblioteca,comaofertadeambientesvoltadosaconstru\u00e7\u00e3o\ne n\u00e3o s\u00f3 pesquisas e a transforma\u00e7\u00e3o em espa\u00e7os de empreendedorismo, com\n\nfocoemsolu\u00e7\u00f5esparaeduca\u00e7\u00e3o,envolvendonosprojetosalunos,professorese\ncomunidade,numamodelagemdesignthinking.Aaplica\u00e7\u00e3oereconhecimento\n\ndo produto seria parte de uma premia\u00e7\u00e3o, ao final de cada ano letivo.\n. Criar espa\u00e7o de co-work (CAJU-WORK) para profissionais sem formaliza\u00e7\u00e3o\n\nque,emsuagrandemaiorian\u00e3otemcondi\u00e7\u00f5esdeinvestirnumainfraestrutura\nm\u00ednima, iniciar seu neg\u00f3cio ou at\u00e9 de crescer. Montar um Banco de Empresas\n\nCertificadas pelo CAJU-WORK e incentivar a formalidade, com a contrapartida\nde qualifica\u00e7\u00e3o, treinamento e concess\u00e3o de incentivos iniciais atrav\u00e9s da\n\nESGAP, FUNDAT e SEMFAZ, criando um ecossistema que favore\u00e7a nascimentos\nde empresas formais de forma inovadora e interligada.\n\n.Ressignificarosprogramasdequalifica\u00e7\u00e3odem\u00e3odeobraeempregabilidade\ncom foco no empreendedorismo para a juventude e mulheres.\n\n\n\n\n"]}, {"keywords": "constru\u00e7\u00e3o, infraestrutura, centro, qualidade, vida, forma, social, p\u00fablicos, pessoas, inteligente", "pages_relationeds": ["6", "7", "25"], "data": ["                   EDVALDO E KATARINA\n                Compartilhara cidade, conectarvidas.\n\n\nEuclides Figueiredo, a constru\u00e7\u00e3o do Centro de Esporte do Conjunto Bugio, a\n\nconstru\u00e7\u00e3o do Centro de Artes e Esportes Unificados (CEU) Abrah\u00e3o Crispim\nde Souza \u2013 Bairro Olaria, a reforma dos terminais de \u00f4nibus Atalaia e Maracaju,\n\nas obras de infraestrutura no Moema Mary, Marivan,  de Mar\u00e7o, Coqueiral,\nJardim Bahia, Rosa do Sul, Jap\u00e3ozinho, Atalaia, Coroa do Meio, Para\u00edso do\nSul, Joel Nascimento, Jardim Petr\u00f3polis, Invas\u00e3o da Terra Dura, Loteamento\n\nSenhor do Bonfim, Padre Pedro, Ant\u00f4nio CarlosValadares, constru\u00e7\u00e3o do novo\npontilh\u00e3o da Avenida An\u00edsio Azevedo com Guilhermino Resende, entre outras\n\nlocalidades; constru\u00e7\u00e3o do canal Beira Mar no Bairro Aeroporto, constru\u00e7\u00e3o do\ncanal Costa do Sol, na Coroa do Meio, infraestrutura do canal do Loteamento\nS\u00e3oCarlosnoBairroOlaria,al\u00e9mdaconstru\u00e7\u00e3o,reformaeamplia\u00e7\u00e3odeescolas\n\ndestacando-seaEMEFJos\u00e9SouzadeJesus,EMEIJoseAirtondeAndrade,EMEF\nCarvalho Neto, EMEF An\u00edsio Teixeira, EMEF Dom T\u00e1vora e unidades de sa\u00fade\ndestacando-se a UBS do  de Mar\u00e7o, UBS Jo\u00e3o Bezerra, UBS Celso Daniel, UBS\n\nCarlos Hadman, UBS Dona Jovem, UBS An\u00e1lia Pinna, UBS Ministro Costa e UBS\nHugo Gurgel; e a retirada de  fam\u00edlias da ocupa\u00e7\u00e3o das Mangabeiras, que\n\nestavam morando em situa\u00e7\u00e3o degradante, para viverem em casas dignas.\n\nNa preocupa\u00e7\u00e3o com a destina\u00e7\u00e3o correta de res\u00edduos s\u00f3lidos e o melhor\n\nescoamento das \u00e1guas, foram extintos mais de dois mil pontos de descarte\nirregular e criados tr\u00eas Ecopontos, para o descarte e correta destina\u00e7\u00e3o de\nres\u00edduos, al\u00e9m da limpeza constante dos canais, prevenindo a cidade das\n\nrecorrentes enchentes que aconteceram no passado.\n\n\nImplementamos um conjunto de a\u00e7\u00f5es facilitar a vida das pessoas no acesso\naos servi\u00e7os municipais, como a implanta\u00e7\u00e3o da matr\u00edcula online nas escolas;\no portal da sa\u00fade e o prontu\u00e1rio eletr\u00f4nico; a semaforiza\u00e7\u00e3o inteligente; o Aju\n\nInteligente,atrav\u00e9sdoqualmaisdemilservi\u00e7osp\u00fablicospodemsersolicitados\npelaInternet,al\u00e9mdoMonitorAju,voltadoparaomonitoramentodospacientes\ncom coronav\u00edrus, e o ClimAju, de acompanhamento da situa\u00e7\u00e3o do tempo na\n\ncidade, al\u00e9m da cria\u00e7\u00e3o do Portal da Transpar\u00eancia, onde todos os cidad\u00e3os\n\n\n\n", "                   EDVALDO E KATARINA\n                Compartilhara cidade, conectarvidas.\n\n\ntem acesso \u00e0s receitas e a forma de como \u00e9 feita a destina\u00e7\u00e3o dos recursos\n\nmunicipais. E isso s\u00f3 foi poss\u00edvel gra\u00e7as a um grandioso e moderno projeto de\ninterliga\u00e7\u00e3o dos pr\u00e9dios e equipamentos p\u00fablicos por uma rede de cabos de\n\nfibra \u00f3ticas com  Km de extens\u00e3o, levando Internet de alta velocidade para\ntodos os \u00f3rg\u00e3os municipais.\n\n\nEotrabalhon\u00e3oparapora\u00ed,h\u00e1muitoemexecu\u00e7\u00e3oeimportantesprojetosque\npreparamascondi\u00e7\u00f5esparaumanovaetapanacidade,comoaimplementa\u00e7\u00e3o\n\nda primeira maternidade p\u00fablica de Aracaju, a renova\u00e7\u00e3o de todo o parque de\nilumina\u00e7\u00e3o da cidade, a constru\u00e7\u00e3o da Avenida Perimetral, a abertura de uma\nescola de ensino integral, a completa requalifica\u00e7\u00e3o do Parque da Sementeira,\n\na constru\u00e7\u00e3o de  Ecopontos, a reforma doTerminal do DIA, a constru\u00e7\u00e3o do\nnovo Terminal do Centro, a constru\u00e7\u00e3o de um Centro de Assist\u00eancia Social \u2013\nCRAS, a constru\u00e7\u00e3o da EMEI no Bairro Farol\u00e2ndia, a constru\u00e7\u00e3o da UBS Niceu\n\nDantas e UBS Elizabeth Pita, a infraestrutura e urbaniza\u00e7\u00e3o do loteamento\nJoel Nascimento no Bairro Bugio, a infraestrutura de loteamento no Bairro\n\nCidade Nova, al\u00e9m da reforma do campo de futebol no Bairro Jap\u00e3ozinho, a\nimplanta\u00e7\u00e3o da quadra de Futebol Society no Bairro Soledade e a reforma e\nmoderniza\u00e7\u00e3o do Campo Anchiet\u00e3o no Bairro Bugio.\n\n\n\u00c9 com a tranquilidade de quem realiza, de quem cumpre o que promete,\nque Edvaldo volta a falar aos aracajuanos e aracajuanas. Mesmo em per\u00edodos\n\ndif\u00edceis, fizemos muito pela cidade, muito mais do que prometemos na \u00faltima\ncampanha. Com disposi\u00e7\u00e3o, capacidade administrativa, experi\u00eancia, trabalho\n\ne planejamento, foi poss\u00edvel retomar obras que estavam paralisadas e iniciar\nnovosprojetos.ConquistamosmaisdeR$milh\u00f5esparaacidade,queest\u00e3o\nsendo bem utilizados na transforma\u00e7\u00e3o de Aracaju, uma vez que % destes\n\nrecursos est\u00e3o sendo investidos nas regi\u00f5es que mais precisam.\n\n\n\n\n\n\n\n                                                                           ", "                   EDVALDO E KATARINA\n                Compartilhara cidade, conectarvidas.\n\n\n. Aprovar o novo Plano Diretor de Aracaju, com ampla discuss\u00e3o com a\n\nsociedade.\n. Implementar Programa de Acessibilidade, com amplia\u00e7\u00e3o da possibilidade\necondi\u00e7\u00e3odealcanceparautiliza\u00e7\u00e3o,comseguran\u00e7aeautonomia,deespa\u00e7os,\n\nmobili\u00e1rios,cal\u00e7adasevi\u00e1rios,equipamentosurbanos,edifica\u00e7\u00f5es,transportes,\ninforma\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o, inclusive seus sistemas e tecnologias, bem como\n\ndeoutrosservi\u00e7oseinstala\u00e7\u00f5esabertosaop\u00fablico,deusop\u00fablicoouprivados\nde uso coletivo, por pessoa com defici\u00eancia ou com mobilidade reduzida.\n\n\n        SERVI\u00c7OS P\u00daBLICOS URBANOS\n\n\nCompromissos:\n\n\n. Implantar Big Data de res\u00edduos s\u00f3lidos, que se referem \u00e0 compila\u00e7\u00e3o de\ndados estruturados ou n\u00e3o estruturados, com o objetivo de utiliz\u00e1-los para\nobterinsightsrelevantesetomardecis\u00f5esacertadas,agilizandoadefini\u00e7\u00e3odo\n\nmelhor caminho a seguir, reduzindo custos e criando receita para o munic\u00edpio.\n. Ampliar os Ecopontos nas zonas municipais, associando a amplia\u00e7\u00e3o do\nservi\u00e7o cata treco, facilitando ainda mais a disposi\u00e7\u00e3o adequada dos res\u00edduos.\n. Mecanizar o servi\u00e7o de recolhimento de res\u00edduos s\u00f3lidos urbanos e\n\noferecimento de um servi\u00e7o h\u00edbrido para substituir a explora\u00e7\u00e3o animal,\nmelhorando a qualidade de vida das pessoas que trabalham com res\u00edduos\ns\u00f3lidos de forma aut\u00f4noma ou vinculados a cooperativas e o gerenciamento\n\ndos res\u00edduos.\n. Criar esta\u00e7\u00f5es de tratamento de res\u00edduos, juntando gera\u00e7\u00e3o distribu\u00edda com\nplantas com capacidade de at\u00e9 MW e destina\u00e7\u00e3o de res\u00edduos.\n\n. Operacionalizar a integra\u00e7\u00e3o dos res\u00edduos da Constru\u00e7\u00e3o Civil, com\nbeneficiamento (tritura\u00e7\u00e3o) dos res\u00edduos de tal modo que retorne \u00e0\nind\u00fastria da constru\u00e7\u00e3o civil, principalmente para o fomento de conjuntos\n\nhabitacionais voltados a comunidades em estado de vulnerabilidade social,\nsem comprometimento da qualidade estrutural das resid\u00eancias.\n\n\n\n                                                                        "]}, {"keywords": "educa\u00e7\u00e3o, municipal, gest\u00e3o, vida, social, assist\u00eancia, seguran\u00e7a, implantar, sa\u00fade, qualidade", "pages_relationeds": ["1", "2", "8", "9", "15", "16", "27", "29", "31", "35", "40", "43", "47", "48"], "data": ["", "                 EDVALDO E KATARINA\n              Compartilhara cidade, conectarvidas.\n\n\n\n\n                      Estedocumentoapresentaaslinhasgeraisdaproposta\n                      que queremos discutir com a comunidade aracajuana\n                      e,desdej\u00e1,juntamentecomascandidaturas\u00e0C\u00e2mara\n\n                      deVereadoresdanossacoliga\u00e7\u00e3oecomaparticipa\u00e7\u00e3o\n                      det\u00e9cnicosespecialistasdediversas\u00e1reasesegmentos,\n                      constroem conosco um Programa de Governo por\n\n                      uma Cidade Sustent\u00e1vel, uma cidade inteligente e\n                      mais inclusiva. Portanto, trata-se de um documento\n\n                      preliminar a ser utilizado como refer\u00eancia nos debates\n                      com a popula\u00e7\u00e3o de nossa cidade.\n\n\n\n\n\nViveremAracaju\u00e9umprivil\u00e9gio,assimcomoapossibilidade\nde contribuir para que nossa cidade e nossos cidad\u00e3os e\ncidad\u00e3s tenham um futuro cada dia melhor.\n\n\nOtrabalhodesenvolvidopelagest\u00e3odoprefeitoEdvaldoNogueiraemAracaju\n\u00e9oelementoprincipalparasuacandidatura\u00e0reelei\u00e7\u00e3o,comumaamplaalian\u00e7a\n\nde partidos e da sociedade aracajuana. A coliga\u00e7\u00e3o \u201cPela Vida, pela Cidade\u201d,\nformadaporEdvaldoepelaDelegadaKatarinacomocandidataavice-prefeita,\ndisputar\u00e1 as elei\u00e7\u00f5es deste ano com a certeza de que a atual gest\u00e3o foi capaz\n\nde recuperar a qualidade de vida na cidade, e que ainda h\u00e1 muito a avan\u00e7ar.\n\nTemos a convic\u00e7\u00e3o de que estamos diante de um novo tempo e de novos\n\ndesafios. Chegamos at\u00e9 aqui com foco na recupera\u00e7\u00e3o da qualidade de vida\nparacidad\u00e3osecidad\u00e3sdeAracaju,namelhoriadainfraestruturaemobilidade\nda cidade e na resolu\u00e7\u00e3o de problemas nas principais \u00e1reas de assist\u00eancia \u00e0\n\npopula\u00e7\u00e3o,comosa\u00fade,educa\u00e7\u00e3oeservi\u00e7osp\u00fablicos,masparaseguiradiante\n\u00e9 preciso descortinar novos horizontes.\n\n\n", "                  EDVALDO E KATARINA\n               Compartilhara cidade, conectarvidas.\n\n\n\u00c9 preciso capacidade e compromisso para fazer\n\nda pol\u00edtica uma ferramenta transformadora.\n\n\u00c9leg\u00edtimaadesesperan\u00e7acomapol\u00edtica,afinalmuitosacabarampordesvirtuar\n\noupordiminuirsuarelev\u00e2ncia.Masapol\u00edtica\u00e9aatividademaisimportante,pois\n\u00e9 atrav\u00e9s dela que transforma\u00e7\u00f5es s\u00e3o realizadas. \u00c9 pelo processo democr\u00e1tico\nque podemos mudar a realidade. \u00c9 atrav\u00e9s da pol\u00edtica s\u00e9ria e comprometida\n\ncom quem mais precisa que desenvolvemos projetos no campo social, no\ntransporte, na moradia, na sa\u00fade e na educa\u00e7\u00e3o. \u00c9 a pol\u00edtica que determina o\nsentidoeodesenvolvimentodascidades,dosEstadosedasna\u00e7\u00f5es.\u00c9,porisso,\n\no instrumento mais eficiente para melhorar a vida das pessoas.\n\nEdvaldoeKatarinareafirmamaesperan\u00e7aquesempretiveramdefazerobem,\n\nde resolver os problemas das pessoas e de fazer parte da transforma\u00e7\u00e3o que a\nsociedadeespera,que\u00e9trazerdignidade,justi\u00e7a,desenvolvimentoemelhorias\nde qualidade de vida.\n\n\n\u00c9 gratificante olhar para tr\u00e1s e ver que em tr\u00eas anos e nove meses, nunca\nse fez tanto por Aracaju. Conseguimos reconstruir nossa cidade, levar\n\nmelhores condi\u00e7\u00f5es de vida para nosso povo e colocar em pr\u00e1tica um projeto\ntransformador. A ideia de constru\u00e7\u00e3o de uma cidade mais inteligente, humana\ne criativa, a conquista de recursos, o planejamento estrat\u00e9gico que nos\n\nconduziramao longo dessagest\u00e3oe, maisrecentemente, a a\u00e7\u00e3orespons\u00e1vele\ncorajosa no enfrentamento ao coronav\u00edrus, reacende uma nova esperan\u00e7a, de\nquevamoscontinuartrabalhandoecontinuarfazendomaisemelhorpelavida\n\ne pela cidade.\n\nA formula\u00e7\u00e3o de um programa de governo n\u00e3o pode, no entanto, estar \u00e0\n\nmargem do debate e di\u00e1logo entre os mais diversos segmentos da nossa\ncidade. \u00c9 fruto de um processo cont\u00ednuo e din\u00e2mico que pressup\u00f5e VIS\u00c3O\nESTRAT\u00c9GICA e a disposi\u00e7\u00e3o para a mais ampla sinergia ente todos aqueles\n\n\u2013 gestores, trabalhadores, empres\u00e1rios, lideran\u00e7as sociais e comunit\u00e1rias,\n\n", "                  EDVALDO E KATARINA\n               Compartilhara cidade, conectarvidas.\n\n\nacad\u00eamicos \u2013 que se preocupam com o futuro de Aracaju e de seus cidad\u00e3os\ne cidad\u00e3s.\n\n\nTampouco poderia expressar a mera continuidade do plano de gest\u00e3o atual,\nporque a cada fase \u00e9 preciso incorporar e responder a novos desafios. Os eixos\n\nde atua\u00e7\u00e3o, as diretrizes e projetos que nos trouxeram at\u00e9 aqui precisam ser\natualizadose,\u00e0luzdarealidadedecadamomento,doest\u00e1gioderealiza\u00e7\u00e3ode\ncada um e do prop\u00f3sito que renovamos com a sociedade, precisam sinalizar\n\num novo tempo.\n\nPor isso, apresentamos a seguir, algumas ideias iniciais sobre a nossa cidade.\n\nNosso programa de governo est\u00e1, e seguir\u00e1 at\u00e9 final da campanha, sendo\nelaborado por c\u00e2maras tem\u00e1ticas que incluem os melhores pensadores,\nt\u00e9cnicos e lideran\u00e7as das diversas \u00e1reas, com ampla consulta \u00e0 popula\u00e7\u00e3o, nos\n\nbairros, pelas redes, nas universidades e demais espa\u00e7os p\u00fablicos.\n\nEleser\u00e1umguiadin\u00e2micoecolaborativo.Estar\u00e1aberto\u00e0contribui\u00e7\u00e3odetodas\n\naspessoasquepensamequeremumaAracajusustent\u00e1veleacadadiamelhor.\n\n\nAracaju hoje e para as pr\u00f3ximas gera\u00e7\u00f5es.\nUma cidade integrada.\n\n\nA solu\u00e7\u00e3o para os problemas de Aracaju e sua prepara\u00e7\u00e3o para o futuro que\nqueremos passa pela vis\u00e3o de uma cidade integral, integrada e multilateral.\nEduca\u00e7\u00e3o, sa\u00fade, transporte e mobilidade urbana inteligente, seguran\u00e7a,\n\nmoradia,s\u00e3oaspectosqueandamjuntoseasolu\u00e7\u00e3odeumtemimpactopositivo\npara a solu\u00e7\u00e3o do outro. Ao mesmo tempo, \u00e9 necess\u00e1rio compreend\u00ea-la como\numconjunto,queserelacionacomasdemaiscidadesdaregi\u00e3ometropolitana.\n\nOs moradores de todos esses locais se deslocam, trabalham e utilizam servi\u00e7os\np\u00fablicos ou privados que hoje est\u00e3o concentrados.\n\n\n\n\n                                                                        ", "                   EDVALDO E KATARINA\n                Compartilhara cidade, conectarvidas.\n\n\nConhe\u00e7a a seguir os principais COMPROMISSOS\n\nde EDVALDO e KATARINA para cada tema.\n\n       EDUCA\u00c7\u00c3O\n\n\nDiretrizes:\n\n\nGarantir o acesso e a qualidade da aprendizagem.\nPriorizaraalfabetiza\u00e7\u00e3oat\u00e9o\u00baanoeacorre\u00e7\u00e3odefluxocomfoconadistor\u00e7\u00e3o\nidade-s\u00e9rie.\n\nInspirar nos alunos a vontade de empreender \u2013 Educa\u00e7\u00e3o empreendedora.\nRefor\u00e7ar a intersetorialidade com a Sa\u00fade, a Assist\u00eancia Social, o Esporte, o\nMeio Ambiente, oTr\u00e2nsito, na perspectiva de uma educa\u00e7\u00e3o integral e cidad\u00e3.\n\n\nCompromissos:\n\n\n. Implantar a educa\u00e7\u00e3o integral na rede municipal de ensino, com espa\u00e7o/\ntempo de estudo centrado na experimenta\u00e7\u00e3o, no saber fazer e incorpora\u00e7\u00e3o\nsustent\u00e1vel das tecnologias digitais e assegurar a conectividade nas escolas e\n\npara professores e alunos \u00e0 Internet.\n. Ampliar a oferta de Educa\u00e7\u00e3o Infantil (vagas em creche) na perspectiva do\natendimento aos direitos de aprendizagem e desenvolvimento.\n\n. Intensificar a forma\u00e7\u00e3o continuada de professores para instrumentalizar a\npr\u00e1ticadocentecomvistasaodesenvolvimentodecompet\u00eanciasehabilidades\nfundamentais, previstas no curr\u00edculo.\n\n. Avan\u00e7ar no melhoramento da estrutura f\u00edsica das escolas, garantindo uma\nambi\u00eancia humanizada, com acessibilidade, inclus\u00e3o e seguran\u00e7a sanit\u00e1ria.\n. Consolidar a gest\u00e3o democr\u00e1tica incentivando a participa\u00e7\u00e3o e o controle\n\nsocial centrado no alcance de metas de desempenho educacional e de gest\u00e3o\nescolar e consolidar e ampliar o Pr\u00eamio Compromisso de Gest\u00e3o.\n\n\n\n                                                                         ", "                   EDVALDO E KATARINA\n                Compartilhara cidade, conectarvidas.\n\n\n.Fomentara\u00e7\u00f5esvoltadasparaaimplementa\u00e7\u00e3odetemasderelev\u00e2nciapara\no desenvolvimento da cidadania, tais como: empreendedorismo, educa\u00e7\u00e3o\n\nfinanceira, viol\u00eancia dom\u00e9stica e respeito \u00e0 mulher, quest\u00f5es \u00e9tnico-raciais,\neduca\u00e7\u00e3o para o tr\u00e2nsito e preven\u00e7\u00e3o ao uso drogas, entre outros.\n\n.Implantaratendimentopsicopedag\u00f3gicoparaosestudantescomdificuldades\ndeaprendizagemep\u00fablicoalvodaeduca\u00e7\u00e3oespecial.Ampliareaperfei\u00e7oaras\ncondi\u00e7\u00f5es de inclus\u00e3o de crian\u00e7as com defici\u00eancias.\n\n. Implantar Sistema de Avalia\u00e7\u00e3o da aprendizagem dos estudantes, para\nproduzir dados de desempenho, acompanhamento e constru\u00e7\u00e3o das\nestrat\u00e9gias pedag\u00f3gicas para melhoria dos indicadores educacionais, com\n\nfoco na corre\u00e7\u00e3o de fluxo: idade/ano.\n. Desenvolver a\u00e7\u00f5es intersetoriais de Educa\u00e7\u00e3o Ambiental e sustentabilidade,\nna perspectiva da contextualiza\u00e7\u00e3o e da interdisciplinaridade curricular.\n\n\n\n\n\n\n\n       SA\u00daDE\n\nDiretrizes:\n\n\nAmpliar e fortalecer a Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade e o acesso ao Sistema \u00danico\n\nde Sa\u00fade.\nAtuar em rela\u00e7\u00e3o aos grupos de usu\u00e1rios, com foco nas Linhas de Cuidados,\ndesde a promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, a preven\u00e7\u00e3o, a assist\u00eancia-diagn\u00f3stico, o\n\ntratamento e a reabilita\u00e7\u00e3o.\nRefor\u00e7ar a intersetorialidade com a Educa\u00e7\u00e3o, Assist\u00eancia Social, Esporte,\nSeguran\u00e7a, Defesa Civil, Servi\u00e7os P\u00fablicos, entre outras, no desenvolvimento\n\nde pol\u00edticas p\u00fablicas na Sa\u00fade.\n\n\n\n\n", "                  EDVALDO E KATARINA\n               Compartilhara cidade, conectarvidas.\n\n\n        ASSIST\u00caNCIA SOCIAL E SEGURAN\u00c7A\n\n        ALIMENTAR E NUTRICIONAL\n\nDiretrizes:\n\n\nAmpliaracoberturadaprote\u00e7\u00e3osocialb\u00e1sicaeespecialdoSUASnomunic\u00edpio.\nAvan\u00e7ar na pol\u00edtica de Assist\u00eancia em conjunto de outras pol\u00edticas articuladas,\n\ncomo emprego e renda, economia solid\u00e1ria, etc.\n\nCompromissos:\n\n\n. Ampliar a cobertura da Assist\u00eancia Social, com o reordenamento dos\nterrit\u00f3rios e aumento da capacidade instalada para atender \u00e0s fam\u00edlias nos\n\nterrit\u00f3riosmaisvulner\u00e1veis\u2013finalizaraimplanta\u00e7\u00e3odoCRASnodemar\u00e7oe\ndo CRAS no Santa Maria; implantar um CRAS no Bugio e um CRAS na Zona de\nExpans\u00e3o.\n\n. Ampliar trabalho com os jovens e com a comunidade, preparando para\no trabalho na pr\u00f3pria comunidade e com apoio ao empreendedorismo. O\n\nprograma de capacita\u00e7\u00e3o e forma\u00e7\u00e3o de m\u00e3o-de-obra precisa abrir portas no\nmercado de trabalho e gerar autonomia.\n.Ampliaratendimento\u00e0popula\u00e7\u00e3oidosa,comimplanta\u00e7\u00e3odoCentroDiado\n\nIdoso (com recursos j\u00e1 garantidos) no bairro Jos\u00e9 Conrado de Ara\u00fajo.\n. Criar a Central de Encaminhamento Social para apoio \u00e0s pessoas\nmais vulner\u00e1veis em temas como documenta\u00e7\u00e3o, acesso aos benef\u00edcios,\n\nrelacionamento com os \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos e privados (bancos por exemplo), etc.\n. Implantar Projeto \u201cAssist\u00eancia Social Presente\u201d, que levar\u00e1 os servi\u00e7os dos\nCRAS e CREAS para \u00e1reas p\u00fablicas em dias espec\u00edficos para alcance de mais\n\nusu\u00e1rios.\n. Fortalecer a Rede Socioassistencial Privada: assessorar t\u00e9cnica e\nfinanceiramente as Entidades N\u00e3o Governamentais com v\u00ednculo ao SUAS para\n\naperfei\u00e7oar os servi\u00e7os prestados pelas mesmas.\n\n\n                                                                      ", "                   EDVALDO E KATARINA\n                Compartilhara cidade, conectarvidas.\n\n\n         SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA MUNICIPAL,\n\n         PROTE\u00c7\u00c3O CIVIL E DIREITOS DO\n         CONSUMIDOR\n\nDiretrizes:\n\n\nFocar em uma pol\u00edtica de seguran\u00e7a humanizada e voltada para as pessoas.\nValorizar a Cultura da Paz e atua\u00e7\u00e3o pautada pelo respeito \u00e0 diversidade social\n\ne aos direitos humanos.\nRefor\u00e7arotrabalhointersetorialentreassecretariasmunicipaisedemais\u00f3rg\u00e3os\nde Seguran\u00e7a P\u00fablica.\n\nTornar Aracaju uma Cidade Resiliente, com mitiga\u00e7\u00e3o e adapta\u00e7\u00e3o\nfrente \u00e0s Mudan\u00e7as Clim\u00e1ticas \u2013 projeto que enfatiza os dez objetivos de\ndesenvolvimentosustent\u00e1velinstitu\u00eddospelaONU,afimdereduzirosriscosde\n\ndesastres que fazem parte do desenho urbano e das estrat\u00e9gias para alcan\u00e7ar\no desenvolvimento sustent\u00e1vel.\nFortalecer, implementar e acompanhar as pol\u00edticas de defesa do consumidor\n\nno munic\u00edpio de Aracaju, por meio do Procon Municipal.\n\n\n\n\n\nCompromissos:\n\n\n. Implantar o cercamento eletr\u00f4nico da cidade, com c\u00e2meras e softwares de\nqualidade, leitura de placas e reconhecimento facial.\n\n.Avan\u00e7arnosistemadevideomonitoramentointegradoevigil\u00e2nciaeletr\u00f4nica\ne na integra\u00e7\u00e3o com o Centro de Controle Operacional \u2013 CCO da SMTT.\n.Valorizar e estruturar o corpo e a forma\u00e7\u00e3o continuada da GMA.\n\n. Intensificar o alcance da Patrulha Maria da Penha, de prote\u00e7\u00e3o e assist\u00eancia\n\u00e0s mulheres vitimas de viol\u00eancias em medidas protetivas da Justi\u00e7a.\n\n\n                                                                          ", "                   EDVALDO E KATARINA\n                Compartilhara cidade, conectarvidas.\n\n\n\n        SUSTENTABILIDADE, MEIO AMBIENTE\n\n        E PROTE\u00c7\u00c3O ANIMAL\n\nDiretrizes:\n\n\nIncentivar os programas inovadores com sustentabilidade.\nVer na sustentabilidade um par\u00e2metro, em conson\u00e2ncia com um ambiente\nfavor\u00e1vel aos neg\u00f3cios.\n\n\nCompromissos:\n\n\n. Assegurar maior efici\u00eancia no processo de licenciamento ambiental, com\nLicenciamento Ambiental Automatizado, com a emiss\u00e3o instant\u00e2nea dos\nCertificados de Dispensa de Licen\u00e7a e acelera\u00e7\u00e3o dos processos ordin\u00e1rios.\n\nSeparar os processos complexos dos processos simplificados que devem sair\nimediatamente \u2013 agilizar de forma imediata as dispensas de licenciamento no\n\nAjuInteligente (verificar os requisitos e emitir a certifica\u00e7\u00e3o) e posteriormente\nauditar os documentos e/ou avaliar in loco.\n. Elaborar e Implantar o Plano Municipal de Arboriza\u00e7\u00e3o, com \u00eanfase no\n\nInvent\u00e1rio Florestal da Cidade de Aracaju; no plantio de esp\u00e9cies nativas,\nend\u00eamicaseamea\u00e7adasdeextin\u00e7\u00e3oenaimplementa\u00e7\u00e3odecorredoresverdes,\nvisandoamelhoriadomicroclimalocale,consequentemente,daqualidadede\n\nvida da popula\u00e7\u00e3o aracajuana.\n. Implantar unidades de conserva\u00e7\u00e3o municipal, com \u00eanfase na prote\u00e7\u00e3o do\nmanguezal, ecoturismo e educa\u00e7\u00e3o ambiental nos Parques Municipais Poxim,\n\nTramanda\u00ed e Lamar\u00e3o.\n. Elaborar e Implantar o Programa de Educa\u00e7\u00e3o Ambiental Digital, por meio\nda amplia\u00e7\u00e3o dos canais de intera\u00e7\u00e3o entre as a\u00e7\u00f5es ambientais da Prefeitura\n\ncom a popula\u00e7\u00e3o aracajuana.\n. Implantar ecobarreiras nos canais da cidade visando impedir que res\u00edduos\n\n\n\n                                                                         ", "                   EDVALDO E KATARINA\n                Compartilhara cidade, conectarvidas.\n\n\nEstruturar a a\u00e7\u00e3o de direitos humanos e civiliza\u00e7\u00e3o em quatro eixos principais:\n\n      a. Defesa e afirma\u00e7\u00e3o de direitos fundamentais;\n      b. Educa\u00e7\u00e3o e cultura;\n      c. Emprego e empreendedorismo;\n\n      d. Seguran\u00e7a e sa\u00fade.\n\n\nCompromissos:\n\n. Implantar espa\u00e7o de assessoria do governo municipal na constru\u00e7\u00e3o\n\nda agenda, na formula\u00e7\u00e3o, nos processos decis\u00f3rios, na implementa\u00e7\u00e3o e\navalia\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas, medidas, a\u00e7\u00f5es, projetos e programas de\n\npromo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o, preven\u00e7\u00e3o e repara\u00e7\u00e3o dos direitos humanos, que ter\u00e3o\ncomo ponto de partida, a humaniza\u00e7\u00e3o, emancipa\u00e7\u00e3o, transforma\u00e7\u00e3o social e\nincremento da a\u00e7\u00e3o pol\u00edtica dos sujeitos coletivos \u2013 lideran\u00e7as comunit\u00e1rias,\n\ncoletivos, f\u00f3runs, movimentos, organiza\u00e7\u00f5es sociais e conselhos municipais\n\u2013 para a constru\u00e7\u00e3o de realidades mais livres, igualit\u00e1rias e fraternas para as\n\ncomunidades aracajuanas.\n. Implementar espa\u00e7o de assessoramento do governo municipal na\naplica\u00e7\u00e3o do conhecimento cient\u00edfico em pesquisas, an\u00e1lises e resolu\u00e7\u00e3o\n\nde problemas econ\u00f4micos, sociais, culturais e ambientais do munic\u00edpio de\nAracaju, fazendo da ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o eixos fundamentais para\npensar o desenvolvimento sustent\u00e1vel da cidade, com respeito \u00e0 cidadania,\n\n\u00e0 democracia e aos direitos humanos, promovendo a aproxima\u00e7\u00e3o da gest\u00e3o\np\u00fablica com o ensino, a pesquisa, a extens\u00e3o e a inova\u00e7\u00e3o social, atrav\u00e9s do\n\nfinanciamento de pesquisas aut\u00f4nomas ou em parceria com universidades e\ninstitutos de pesquisa.\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n                                                                        ", "                   EDVALDO E KATARINA\n                Compartilhara cidade, conectarvidas.\n\n\nEduca\u00e7\u00e3o; grade curricular transversal integrando os quadros da Secretaria\n\nMunicipal de Educa\u00e7\u00e3o e expertises t\u00e9cnicas das \u00e1reas econ\u00f4mica e de\nplanejamento de secretarias municipais.\n. Requalificar o Centro Cultural de Aracaju, na Pra\u00e7a GeneralValad\u00e3o, criando\n\numaprograma\u00e7\u00e3oefetivadequartaadomingonoCineValmirAlmeidaeTeatro\nJo\u00e3o Costa, al\u00e9m da implanta\u00e7\u00e3o de uma cafeteria e sala de exposi\u00e7\u00f5es.\n\n. Requalificar as bibliotecas Clodomir Silva, no Siqueira Campos, e Ivone\nde Menezes, no Augusto Franco, criar um Centro Cultural de Converg\u00eancia\nMidi\u00e1tica e uma biblioteca p\u00fablica virtual.\n\n. Expandir o projeto Ocupe a Pra\u00e7a para bairros de Aracaju, em vers\u00f5es\nsemanais; articular com as feiras criativas e os coletivos urbanos que atuam,\nprincipalmente, na periferia.\n\n. Realizar editais para produ\u00e7\u00e3o liter\u00e1ria.\n.Criarumafeirasemanaldeantiguidadeseartesanatoslocaisaoss\u00e1badosna\n\nPra\u00e7a GeneralValad\u00e3o, com apresenta\u00e7\u00e3o de artistas locais.\n. Transformar o N\u00facleo de Produ\u00e7\u00e3o Audiovisual (NPD) em Laborat\u00f3rio de\nNarrativasAudiovisuais,comfinanciamentoecompradasprodu\u00e7\u00f5eseexibi\u00e7\u00e3o\n\nno Centro Cultural e em circuitos nos bairros.\n. Requalificar a Galeria de Arte \u00c1lvaro Santos.\n\n. Implantar editais trimestrais dirigidos \u00e0s principais cadeias produtivas da\ncultura em Aracaju.\n\n\n\n\n         INOVA\u00c7\u00c3O,EXCEL\u00caNCIA DA GEST\u00c3O,INTEGRIDADE,\n         TRANSPAR\u00caNCIA E PROTAGONISMO DAS PESSOAS.\n\n\n\nDiretrizes:\n\nFazer a converg\u00eancia e incorporar o protagonismo do cidad\u00e3o. Gest\u00e3o\n\ncolaborativa, n\u00e3o somente a partir de plataformas colaborativas, mas com\n\n\n", "                   EDVALDO E KATARINA\n                Compartilhara cidade, conectarvidas.\n\n\n\n\n        EXCEL\u00caNCIA DA GEST\u00c3O\n\n\nCompromissos:\n\n\n. Automatizar, atrav\u00e9s do uso de intelig\u00eancia artificial, o fluxo de dados no\nAjuinteligentedeformaapermitiromenorn\u00fameroposs\u00edveldetramita\u00e7\u00f5esna\n\nsolicita\u00e7\u00e3o do cidad\u00e3o.\n.Integrarasinforma\u00e7\u00f5espresentesnosdiversosbancosdedadosdaPrefeitura\nMunicipal (ou de outros \u00f3rg\u00e3os mediante conv\u00eanio) com a finalidade de exigir\n\no menor n\u00famero poss\u00edvel de documentos fornecidos pelo cidad\u00e3o para a\ninstru\u00e7\u00e3o do processo administrativo. Aplicar a ideia de certid\u00e3o inteligente, a\nqualconter\u00e1emum\u00fanicodocumentodigitaltodaainforma\u00e7\u00e3orelevantepara\naan\u00e1lisedassolicita\u00e7\u00f5es,comatualiza\u00e7\u00e3odosdadosemtemporealatrav\u00e9sde\n\nintegra\u00e7\u00e3o (API).\n.Adaptaross\u00edtioseletr\u00f4nicosdaPrefeituraparaquepossamserutilizadospor\ntodas as pessoas com defici\u00eancia. As necessidades que a\u201cacessibilidade web\u201d\n\npretende abordar incluem: visual, motora, auditiva e cognitiva / intelectual.\n. Ampliar a rede de fibra \u00f3tica municipal (RIMA) e uma melhor explora\u00e7\u00e3o do\npotencial da rede atual.\n. Criar a Escola de Governo e Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (Esgap) EAD, como uma\n\nmodalidade virtual do modelo j\u00e1 existente, buscando aumentar o alcance das\naulas e o leque de cursos ofertados e estabelecer pr\u00e1ticas laboratoriais, com\no objetivo de consolidar os conhecimentos ofertados e alinhar as teorias e\n\npr\u00e1ticas com o desenvolvimento de a\u00e7\u00f5es do cotidiano de trabalho.\n. Garantir a promo\u00e7\u00e3o da qualidade de vida do servidor, implementando o\nexame peri\u00f3dico e fortalecendo o programa Servidor Saud\u00e1vel, e ofertando\natendimento psicossocial e nutricional de maneira presencial e/ou com\n\nconsultas realizadas remotamente.\n. Darcontinuidade\u00e0spol\u00edticasdevaloriza\u00e7\u00e3odoservidoreaoreconhecimento\nde direitos.\n\n. Instituir Gest\u00e3o por compet\u00eancias e com foco no atendimento do cidad\u00e3o.\n\n\n                                                                          ", "Caso queria saber mais detalhes de cada compromisso de\n\nEDVALDO E KATARINA ou deseje participar dos grupos\nde trabalho para seguir aprimorando as propostas, acesse\n\nwww.edvaldonogueira.com.brou direcione o celular para\no c\u00f3digo abaixo.\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n                                                              ", "             EDVALDO E KATARINA\n           Compartilhara cidade, conectarvidas.\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n"]}]