[{"keywords": "p\u00fablico, apoio, todos, pessoas, cidade, integra\u00e7\u00e3o, processo, popula\u00e7\u00e3o, bem, sistema", "pages_relationeds": ["1", "9", "13", "14", "35", "37", "38", "39", "40"], "data": ["-", "                                                                                                              \n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nFONTE:https://cidades.ibge.gov.br/brasil/se/aracaju/pesquisa//?indicador=&ano=&tipo=ranking\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nFONTE:https://cidades.ibge.gov.br/brasil/se/aracaju/pesquisa//?indicador=&ano=&tipo=ranking", "                                                                                          \n\n\nDESENVOLVIMENTOECON\u00d4MICO,INCENTIVOAO\n\nEMPREENDEDORISMO,GERA\u00c7\u00c3ODE EMPREGOE RENDA E\n\nAPOIO AO MICROEMPREENDEDOR\n\n\nAtualmente o governo municipal de nossa capital adota medidas que desestimulam e engessam a\n\natividade empreendedora. Processos altamente burocr\u00e1ticos, morosos, tributos e fiscaliza\u00e7\u00f5es de\ncar\u00e1ter punitivo, os quais aliados aos impostos estaduais e federais, claramente n\u00e3o colaboram\n\npara que nossa Aracaju seja vista como um ambiente f\u00e9rtil para se empreender, gerar emprego e\nrenda.\n\n\n\nA ado\u00e7\u00e3o de novas posturas, metas e objetivos no tocante \u00e0 fiscaliza\u00e7\u00e3o de \u00f3rg\u00e3os municipais\nvisando uma atua\u00e7\u00e3o que objetive o processo educativo do empreendedor e uma melhor\n\nexperi\u00eancia ao consumidor final, acabar\u00e1 assim com a \u201cind\u00fastria de multas\u201d que pune o\nmicroempreendedor e n\u00e3o gera benef\u00edcio algum ao consumidor e pagador de impostos.\n\n\n\nPrecisamos iniciar um movimento que impulsione o desenvolvimento econ\u00f4mico de nossa cidade,\nque n\u00e3o s\u00f3 incentive o empreendedorismo mas comotamb\u00e9m d\u00ea apoio aos microempreendedores\n\nque j\u00e1 est\u00e3o em atividade. \u00c9 preciso estimular a gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda por meio de medidas\nque desmistifiquem a ideia pr\u00e9 concebida de que o empreendedor \u00e9 o vil\u00e3o e que todos devemos\n\nolhar para o Estado como o provedor de todas as necessidades.\n\n\nAruptura desse paradigma se dar\u00e1 por umareformaeducacional ecultural profunda, masperpassa\n\npor adotarmos medidas que garantam desde j\u00e1 um ambiente mais saud\u00e1vel para se fazer neg\u00f3cios\ne transforme o poder p\u00fablico em parceiro dos empreendedores.\n\n\n\nEm um levantamento recente feito pelo SEBRAE, pelo menos  milh\u00f5es de funcion\u00e1rios foram\ndemitidos em raz\u00e3o da pandemia. \u00c9 preciso urgentemente adotar medidas que visem incentivar o\n\nempreendedorismo e garantir que mais empresas n\u00e3o venham a fechar suas portas como\nconsequ\u00eancia da recess\u00e3o econ\u00f4mica em que vivemos. O caminho pode ser tortuoso, mas cabe\n\nao poder p\u00fablico adotar medidas que pavimentem esse caminho e principalmente servir\n\nefetivamente como parceiro e n\u00e3o como fator desestimulante da cultura empreendedora da nossa\ngente.\n\n\nSomos um povo empreendedor, portanto merecemos toda a aten\u00e7\u00e3o e respeito do estado\n\nbrasileiro. Umapesquisa chamada \u201c Empreendedorismo no Brasil \u2013 Relat\u00f3rio executivo \u201d, com\n\ndados do Global Entrepreneurship Monitor (GEM) e apoio de IBQP, Sebrae e UFPR no Brasil,", "                                                                                            \n\n\nmostrou que a taxa de empreendedorismo no Brasil \u00e9 de % entre a popula\u00e7\u00e3o de  a  anos,\n\no que equivale a aproximadamente , milh\u00f5es.\n\n\nEm um outro relat\u00f3rio sobre empreendedorismo, feito pela MindMiners e encomendado pelo\n\nPayPal, dados interessant\u00edssimos foram levantados:\n\n\n\u2022 A maioria \u00e9 de jovens de  a  anos (%), seguidos dos grupos de  a  anos (%), de\n   a  (%) e com  anos ou mais (%).\n\n\n\n\u2022 Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 maior motiva\u00e7\u00e3o para ter e/ou criar um neg\u00f3cio pr\u00f3prio, as maiores foram ter mais\n  liberdade e/ou autonomia (%), a percep\u00e7\u00e3o de uma oportunidade (%) e deixar de ser\n\n  empregado (%). % estavam frustrados com o mercado de trabalho tradicional e % viram\n\n  como uma necessidade.\n\n\n\u2022 % concordam em ter medo de fechar seu neg\u00f3cio caso ele n\u00e3o d\u00ea certo, enquanto %\n\n  concordam ter medo de n\u00e3o conseguir investidores.\n\n\n\u2022 Desde a ideia at\u00e9 a abertura da empresa, foi necess\u00e1rio um ano para % dos respondentes,\n\n  per\u00edodo que foi de um a tr\u00eas anos para % deles, de  a  anos para % e de mais de  anos\n  para %.\n\n\nEsses dados deixam claro n\u00e3o s\u00f3 o perfil empreendedor do brasileiro, mas tamb\u00e9m nos aponta a\n\nclara falta de incentivo traduzida no medo de fechar as portas, a burocracia e a aus\u00eancia de\n\nprocessos pensados para quem empreende traduzidos no tempo necess\u00e1rio para se tirar um\nprojeto do papel.\n\n\n\nDiante dos fatos apresentados, nos comprometemos a adotar as seguintes propostas para iniciar\no processo de revers\u00e3o desse quadro.\n\n\n\nCADASTRO DIGITAL\u00daNICO DO EMPREENDEDOR\n\n\n.Cria\u00e7\u00e3o do cadastro \u00fanico do empreendedor: plataforma digital na qual todos os documentos do\nempreendedor e do seu neg\u00f3cio ser\u00e3o digitalizados e autenticados digitalmente. Atrav\u00e9s dessa\n\nplataforma todos os \u00f3rg\u00e3os do setor p\u00fablico poder\u00e3o acessar estes documentos, evitando assim o\n\nprocesso burocr\u00e1tico de apresenta\u00e7\u00e3o de documentos id\u00eanticos sempre que solicitado pelo ente\nestatal. A prefeitura seguir\u00e1 todo o processo de transforma\u00e7\u00e3o digital j\u00e1 em curso no Brasil,\n\nutilizando da inova\u00e7\u00e3o e da tecnologia para facilitar a vida de quem gera emprego e renda.", "                                                                                           \n\n\n- Campeonatos entre bairros\n\n\nCULTURA\n\n\nCURTA + ARACAJU\n\n- Calend\u00e1rio de eventos bimestrais;\n\n- Parceria p\u00fablico privada;\n- Atra\u00e7\u00f5es locais;\n\n- Atra\u00e7\u00f5es nacionais;\n\n- Feira de artesanato;\n- Comidas t\u00edpicas;\n\n- Entretenimento para todos;\n\n- Gerar engajamento em redes sociais;\n- Apoio log\u00edstico da prefeitura;\n\n\nFEIRA DO MANGUE\n\n\n\n- Calend\u00e1rio de evento anual;\n- Feira de iguarias locaisl;\n\n- Fomentar o conhecimento de iguarias locais como Aratu, caranguejo, Sururu, Siri;\n\n- Participa\u00e7\u00e3o de restaurantes locais com pratos em valores acess\u00edveis;\n- Shows com atra\u00e7\u00f5es locais;\n\n- Gerar engajamento em redes sociais;\n\n- Apoio log\u00edstico da prefeitura;\n\nARARA COM CAJU\n\n\n\n- Micro eventos musicais, de dan\u00e7a, circense, teatral em bairros da cidade utilizando pra\u00e7as e\nparques de bairro;\n\n- Apenas artistas locais;\n\n- Estruturar pra\u00e7as e parques para receber tais atra\u00e7\u00f5es;\n- Gerar engajamento em redes sociais;\n\n- Calend\u00e1rio de eventos semanais;\n\n- Apoio log\u00edstico da prefeitura;", "                                                                                             \n\n\n\nMOBILIDADE URBANA\n\n\n\nPromover a integra\u00e7\u00e3o das Pol\u00edticas P\u00fablicas de transporte, tr\u00e2nsito e acessibilidade.\n\n\nA inten\u00e7\u00e3o \u00e9 proporcionar o amplo e democr\u00e1tico acesso aos espa\u00e7os urbanos de forma segura e\n\nsustent\u00e1vel, priorizando sempre a implementa\u00e7\u00e3o dos sistemas de transportes coletivos, dos\nmeios n\u00e3o motorizados (ciclistas e pedestres), integrando-se com as mais diversas modalidades\n\nde transporte. \u00c9 imperiosa a implementa\u00e7\u00e3o do conceito de acessibilidade universal para garantir\n\na mobilidade de idosos, das pessoas com defici\u00eancia ou com restri\u00e7\u00e3o de locomo\u00e7\u00e3o.\n\n\nPromover a pol\u00edtica p\u00fablica de cal\u00e7adas livres\n\n\nProporcionar o acesso \u00e0s pessoas ao livre deslocamento de pedestres e usu\u00e1rios ao passeio\n\np\u00fablico, promovendo o nivelamento das cal\u00e7adas atrav\u00e9s do convencimento e conscientiza\u00e7\u00e3o\n\npara que todos possam ter acesso a todas as localidades com facilidade e seguran\u00e7a, dando\nprioridade \u00e0s pessoas com defici\u00eancia, seja qualquer defici\u00eancia, seja ela visual, motora, etc.\n\n\nPromover a constru\u00e7\u00e3o de ciclovias e ciclofaixas\n\n\n\nAracaju \u00e9 uma cidade plana em quase toda a sua totalidade, possui um clima agrad\u00e1vel durante\ntodo o ano, e a promo\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas p\u00fablicas dos transportes alternativos, como a bicicleta\n\nprecisa ser estimulado com a cria\u00e7\u00e3o de ciclovias e ciclofaixas interligadas e integradas por toda\n\na cidade.\n\n\nPromover a organiza\u00e7\u00e3o e disciplinamento do fluxo dos ve\u00edculos\n\n\nDesenvolver a constru\u00e7\u00e3o dos corredores de transportes p\u00fablicos nas principais avenidas da\n\ncapital, promovendo a mais integra\u00e7\u00e3o entre as linhas, criando linhas troncais e linhas radiais que\n\natendam a toda popula\u00e7\u00e3o de modo eficiente, r\u00e1pido e eficaz, gerando confian\u00e7a e credibilidade \u00e0\npopula\u00e7\u00e3o.\n\n\n\nAl\u00e9m dos corredores para o transporte p\u00fablico, \u00e9 necess\u00e1rio criar vias de tr\u00e2nsito misto (ve\u00edculos\nde passeio e \u00f4nibus), bem como vias de tr\u00e2nsito exclusivo para autom\u00f3veis, facilitando o acesso\n\ndas pessoas, n\u00e3o s\u00f3 para o deslocamento do transporte individual, como tamb\u00e9m do coletivo.", "                                                                                              \n\n\nPromover a efic\u00e1cia entre os munic\u00edpios da Grande Aracaju no que tange ao transporte p\u00fablico,\n\ntrazendo mais conforto e efici\u00eancia para os cidad\u00e3os.\n\n\nA integra\u00e7\u00e3o dos sistemas de transporte e tr\u00e2nsito devem constar a inclus\u00e3o da bicicleta p\u00fablica\n\ncompartilhada, facilitando o uso desse modal pelo maior n\u00famero de pessoas poss\u00edvel e\n\nfomentado o uso para todas as possibilidades, n\u00e3o s\u00f3 para o lazer, mas tamb\u00e9m para o trabalho\ne estudo.\n\n\n\nPromover as Rotas para o Turismo terrestre\n\n\nDesenvolver rotas em Aracaju que promova o turismo municipal, inserindo nessas a inclus\u00e3o de\n\nt\u00e1xis, transportes alternativos, transporte coletivo de massa, como tamb\u00e9m o transporte individual\ne as ciclovias e ciclofaixas, todos integrados e buscando a mesma finalidade.\n\nInformatiza\u00e7\u00e3o do Tr\u00e2nsito e do Transporte\n\n\nCriar uma sala de Comando e Controle para o Transporte e o Tr\u00e2nsito, para que se controle\n\nremotamente, os corredores de transporte, fiscalizar o itiner\u00e1rio dos \u00f4nibus, controlar abertura e\n\nfechamento de sem\u00e1foros, orienta\u00e7\u00e3o de tr\u00e2nsito, pain\u00e9is de informa\u00e7\u00f5es, e melhor e mais r\u00e1pido\natendimento aos acidentes de tr\u00e2nsito, com a libera\u00e7\u00e3o mais r\u00e1pida da via, para promover o melhor\n\nfluxo de ve\u00edculos.\n\n\nCursos de Aperfei\u00e7oamento e Capacita\u00e7\u00e3o de Agentes de Tr\u00e2nsito\n\n\n\nOs agentes de tr\u00e2nsito s\u00e3o respons\u00e1veis pelo bom andamento da mobilidade urbana, e portanto,\nprecisam estar bem treinados e educados para bem desempenhar a sua fun\u00e7\u00e3o primordial,\n\natendendo bem aos usu\u00e1rios da via, realizando a concilia\u00e7\u00e3o entre os envolvidos em acidentes, e\n\norientando o tr\u00e2nsito quando for necess\u00e1ria a interven\u00e7\u00e3o humana.\n\n\nModerniza\u00e7\u00e3o da frota de \u00d4nibus e Licita\u00e7\u00e3o do Transporte P\u00fablico\n\n\nA Licita\u00e7\u00e3o \u00e9 imprescind\u00edvel para o bom funcionamento do Transporte P\u00fablico na grande Aracaju.\n\n\u00c9 necess\u00e1rio que se realize o processo licitat\u00f3rio para que se possa cobrar as melhorias\n\nnecess\u00e1rias e a exig\u00eancia de um bom servi\u00e7o prestado. Acontecendo a Licita\u00e7\u00e3o, a frota do\ntransporte precisa ser modernizada e exigida a melhoria da qualidade do material oferecido \u00e0\n\npopula\u00e7\u00e3o, com aperfei\u00e7oamento e um melhor servi\u00e7o prestado a todos que s\u00e3o usu\u00e1rios da do\n\nTransporte na Grande Aracaju.", "                                                                                              \n\n\n\n\nPrincipais desafios no transporte p\u00fablico\n\n\n.Licita\u00e7\u00e3o do transporte p\u00fablico coletivo (regulamentar as obriga\u00e7\u00f5es garantindo seguran\u00e7a\n\nj\u00faridica);\n\n. Consolidar as integra\u00e7\u00f5es entre os munic\u00edpios de Socorro, S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o e Barra dos\nCoqueiros ;\n\n. Redimensionar as integra\u00e7\u00f5es, ajustando a oferta de servi\u00e7o \u00e0 demanda da popula\u00e7\u00e3o;\n\n. Contrata\u00e7\u00e3o de fiscais para os terminais (capacitar para o atendimento \u00e0 popula\u00e7\u00e3o);\n. Realizar fiscaliza\u00e7\u00e3o nas empresas de \u00f4nibus quanto aos itens de seguran\u00e7a da frota;\n\n. Avaliar a rede de transporte p\u00fablico propondo mudan\u00e7as e readequa\u00e7\u00f5es;\n\n. Implanta\u00e7\u00e3o do sistema de integra\u00e7\u00e3o temporal;\n. Criar nos terminais um local de repouso para os colaboradores do transporte p\u00fablico\n\n(humanizar);\n\n. Reformados terminais de integra\u00e7\u00e3o da capital e munic\u00edpios da grande Aracaju;\n. Ordenar o acesso de embarque e desembarque dos passageiros nos terminais de integra\u00e7\u00e3o,\n\nde acordo com as novas normas estabelecidas pela OMS, em tempos de pandemia;\n\n. Implanta\u00e7\u00e3o de um plano de seguran\u00e7a para os usu\u00e1rios, nos terminais de integra\u00e7\u00e3o\n.Sistem\u00e1tica para avalia\u00e7\u00e3o permanente da qualidade do transporte coletivo e de indicadores de\n\ntr\u00e2nsito:\n\n.Implanta\u00e7\u00e3o de \u201csistema de monitoramento por GPS\u201d.\n.Incremento da ouvidoria Implanta\u00e7\u00e3o de telefone .\n\n.Redu\u00e7\u00e3o no tempo de deslocamento, especialmente entre os locais de moradia e trabalho.\n\n.Redistribuir o espa\u00e7o vi\u00e1rio, considerando o que preconiza a Lei de Mobilidade, ou seja a\nprioriza\u00e7\u00e3o dos meios de transporte coletivos.\n\n\n\nModerniza\u00e7\u00e3o do sistema de controle de tr\u00e1fego:\n\n\n.Implanta\u00e7\u00e3o de \u201csem\u00e1foros inteligentes e botoeiras acess\u00edveis (com sinais sonoros) para\n\npedestres PCD \u2013 pessoas com defici\u00eancia\u201d.\n\n\nControle e gest\u00e3o dos estacionamentos p\u00fablicos urbanos:\n\n\n.Implanta\u00e7\u00e3o de \u201csistema rotativo p\u00fablico gratuito\u201d, ampliando a oferta de vagas em locais\n\nde grande demanda.", "                                                                                              \n\n\nMelhoria do sistema de transporte\n\n\n\n.Elabora\u00e7\u00e3o e encaminhamento \u00e0 C\u00e2mara dos vereadores do \u201cPlano de Mobilidade\nUrbana de Aracaju\u201d.\n\n.Implanta\u00e7\u00e3o, melhoria e reforma de abrigos de \u00f4nibus\n\n. Licita\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o de Transporte P\u00fablico Coletivo.\n.Regulamenta\u00e7\u00e3o do Motot\u00e1xi.\n\n Implanta\u00e7\u00e3o de abrigos para moto t\u00e1xi\n\n. Implanta\u00e7\u00e3o de \u201csinaliza\u00e7\u00e3o tur\u00edstica\u201d na cidade e zona de praias\n.Revitaliza\u00e7\u00e3o da \u201csinaliza\u00e7\u00e3o horizontal e vertical\u201d das principais vias p\u00fablicas da Cidade.\n\n.Incremento do ATENDE, servi\u00e7o de transporte especial por agendamento, para pessoas com\n\nmobilidade reduzida, promovendo \u00e0 busca ativa dos usu\u00e1rios.\n.Intensificar a\u00e7\u00f5es educativas sistem\u00e1ticas de conscientiza\u00e7\u00e3o voltadas a garantir a seguran\u00e7a\n\nvi\u00e1ria utilizando entre as v\u00e1rias ferramentas, atividades l\u00fadicas, destinadas aos condutores de\n\nve\u00edculos automotores, ciclistas e pedestres.\n.Implementar pol\u00edticas p\u00fablicas que objetivem combater o ass\u00e9dio sexual e a viol\u00eancia no\n\ntransporte p\u00fablico contra a mulher e a a popula\u00e7\u00e3o LGBTQI+.\n\n.Retorno do sistema de bicicleta p\u00fablica em parceria p\u00fablico privada em integra\u00e7\u00e3o com o\ntransporte coletivo, bem comoimplementar pol\u00edticas de incentivo ao uso de bicicletas como modal\n\nde transporte.\n\n. Estabelecer uma discuss\u00e3o ampliada acerca dos aplicativos de transporte.\n. Reestabelecer o di\u00e1logo com as Representa\u00e7\u00f5es das diversas categorias, entre elas: T\u00e1xi,\n\nmotoristas e cobradores do transporte p\u00fablico."]}, {"keywords": "educa\u00e7\u00e3o, cidade, desenvolvimento, a\u00e7\u00f5es, trabalho, social, bem, popula\u00e7\u00e3o, gest\u00e3o, p\u00fablicas", "pages_relationeds": ["4", "7", "8", "11", "12", "22", "23", "24", "29", "30", "31", "34"], "data": ["                                                                                          \n\n\n INTRODU\u00c7\u00c3O\n\n\nO presente PLANO DE GOVERNO consolida as propostas e diretrizes estabelecidas para o nosso\n\nMunic\u00edpio, elaborado a partir do di\u00e1logo constru\u00eddo com \u00e0 popula\u00e7\u00e3o, al\u00e9m de estudo e busca\n\nminuciosa em banco de dados, identificando os setores e as camadas mais vulner\u00e1veis da\nsociedade, buscando ofertar pol\u00edticas p\u00fablicas que atendam aos seus anseios.\n\n\nTrata-se de um trabalho produzido por uma equipe multidisciplinar composta por profissionais com\n\nconhecimentos espec\u00edficos nas diversas \u00e1reas, a qual elaborou um programa a ser executado\ndurante a nossa gest\u00e3o contendo propostas eficientes, eficazes e efetivas, respeitando alegisla\u00e7\u00e3o\n\np\u00e1tria ea realidade or\u00e7ament\u00e1ria. \u00c9preciso governar pensando oser humano em sua integralidade,\ncuidando da Sa\u00fade, Educa\u00e7\u00e3o, Seguran\u00e7a P\u00fablica e Sustentabilidade.\n\n\n\n As pessoas devem ser colocadas como prioridade. Assim, constru\u00edmos um plano de governo\nfact\u00edvel, respons\u00e1vel e adequado a demanda dos aracajuanos, n\u00e3o arredando do compromisso\n\ncom a promo\u00e7\u00e3o da vida com dignidade, \u00e9tica e di\u00e1logo, de maneira a possibilitar uma gest\u00e3o\ndemocr\u00e1tica, participativa e eficiente.\n\n\nBuscaremos a recupera\u00e7\u00e3o da confiabilidade na gest\u00e3o p\u00fablica, restabelecendo as condi\u00e7\u00f5es de\n\nfuncionamento da cidade pautadas em um desenvolvimento econ\u00f4mico sustent\u00e1vel e justo,\ncomprometido com diretrizes estabelecidas em padr\u00f5es \u00e9ticos e transparentes. Teremos grandes\n\ndesafios a enfrentar, por\u00e9m junto com a sociedade faremos uma administra\u00e7\u00e3o vitoriosa,\ntransformando a cidade de ARACAJUem uma \u201cCidade de Oportunidade\u201d possibilitando adequadas\n\ncondi\u00e7\u00f5es de vida para todos, saindo do quadro atual no qual a cidade pertence a poucos.\n\n\n\n\n\n    \u201cComa for\u00e7anecess\u00e1riaparamudar,\n\n      Aracajuser\u00e1devolvidaa seupovo\u201d.\n                                                          GeorlizeTeles (Geo)", "                                                                                            \n\n\nDe acordo com o superintendente de Estudos e Pesquisas da Seplag- Secretaria de Estado do\n\nPlanejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o atrav\u00e9s do Observat\u00f3rio de Sergipe, Aracaju concentra ,%\n\ndo PIB sergipano, sendo a principal cidade na produ\u00e7\u00e3o de bens e servi\u00e7os, dados de .\n\n\nInevitavelmente, a nova realidade afetou de formaabrangente os indicadores sociais, econ\u00f4micos\n\ne financeiros. Por\u00e9m, para que possamos subsidiar estrat\u00e9gias de desenvolvimento e de\nconstru\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas faremos um apanhado de informa\u00e7\u00f5es e dados para tra\u00e7ar um\n\nperfil que caracterize o munic\u00edpio.\n\n\n\n\n                                Passa-se ent\u00e3o a considerar os indicadores abaixo descritos\n\n\nTendo completado  anos de sua funda\u00e7\u00e3o, a antiga col\u00f4nia de pescadores de Santo Ant\u00f4nio do\n\nAracaju, cresceu e transformou-se numa cidade acolhedora, linda com seus contrastes, cantada\n\nem verso e prosa. Com seu tra\u00e7ado geometricamente projetado em tabuleiro de xadrez, pensado\npelo engenheiro Jos\u00e9 Bas\u00edlio Sebasti\u00e3o Pirro, nossa cidade das araras e dos cajus, apresenta-se\n\nhoje com diversos problemas e muito mais complexa.\n\n\nSegundo o Panorama do IBGE Cidades , para , Aracaju est\u00e1 com uma popula\u00e7\u00e3o estimada\n\nde . habitantes. O \u00faltimo censo contabilizou apenas . com uma densidade\n\ndemogr\u00e1fica de ., hab/km\u00b2.\n\n\nJ\u00e1 em , o IBGE registrou que apenas ,% da popula\u00e7\u00e3o tinha uma ocupa\u00e7\u00e3o formal, com\n\numa renda m\u00e9dia de , sal\u00e1rios m\u00ednimos, todavia, quando o rendimento nominal foi estudado por\ndomic\u00edlio com at\u00e9 \u00bd sal\u00e1rio m\u00ednimo per capita, Aracaju ficou com apenas ,%, em \u00faltimo lugar\n\nno Estado de Sergipe e na posi\u00e7\u00e3o .\u00ba entre os  munic\u00edpios brasileiros.\n\n\nNo tocante ao PIB, em n\u00fameros absolutos, Aracaju teve em , segundo o mesmo IBGE,\n\n.., (R$ x.). Entretanto, quando comparada com a m\u00e9dia populacional, o PIB per\n\ncapita foi de R$ ., ficando em \u00ba colocado no Estado de Sergipe, perdendo para Canind\u00e9\nde S\u00e3o Francisco, Ros\u00e1rio do Catete, Laranjeiras e Itaporanga D\u2019Ajuda. Considerando que Aracaju\n\n\u00e9 a cidade commaior popula\u00e7\u00e3o do estado, evidencia-se uma necessidade urgente de crescimento\n\necon\u00f4mico, fomentando a gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda, especialmente, atrav\u00e9s do setor de\nservi\u00e7os, sem deixar de focarno turismo.", "                                                                                           \n\n\nAracaju dispunha, tamb\u00e9m segundo o IBGE,de . empresas locais, sendo que apenas .\n\nempresas/outras organiza\u00e7\u00f5es estavam em atua\u00e7\u00e3o em , o que representa um n\u00famero muito\n\nbaixo para a popula\u00e7\u00e3o ocupada de . e uma popula\u00e7\u00e3o estimada de .. Depreende-\nse dos dados a leitura de que temos um baixo n\u00famero de empreendedores, e isso decorre da\n\nburocracia exigida para a exist\u00eancia de uma empresa pelo excesso de tributos, taxas, tarifas e\n\nmultas que dificultam a vida do empreendedor. Em termos de ag\u00eancias banc\u00e1rias, Aracaju disp\u00f5e\nde  unidades.\n\n\n\nCom uma extens\u00e3o territorial de apenas . km\u00b2 e uma popula\u00e7\u00e3o de . estimada em\n, oIBGEtamb\u00e9m evidenciou que Aracaju disp\u00f5e de uma frotade ve\u00edculos diversos de .,\n\no que representa quase metade da popula\u00e7\u00e3o disputando a malha vi\u00e1ria de nossa Capital\n\nSergipana.\n\n\nAracaju disp\u00f5e de  bairros (alguns subdivididos em conjuntos), contando com  unidades\n\nescolares (p\u00fablicas e privadas), as quais cont\u00eam um corpo docente de . para educa\u00e7\u00e3o de\n. discentes, distribu\u00eddos em ensino infantil (.), ensino fundamental (.) e ensino\n\nm\u00e9dio (.).\n\n\nA s\u00e9rie hist\u00f3rica do IDEB evidenciada pelo IBGE mostra um pequeno crescimento no ensino\n\nfundamental menor (anos iniciais), de , em  para , em , bem como no ensino\n\nfundamental maior (anos finais), de . em  para . em , tendo, de um modo geral, um\ncrescimento muito t\u00edmido, estando, abaixo da meta e, quando comparado com outras cidades,\n\nficando em \u00aa colocada no cen\u00e1rio estadual e em \u00aa entre os  munic\u00edpios brasileiros,\n\nconsiderando-se apenas o ensino fundamental menor (anos iniciais).\n\n\nJ\u00e1 quanto ao ensino fundamental maior (anos finais), torna-se ainda mais dif\u00edcil, pois Aracaju est\u00e1\n\nem \u00ba lugar no Estado de Sergipe e em .\u00ba lugar em todo Brasil, conformequadros abaixo:", "                                                                                             \n\n\n DIRETIVAS GERAIS PARA O PLANO DE GOVERNO-\n\nMUN\u00cdCIPIO DE ARACAJU\n\n\nNossas a\u00e7\u00f5es governamentais est\u00e3o pautadas em diretrizes que norteiam a gest\u00e3o p\u00fablica com as\n\nquais pretendemos alcan\u00e7ar resultados        eficientes. Al\u00e9m disso, viabilizam o modelo de\n\ndesenvolvimento e\\ou estrat\u00e9gia de formata\u00e7\u00e3o da forma com podemos obter sucesso dos\natendimentos das metas previstas.\n\n\nEssas diretrizes visam focarnas necessidades b\u00e1sicas e urgentes de nossa popula\u00e7\u00e3o, viabilizando\n\num modelo de desenvolvimento pautado na retomada do crescimento, desenvolvimento econ\u00f4mico\n\ne cria\u00e7\u00e3o de emprego e renda.\n\n\n\n        Proporcionar condi\u00e7\u00f5es da melhoria dos \u00edndices de desenvolvimento humano\n\n\n\n\n        Equilibrar a m\u00e1quina p\u00fablica buscando a justa conta entre despesas e receitas.\n\n\n\n        Gerar emprego e renda, diversificando atividades econ\u00f4micas, buscando a retomada do\n        crescimento.\n\n\n\n\n        Reestruturar os servi\u00e7os p\u00fablicos e a credibilidade da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica de forma a\n        construir uma nova realidade, com a efetiva\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas eficientes e eficazes.\n\n\n\n\n        Proporcionar condi\u00e7\u00f5es da cidade receber novos investimentos p\u00fablicos e privados.\n\n\n\n\n\n        ambientais.librar o desenvolvimento econ\u00f4mico e urbano com a melhoria das condi\u00e7\u00f5es\n\n\n\n\n\n        Diante das diretivas, passamos a desenhar os eixos de trabalho, no qual propusemos\na\u00e7\u00f5es em cada Eixo, conforme descrito abaixo.", "                                                                                 \n\n\n\n.    EIXOS DE TRABALHO\n\n\nEsse projeto tem como proposta realizar de forma priorit\u00e1ria e dentro das diretivas tra\u00e7adas, as\n\na\u00e7\u00f5es especificas de cada eixo de trabalho, descritas a seguir.\n\n\nOs eixos foram pensados para que agrup\u00e1ssemos a\u00e7\u00f5es assemelhadas, no que pertine a\n\ntranspar\u00eancia, autiliza\u00e7\u00e3o de recursos financeiros ea capacidade de gest\u00e3o de resultados. No total\ndesenha-se  eixos, todos voltados ao interesse coletivo, ao compromisso com a retomada do\n\ncrescimento econ\u00f4mico e financeiro, a constru\u00e7\u00e3o coletiva das pol\u00edticas p\u00fablicas, ao equil\u00edbrio entre\n\no desenvolvimento urbano e o respeito ao meio ambiente.\n\n\n\n\n              \u2022DESENVOLVIMENTO ECON\u00d4MICO,INCENTIVO AO EMPREENDEDORISMO,\n              GERA\u00c7AO DE EMPREGO ERENDAE APOIO AO MICROEMPREENDEDOR\n\n\n             \u2022SAUDE\n\n\n             \u2022EDUCA\u00c7\u00c3O\n\n\n             \u2022SEGURAN\u00c7A\n\n              \u2022POL\u00cdTICASP\u00daBLICAS DEATENDIMENTO SOCIAL E ATEN\u00c7\u00c3O A GRUPOS\n              VULNER\u00c1VEIS\n\n\n             \u2022CULTURA, ESPORTEE LAZER\n\n\n             \u2022DESENVOLVIMENTO SUSTENT\u00c1VEL,MEIO AMBIENTEE MOBILIDADE URBANA", "                                                                                             \n\n\n\nEDUCA\u00c7\u00c3O\n\n\nDesonerar os cofres municipais das responsabilidades que n\u00e3o lhe s\u00e3o pr\u00f3prias. Essa narrativa\n\nn\u00e3o representa que o munic\u00edpio se eximir\u00e1 do trabalho em regime de coopera\u00e7\u00e3o, como prev\u00ea a\nLDB.\n\n\n\nO que se quer com isso \u00e9 priorizar, focarem propostas efetivas para seu \u00e2mbito de trabalho e fugir\ndas generalidades.\n\n\n\nO \u00cdndice de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica (Ideb) do munic\u00edpio de Aracaju \u00e9 de ., bem\nabaixo da meta de . estabelecida pelo IDEB.\n\n A trajet\u00f3ria do Ideb no munic\u00edpio mostra que, entre  e , h\u00e1 uma estagna\u00e7\u00e3o nos\nresultados.\n\n\n\n\nPRINCIPAIS A\u00c7\u00d5ES:\n\n\n\n    . Ampliar a oferta da Educa\u00e7\u00e3o Infantil na pr\u00e9-escola para crian\u00e7as de  (quatro) a  (cinco)\n       anos e em creches, de formaa atender crian\u00e7as at\u00e9  anos, de acordo com a demanda de\n\n       matr\u00edculas por bairro.\n\n    . Realizar levantamento de demandas por creche para a popula\u00e7\u00e3o de at\u00e9  anos.\n    . Ampliar e construir as unidades de educa\u00e7\u00e3o infantil, de acordo com as peculiaridades locais\n\n       e normas de acessibilidade.\n\n    . Manter a infraestrutura f\u00edsica das unidades de Educa\u00e7\u00e3o Infantil. Possibilitar a aquisi\u00e7\u00e3o de\n       equipamentos e materiais de consumo, visando a melhoria da rede f\u00edsica das escolas\n\n       p\u00fablicas de Educa\u00e7\u00e3o Infantil.\n\n    . Disponibilizar profissionais qualificados para compor o quadro de pessoal das unidades de\n       Educa\u00e7\u00e3o Infantil.\n\n    . Universalizar o ensino fundamental de  (seis) a  (quatorze) anos.\n    . Promover a universaliza\u00e7\u00e3o do Ensino Fundamental no prazo de  (quatro) anos,\n\n       assegurando apoio t\u00e9cnico e financeiro.\n\n    . Assegurar a realiza\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es preventivas \u00e0 situa\u00e7\u00f5es de discrimina\u00e7\u00e3o, preconceito e\n       outras formas de viol\u00eancia nas escolas.\n\n    . Desenvolver tecnologias pedag\u00f3gicas que contemplem de forma articulada as atividades\n\n       did\u00e1ticas entre escolas e o ambiente comunit\u00e1rio.", "                                                                                          \n\n\n.Realizar atividades extracurriculares de incentivo aos estudantes e de est\u00edmulo a\n\n   habilidades e incentivar a participa\u00e7\u00e3o dos pais ou respons\u00e1veis no acompanhamento dos\n\n   filhos.\n.Desenvolver a pr\u00e1tica de atividades esportivas nas escolas, articuladas ao esporte\n\n   educacional.\n\n.Assegurar a manuten\u00e7\u00e3o dos pr\u00e9dios escolares; a garantia de instala\u00e7\u00f5es adequadas para\n   o funcionamento de bibliotecas escolares, laborat\u00f3rios, quadros, salas de aulas, cozinhas,\n\n   refeit\u00f3rios ventilados, iluminados e com mobili\u00e1rio. Bem como materiais e recursos\n\n   pedag\u00f3gicos de suporte aos processos educacionais.\n\n.Alfabetizar todas as crian\u00e7as de  (seis) anos e trabalhar fortemente com a corre\u00e7\u00e3o de\n   fluxo escolar at\u00e9 o \u00ba ano.\n\n.Criar um programa estruturado para a corre\u00e7\u00e3o do fluxo escolar.\n\n.Ampliar para a popula\u00e7\u00e3o de  (quatro) a  (dezessete) anos com defici\u00eancia, transtornos\n   globais do desenvolvimento e altas habilidades ou superdota\u00e7\u00e3o o acesso \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o\n\n   B\u00e1sica e ao atendimento especializado, na rede regular de ensino, com a garantia do\n\n   sistema educacional inclusivo, de salas de recursos multifuncionais, escolas ou servi\u00e7os\n   especializados p\u00fablico ou conveniados.\n\n.Implantar salas de recursos multifuncionais e fomentar a forma\u00e7\u00e3o continuada de\n\n   professores para o atendimento educacional especializado nas escolas.\n\n.Promover a cria\u00e7\u00e3odo centro p\u00fablico de refer\u00eancia em educa\u00e7\u00e3o especial, em parceria com\n   as \u00e1reas de sa\u00fade e assist\u00eancia.\n\n.Ampliar a educa\u00e7\u00e3o em tempo integral nas escolas da Rede P\u00fablica de Ensino.\n\n.Adotar medidas para otimizar o tempo de perman\u00eancia dos alunos na escola, direcionando\n   a expans\u00e3o da jornada para o efetivo trabalho escolar, combinado com atividades\n\n   recreativas, esportivas e culturais.\n\n.Promover a articula\u00e7\u00e3o da escola com os diferentes espa\u00e7os culturais, esportivos e com\n   equipamentos p\u00fablicos comocentros comunit\u00e1rios, bibliotecas, pra\u00e7as, parques, museus,\n\n   teatros, ocean\u00e1rio, planet\u00e1rio e outros.\n\n.Construir e reformar escolas com padr\u00e3o arquitet\u00f4nico e de mobili\u00e1rio adequado para\n\n   atendimento em tempo integral.\n.Adotar medidas para a melhoria da qualidade da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, com melhoria do fluxo\n\n   escolar e da aprendizagem para atingir as m\u00e9dias nacionais para o IDEB.\n\n.Implementar pol\u00edticas de inclus\u00e3o e perman\u00eancia na escola para adolescentes e jovens que\n   se encontram em regime de liberdade assistida e em situa\u00e7\u00e3o de rua.\n\n.Desenvolver a\u00e7\u00f5es destinadas \u00e0 capacita\u00e7\u00e3o de educadores para a detec\u00e7\u00e3o dos sinais e\n\n   de suas causas, para ado\u00e7\u00e3o das provid\u00eancias adequadas.", "                                                                                         \n\n\n.Contribuir para a cria\u00e7\u00e3o do \u00cdndice de Desempenho da Educa\u00e7\u00e3o de Aracaju (IDEA).\n\n.Ampliar as pol\u00edticas de est\u00edmulo para as escolas que melhorarem o desempenho no IDEB,\n\n   de modo a valorizar o m\u00e9rito do corpo docente, da dire\u00e7\u00e3o e da comunidade escolar.\n.Promover a\u00e7\u00f5es voltadas para a conscientiza\u00e7\u00e3o dos educandos, do espa\u00e7o ambiental e\n\n   sua preserva\u00e7\u00e3o.\n\n.Implantar a\u00e7\u00f5es efetivas atrav\u00e9s do projeto estruturado que possibilite atingir as m\u00e9dias\n   nacionais do IDEB.\n\n.Valorizar os profissionais do magist\u00e9rio atrav\u00e9s da implanta\u00e7\u00e3o de uma pol\u00edtica de forma\u00e7\u00e3o\n\n   continuada e honrar com o cumprimento dos percentuais de reajuste do Piso Salarial\n\n   Nacional para os Professores do Magist\u00e9rio P\u00fablico da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica.\n.Implantar Plano de Carreira para os profissionais do Magist\u00e9rio da Rede P\u00fablica da\n\n   Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, utilizando como refer\u00eancia o piso salarial nacional para os profissionais\n\n   do magist\u00e9rio.\n.Implantar Plano de Carreira para os profissionais do Magist\u00e9rio da Rede P\u00fablica da\n\n   Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, utilizando como refer\u00eancia o piso salarial nacional para os profissionais\n\n   do magist\u00e9rio.\n.Implantar Plano de Carreira para os profissionais do Magist\u00e9rio da Rede P\u00fablica da\n\n   Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, utilizando como refer\u00eancia o piso salarial nacional para os profissionais\n\n   do magist\u00e9rio.\n\n.Formular uma pol\u00edtica de valoriza\u00e7\u00e3o dos profissionais do Magist\u00e9rio com o pagamento do\n   Piso Salarial Nacional para os Professores do Magist\u00e9rio P\u00fablico da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica.\n\n.Estabelecer uma pol\u00edtica de forma\u00e7\u00e3ocontinuada para os profissionais da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica.\n\n.Realizar estudos t\u00e9cnicos para a implanta\u00e7\u00e3o gradual do cumprimento da jornada de\n   trabalho dos profissionais do magist\u00e9rio em um \u00fanico estabelecimento escolar.\n\n.Implantar sistema de gest\u00e3o educacional que assegure a gest\u00e3o democr\u00e1tica da educa\u00e7\u00e3o,\n\n   a participa\u00e7\u00e3o da comunidade escolar e a meritocracia.\n.Desenvolver programas de forma\u00e7\u00e3o continuada de diretores e gestores escolares.\n\n.Assegurar processo de autonomia da gest\u00e3o financeira, pedag\u00f3gica e administrativa da\n\n   Unidade Escolar.\n\n.Promover curso de forma\u00e7\u00e3o em gest\u00e3o escolar e exame de certifica\u00e7\u00e3o para o provimento\n   dos cargos de dire\u00e7\u00e3o escolar.\n\n.Garantir participa\u00e7\u00e3o efetiva dos profissionais da educa\u00e7\u00e3o, alunos e familiares na\n\n   formula\u00e7\u00e3o dos projetos pol\u00edtico-pedag\u00f3gicos.\n.Criar projeto de estrutura organizacional, estabelecendo o quadro de cargos e fun\u00e7\u00f5es e\n\n   unidades que possibilite otimizar a demanda de servi\u00e7os na unidade escolar, atendendo a\n\n   miss\u00e3o constitucional da Educa\u00e7\u00e3o P\u00fablica.", "                                                                                            \n\n\n\nPOL\u00cdTICAS P\u00daBLICASDE ATENDIMENTOSOCIAL E ATEN\u00c7\u00c3OA\nGRUPOS VULNER\u00c1VEIS\n\n\n\nCom base nas diretrizes estabelecidas pela Gest\u00e3o Municipal, este Plano visa direcionar as a\u00e7\u00f5es\nda assist\u00eancia social para o quadri\u00eanio  \u2013 , baseadas nos objetivos e metas do Governo,\n\nrelativas \u00e0 garantia da Prote\u00e7\u00e3o Social e fundamentados no que determinam aConstitui\u00e7\u00e3o Federal\nde  e as normas que regem o Servi\u00e7o \u00danico de Assist\u00eancia Social, como Pol\u00edtica de Direitos.\n\n\n\nDe acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de , no T\u00cdTULO VIII, A Ordem Social tem como base a\nprioridade do trabalho e como objetivos o bem-estar e a justi\u00e7a sociais. No Artigo  CF/, que\n\ntrata Da Seguridade Social, h\u00e1 previs\u00e3o do desenvolvimento de a\u00e7\u00f5es integradas de iniciativa\n\nconjunta dos poderes p\u00fablicos e da sociedade, com vistas a garantir os direitos relativos \u00e0 sa\u00fade,\n\u00e0 previd\u00eancia e \u00e0 assist\u00eancia social.\n\n\nGEST\u00c3O DO TRABALHO NO SUAS\n\n\n\n   . Planejar e executar a\u00e7\u00f5es de estrutura\u00e7\u00e3o do processo de trabalho.\n   . Promover forma\u00e7\u00e3o continuada para Trabalhadores do SUAS (Semin\u00e1rios, Simp\u00f3sios,\n\n       Palestras e Cursos).\n\n\nGERA\u00c7\u00c3O DE EMPREGO E RENDA\n\n\n   .Programa de Gera\u00e7\u00e3o de Emprego e Renda - ampliar a oferta de cursos profissionalizantes,\n\n   monitorar e acompanhar a inser\u00e7\u00e3o de egressos dos programas de qualifica\u00e7\u00e3o no mercado de\n\n   trabalho.\n   .Buscar parcerias para cria\u00e7\u00e3o de um programa de incentivo atrav\u00e9s de cr\u00e9dito ao\n\n   microempreendedor.\n\n   .Programa ACESSUAS Trabalho - manter a execu\u00e7\u00e3o de oficinas para contribuir na inser\u00e7\u00e3o\n   no mundo do trabalho, atrav\u00e9s do mercado de trabalho formal ou microempreendimentos\n\n   individuais.\n   .Propor a cria\u00e7\u00e3o de um Programa de Acelera\u00e7\u00e3o de Aprendizagem, em parceria com a\n\n   Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o, objetivando a redu\u00e7\u00e3o das distor\u00e7\u00f5es idade-s\u00e9rie de jovens egressos\n\n   dos servi\u00e7os de Medidas S\u00f3cioeducativas, de modo a contribuir para a inser\u00e7\u00e3o dos mesmos\n   no mercado de trabalho, bem como na redu\u00e7\u00e3o do n\u00famero de deslocamento para o sistema\n\n   prisional.", "                                                                                            \n\n\n   .Propor a cria\u00e7\u00e3o de um Programa de Inclus\u00e3o Digital em parceria com a Secretaria de\n\n   Educa\u00e7\u00e3o.\n\n\nPREVEN\u00c7\u00c3O E COMBATE A VIOLA\u00c7\u00c3O DE DIREITOS\n\n\n\n   .Produzir materiais e campanhas socioeducativas e de preven\u00e7\u00e3o \u00e0 viola\u00e7\u00e3o de direitos, bem\n   comoa divulga\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os socioassistenciais ofertados pelas prote\u00e7\u00f5es b\u00e1sica e especial.\n\n   . Manter o desenvolvimento da Pol\u00edtica Integrada de Combate ao Trabalho Infantil.\n\n   .Intensificar a\u00e7\u00f5es da equipe multidisciplinar de abordagem e encaminhamento de Pessoas\n\n   em Situa\u00e7\u00e3o de Rua para a rede socioassistencial.\n   .Manter a\u00e7\u00f5es de monitoramento e acompanhamento relacionadas \u00e0 Explora\u00e7\u00e3o e Abuso\n\n   Sexual, bem como\u00e0s demais viola\u00e7\u00f5es de direitos.\n\n   .Mapear e definir a\u00e7\u00f5es de combate \u00e0s viola\u00e7\u00f5es de direito relacionadas \u00e0s quest\u00f5es de\n   g\u00eanero.\n\n   .Criar, a partir do diagn\u00f3stico,     um banco de dados com sistema integrado             de\n\n   acompanhamento dos atendimentos individuais bem como monitoramento da situa\u00e7\u00e3o do\n   usu\u00e1rio.\n\n   . Ampliar o cadastramento de fam\u00edlias em situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade, para direcionamento\n\n   e cobertura de suas necessidades atrav\u00e9s dos Programas disponibilizados pelo Governo\n\n   Federal.\n   .Ampliar os Servi\u00e7os de Atendimento Integral \u00e0s Fam\u00edlias.\n\n   .Manter o atendimento a Gestantes e Crian\u00e7as na Primeira Inf\u00e2ncia.\n\n   .Cria\u00e7\u00e3o de grupos reflexivos considerando o que disp\u00f5es a Lei . de\n\n\n\n\nESTRUTURA\u00c7\u00c3O DA REDE SOCIOASSISTENCIAL\n\n\n   .Fortalecer os Conselhos de Assist\u00eancia Social, Crian\u00e7a e Adolescente, Idoso e Tutelar e da\n\n   Pessoa com Defici\u00eancia, atrav\u00e9s da participa\u00e7\u00e3o ativa em reuni\u00f5es, cursos e pr\u00e1tica de a\u00e7\u00f5es\n\n   socioassistenciais.\n   .Fortalecer  as confer\u00eancias e os f\u00f3runs de assist\u00eancia          social como espa\u00e7o de\n\n   democratiza\u00e7\u00e3o, negocia\u00e7\u00e3o de consensos e de gest\u00e3o compartilhada.\n\n   .Ampliar parcerias com o Governo Federal e Estadual, bem como a integra\u00e7\u00e3o com outras\n   pol\u00edticas p\u00fablicas municipais.\n\n   .Realizar  o diagn\u00f3stico Social, indicando e mapeando as diversas express\u00f5es da\n\n   vulnerabilidade social, riscos e potencialidades das fam\u00edlias e territ\u00f3rios.", "                                                                                        \n\n\n.Criar, a partir do diagn\u00f3stico,    um banco de dados com sistema integrado             de\n\nacompanhamento dos atendimentos individuais bem como monitoramento da situa\u00e7\u00e3o do\n\nusu\u00e1rio.\n.Mapear e reestruturar a Rede Socioassistencial e estabelecer fluxos e procedimentos para\n\nos servi\u00e7os socioassistenciais.\n\n.Fortalecer os Conselhos de Assist\u00eancia Social, Crian\u00e7a e Adolescente, Idoso e Tutelar e da\nPessoa com Defici\u00eancia, atrav\u00e9s da Participa\u00e7\u00e3o ativa em reuni\u00f5es, cursos e pr\u00e1tica de a\u00e7\u00f5es\n\nsocioassistenciais.\n\n.Fortalecer  as confer\u00eancias e os f\u00f3runs de assist\u00eancia         social como espa\u00e7o de\ndemocratiza\u00e7\u00e3o, negocia\u00e7\u00e3o de consensos e de gest\u00e3o compartilhada.\n\n.parcerias com o Governo Estadual, bem como a integra\u00e7\u00e3o com outras pol\u00edticas p\u00fablicas\n\nmunicipais.\n.Realizar o Diagn\u00f3stico Social, indicando e mapeando as diversas express\u00f5es da\n\nvulnerabilidade social, riscos e potencialidades das fam\u00edlias e territ\u00f3rios.\n\n.Criar, a partir do diagn\u00f3stico,    um banco de dados com sistema integrado             de\nacompanhamento dos atendimentos individuais bem como monitoramento da situa\u00e7\u00e3o do\n\nusu\u00e1rio.\n\n.Intensificar a\u00e7\u00f5es de acolhimento e atendimento \u00e0 mulher v\u00edtima de viol\u00eancia dom\u00e9stica\nconsiderando as condi\u00e7\u00f5es apresentadas por cada v\u00edtima.\n\n. Manter um servi\u00e7o de acolhimento e atendimento \u00e0 cian\u00e7as e adolescentes v\u00edtimas de\n\nExplora\u00e7\u00e3o e Abuso Sexual.\n. Desenvolver pol\u00edticas p\u00fablicas inclusivas para as pessoas dom defici\u00eancia, a exemplo de\n\naplicativos para deficientes auditivos ou visuais.", "                                                                                         \n\n\n- Cria\u00e7\u00e3o de monitoramento de destaques em modalidades ol\u00edmpicas para que sejam\n\natendidas as necessidades b\u00e1sicas do jovem em in\u00edcio de carreira;\n\n- Criar o Apoio Atleta Rede municipal  aos  anos - Com vale de R$, para que tenha\numa condi\u00e7\u00e3o m\u00ednima de deslocamento para treinos e competi\u00e7\u00f5es municipais.\n\n\nFOCO NO CICLISMO\n\n\nCom o ciclismo apontado como uma das modalidades que mais cresce na cidade, no que se\n\nrefere ao ciclismo de competi\u00e7\u00e3o, de lazer e bem estar, est\u00e1 clara a demanda de uma melhor\n\nestrutura e viabilidade para a pr\u00e1tica do mesmo, diante disso, faremos:\n\n\n- Pedalada da Conscientiza\u00e7\u00e3o - em parceria com a SMTT buscar\u00e1 a conscientiza\u00e7\u00e3o tanto\n\ndos ciclistas comodos motoristas informando as leis de tr\u00e2nsito vigente para a boa conviv\u00eancia\ndas duas categorias. Rotas semanais em diferentes bairros para propagar a informa\u00e7\u00e3o, a\n\nsa\u00fade e bem estar por toda cidade;\n\n- Cria\u00e7\u00e3o de ciclorrotas* em localidades onde n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel a constru\u00e7\u00e3o de ciclovias e\nciclofaixas;\n\n\n*Espa\u00e7o compartilhado: cal\u00e7ada, canteiro, ilha, passarela, passagem subterr\u00e2nea, via de\n\npedestres, faixa ou pista, sinalizadas, em que a circula\u00e7\u00e3o de bicicletas \u00e9 compartilhada com\n\npedestres ou ve\u00edculos, criando condi\u00e7\u00f5es favor\u00e1veis para sua circula\u00e7\u00e3o.\nS\u00e3o vias sinalizadas que comp\u00f5em o sistema cicl\u00e1vel da cidade interligando pontos de\n\ninteresse, ciclovias e ciclofaixas, de forma a indicar o compartilhamento do espa\u00e7o vi\u00e1rio entre\n\nve\u00edculos motorizados e bicicletas, melhorando as condi\u00e7\u00f5es de seguran\u00e7a na circula\u00e7\u00e3o.\n- Execu\u00e7\u00e3o das ciclorrotas;\n\n- Manuten\u00e7\u00e3o e fiscaliza\u00e7\u00e3o do uso das ciclorrotas, ciclofaixas e ciclovias;\n\n\n- Guarda Amigo - em parceria com a SMTT ser\u00e1 definido rotas di\u00e1rias para o apoio a grupos\nde ciclistas em pontos definidos na cidade;\n\n\n\n\nFOCO NO DESENVOLVIMENTO ESPORTIVO E COMPETITIVIDADE\n\n\nIncentivar as v\u00e1rias pr\u00e1ticas de esportes e lazer na capital sergipana, com o fomento e a\n\nexecu\u00e7\u00e3o de competi\u00e7\u00f5es objetivando motivar e preparar os poss\u00edveis atletas da nossa cidade\n\na participarem de competi\u00e7\u00f5es estaduais e/ou nacionais, sendo assim, teremos:\n- Jogos das Escolas Municipais - JEM\n\n- Campeonatos em parceria com as federa\u00e7\u00f5es esportivas do estado"]}, {"keywords": "sa\u00fade, aten\u00e7\u00e3o, rede, assist\u00eancia, popula\u00e7\u00e3o, munic\u00edpio, municipal, pol\u00edtica, sistema, necessidades", "pages_relationeds": ["10", "16", "17", "18", "19", "20", "21", "33"], "data": ["                                                                                            \n\n\n\n                                                                         Outrosindicadores\n\n              INDICADORESPOL\u00cdTICOADMINISTRATIVO\n\nTERRITORIO EAMBIENTE\n\u00c1rea Territorial                                                   , km\u00b2\n\nDensidade demogr\u00e1fica()                                     ., hab/km\u00b2\nEsgotamento sanit\u00e1rio adequado                                         ,\nArboriza\u00e7\u00e3o de vias publicas                                           ,\nUrbaniza\u00e7\u00e3o de vias publicas                                           ,\n                          INDICADORESSOCIAIS\n\nVULNERABILIDADESOCIAL\n\u00cdndice de vulnerabilidade social (IPEA)                               ,\n\u00cdndice de GINI da rendadomiciliar per (IBGE)                      ,\nPobrezamonet\u00e1ria (PNAD )                                         ,%\nPOPULA\u00c7\u00c3O\nPopula\u00e7\u00e3o estimada ()                                       . pessoas\nPopula\u00e7\u00e3o total ()                                           . pessoas\n\nPopula\u00e7\u00e3o feminina                                                   .\nPopula\u00e7\u00e3o masculina                                                  .\nUrbana                                                               .\nRural                                                                   \nSA\u00daDE\nMortalidade infantil ( nascidos vivos) IBGE                   ,\nInterna\u00e7\u00e3o por diarreia( hab.) IBGE                            ,\n\n                      INDICADORESFINANCEIROS\nReceitaOr\u00e7ament\u00e1ria Municipal ()                              ...,\nReceitas Correntes ()                                         ...,\nReceitas de Capital ()                                           ..,\nFundo de Participa\u00e7\u00e3o do Munic\u00edpio \u2013 FPM ()                     ..,\n\nDespesas Empenhada Municipal ()                               ...,\nDespesas Correntes ()                                         ...,\nDesp com Juros e Encargos da D\u00edvida()                             ..,\nDespesas Com Pessoal ()                                         ..,\nDespesas de Capital ()                                          ..,\nDesp com Amortiza\u00e7\u00e3o da D\u00edvida ()                                ..,", "                                                                                            \n\n\n\nSA\u00daDE\n\n\n                  POL\u00cdTICASP\u00daBLICAS DESA\u00daDE -O SUS\u00c9 FEITO POR TODOSN\u00d3S\n\n                                      CUIDEDASPESSOAS.\n\n                      O SUS\u00c9 FEITOPORPESSOASQUECUIDAMDEPESSOAS.\n\n\nConstruir sa\u00fade p\u00fablica comefici\u00eancia equalidade em um Munic\u00edpio, capital do estado, com gest\u00e3o\n\nplena de sa\u00fade, \u00e9 um dos maiores desafios de um executivo. Tal afirma\u00e7\u00e3o \u00e9 particularmente\nverdadeira agora, vide os impactos da pandemia causada pelo COVID-. Os reflexos da atual\n\npandemia, quando analisados de  a  meses a posteriori, aparecer\u00e3o no SUS de forma\n\nimpactante, sendo necess\u00e1rio reordenar investimentos e reorientar estrat\u00e9gias. Desse modo se\ntorna mandat\u00f3rio uma revis\u00e3o e an\u00e1lise dos pontos cr\u00edticos do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), no\n\ntocante \u00e0 gest\u00e3o municipal.\n\n\nA partir da promulga\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o Federal em , foram definidos comodiretrizes do SUS,\n\na universaliza\u00e7\u00e3o, equidade, integralidade, descentraliza\u00e7\u00e3o, regionaliza\u00e7\u00e3o, hierarquiza\u00e7\u00e3o,\n\nresolubilidade, complementariedade e a participa\u00e7\u00e3o da comunidade. Com base nesses princ\u00edpios\nvamos trabalhar no sentido de cumprir e fazer cumprir o SUS, reduzindo os hiatos ainda existentes\n\nentre direitos sociais garantidos por lei ea capacidade efetiva da oferta de a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7osp\u00fablicos\n\nde sa\u00fade \u00e0 popula\u00e7\u00e3o.\n\n\nO governo Municipal de Aracaju, por meio da Secretaria Municipal da Sa\u00fade, desenvolve o papel\n\nde coordena\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica municipal de sa\u00fade, sendo indutor de pol\u00edticas p\u00fablicas na l\u00f3gica de\nrede de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade (RAS). A aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria em sa\u00fade deve ser a ordenadora desta rede,\n\nem um sistema assentado sobre os princ\u00edpios de descentraliza\u00e7\u00e3o, universalidade e integralidade,\nbem como, produtor de servi\u00e7o complementar aos munic\u00edpios. O processo de fortalecimento da\n\nsa\u00fade p\u00fablica, demanda um sistema de regula\u00e7\u00e3o e informa\u00e7\u00e3o que fomente a PGASS \u2013\n\nPrograma\u00e7\u00e3o Geral de A\u00e7\u00f5es dos Servi\u00e7os de Sa\u00fade, que viabilize o acesso universal, equ\u00e2nime\ne transparente da oferta.\n\n\n\nEm concord\u00e2ncia coma tend\u00eancia mundial de fortalecimento da aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica \u00e0 sa\u00fade, o enfoque\ndo sistema deve ser a comunidade, com promo\u00e7\u00e3o de sa\u00fade e preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as, nos seus\n\ndiferentes n\u00edveis. Tal pol\u00edtica tem benef\u00edcio comprovado ao diminuir o custo do sistema e propiciar\n\nassist\u00eancia de menor complexidade com resultados semelhantes em termos de qualidade e\nexpectativa de vida. Para isso, torna-se essencial o fortalecimento das equipes multidisciplinares e\n\nda medicina da fam\u00edlia e comunidade. A estrat\u00e9gia de sa\u00fade da fam\u00edlia (ESF) deve ser valorizada,", "                                                                                             \n\n\ncom profissionais qualificados, estrutura adequada e valoriza\u00e7\u00e3o dos resultados. Deve-se refor\u00e7ar\n\no crit\u00e9rio t\u00e9cnico para que seja poss\u00edvel alcan\u00e7ar um atendimento prim\u00e1rio efetivo e, por\n\nconsequ\u00eancia, abrandar a alta demanda pelos servi\u00e7os de maior complexidade, permitindo tamb\u00e9m\na melhor qualidade das assist\u00eancias secund\u00e1ria e terci\u00e1ria.\n\n\n\nA gest\u00e3o tecnol\u00f3gica da informatiza\u00e7\u00e3o precisa identificar as necessidades de sa\u00fade. Dessa\nmaneira, buscar o fortalecimento do Sistema de Regula\u00e7\u00e3o, como a intelig\u00eancia e observat\u00f3rio da\n\nrede de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade; a descentraliza\u00e7\u00e3o e hierarquiza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os nos diferentes n\u00edveis\n\nde aten\u00e7\u00e3o e a integra\u00e7\u00e3o das redes assistenciais, a fim de fortalecer a regionaliza\u00e7\u00e3o da sa\u00fade.\n\n\nEsses s\u00e3o os maiores desafios para fomentar uma pol\u00edtica p\u00fablica com respostas satisfat\u00f3rias \u00e0\n\npopula\u00e7\u00e3o do SUS em Aracaju. Dessa forma, se faz necess\u00e1rio iniciar a gest\u00e3o municipal com a\nousadia de implementar uma solu\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica que estabele\u00e7a a melhoria do sistema atrav\u00e9s da\n\nregula\u00e7\u00e3o, indicadores de sa\u00fade e gest\u00e3o p\u00fablica. Ademais, \u00e9 imprescind\u00edvel o fortalecimento do\n\nsistemade regula\u00e7\u00e3o einforma\u00e7\u00e3o a fim de fomentar a PPI \u2013 Programa\u00e7\u00e3o Pactuada Integrada com\no objetivo de se concretizar um plano de ofertas x demandas capazes de atender \u00e0s necessidades\n\nde sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o de acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Brasileira.\n\n\nH\u00e1 ainda alguns pontos relevantes quanto \u00e0 gest\u00e3o da sa\u00fade na capital sergipana. Dentre esses,\n\num dos muitos desafios do nosso futuro Governo, \u00e9 fortalecer a linha de cuidado do paciente\n\noncol\u00f3gico em todos os segmentos, desde a preven\u00e7\u00e3o at\u00e9 a aten\u00e7\u00e3o hospitalar. Al\u00e9m disso, \u00e9\nnecess\u00e1rio um alinhamento com as Universidades, de modo que essas sejam parceiras ao\n\norganizar o atendimento \u00e0 popula\u00e7\u00e3o, unindo o processo educacional e assistencial.\n\n\nSegundo especialistas, outras quest\u00f5es importantes devem ganhar for\u00e7aao fim da pandemia, como\n\nos avan\u00e7os na conectividade entre as plataformas, o prontu\u00e1rio eletr\u00f4nico de sa\u00fade e o\n\ninvestimento em tecnologia, comoforma de diminuir as varia\u00e7\u00f5es de assist\u00eancia, seja pelo m\u00e9dico,\nseja pelo lugar de atendimento.\n\n\n\n\nDIAGN\u00d3STICO SITUACIONAL\n\n\n\n\u2022  Falta de comando, controle na gest\u00e3o da Rede de Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia, considerando que o\n\n   paciente grave se encontra em todos os n\u00edveis de assist\u00eancia.\n\u2022  Aus\u00eancia de um plano de conting\u00eancia para atendimento a pacientes em situa\u00e7\u00e3o de\n\n   vulnerabilidade que se caracterize Urg\u00eancia em situa\u00e7\u00f5es de m\u00faltiplas v\u00edtimas, epidemias e\n\n   pandemias;", "                                                                                              \n\n\n\u2022  Aus\u00eancia de um sistema de informa\u00e7\u00e3o e gest\u00e3o tecnol\u00f3gica a fim de detectar precocemente\n\n   as situa\u00e7\u00f5es de riscos e vulnerabilidades do processo epid\u00eamico;\n\n\u2022  Falta de integra\u00e7\u00e3o da Rede B\u00e1sica, Especializada e Rede de Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia;\n\n\u2022  Fragilidade na Regula\u00e7\u00e3o de Urg\u00eancia para os pacientes internados no Zona Norte e Zona Sul;\n\u2022  Falta de transpar\u00eancia das filas de procedimentos e cirurgias em servi\u00e7os contratualizados de\n\n   m\u00e9dia complexidade;\n\n\u2022  Vazio Assistencial na Rede Pr\u00e9 \u2013 Hospitalar de Urg\u00eancia (SAMU);\n\n\u2022  Desestrutura\u00e7\u00e3o na rede de hospitais Horizontal;\n\u2022  Desestrutura\u00e7\u00e3o do apoio institucional;\n\n\u2022  Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria subordinada a Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade, sem processos de trabalho definidos e\n\n   centralizados numa s\u00f3 Diretoria;\n\n\u2022  Transforma\u00e7\u00e3o da Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria em um \u201cgrande ambulat\u00f3rio\u201d, perdendo a l\u00f3gica da\n   Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia;\n\n\u2022  Desestrutura\u00e7\u00e3o do Programa Academia da Cidade;\n\n\u2022  Desestrutura\u00e7\u00e3o    do Programa de Sa\u00fade Mental do munic\u00edpio.               N\u00e3o h\u00e1 psiquiatras\n   contratualizados e o servi\u00e7o est\u00e1 totalmente fragilizado;\n\n\u2022  Desestrutura\u00e7\u00e3o da rede de urg\u00eancia e emerg\u00eancia;\n\n\u2022  Grande volume de \u00e1reas descobertas de Equipes de Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ESF), Agentes\n\n   Comunit\u00e1rios de Sa\u00fade e Equipes de Sa\u00fade Bucal (ESB) \u2013Soledade, Lamar\u00e3o, Veneza, Olaria,\n   Jos\u00e9 Conrado de Ara\u00fajo, Cidade Nova, Santos Dumont, Bugio, zona de expans\u00e3o, Jabotiana,\n\n   Orlando Dantas,  do forte, Coroa do Meio, Augusto Franco, In\u00e1cio Barbosa, DIA, Atalaia, \n\n   de mar\u00e7o, entre outras;\n\n\u2022  Descontinuidade da Pol\u00edtica de Educa\u00e7\u00e3o Permanente;\n\u2022  Programa de consult\u00f3rio na rua, desconectado da rede de aten\u00e7\u00e3o primaria;\n\n\u2022  Aus\u00eancia de investimento em Educa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade e forma\u00e7\u00e3o de Gestores da Sa\u00fade em\n\n   especial da Rede de Urg\u00eancia;\n\n\u2022  Aus\u00eancia de Salas de Estabiliza\u00e7\u00e3o em UBS;\n\u2022  Aus\u00eancia na pactua\u00e7\u00e3o da PPI com Estado e Munic\u00edpios, gerando grandes vazios assistenciais\n\n   e situa\u00e7\u00e3o de judicializa\u00e7\u00e3o na sa\u00fade;\n\n\u2022  Aus\u00eancia de uma pol\u00edtica de sa\u00fade para identificar pacientes cr\u00f4nicos que se tornam\n\n   agudizados a fim de ter prioridade nos atendimentos (exemplo dos transplantados);\n\u2022  Aus\u00eancia de PCDT \u2013 Protocolos Cl\u00ednicos de Diretrizes Terap\u00eauticas para as Unidades de\n\n   Urg\u00eancia;", "                                                                                              \n\n\n\u2022  Falta de capacita\u00e7\u00e3o com Educa\u00e7\u00e3o Permanente para aplicabilidade dos PCDT \u2013 Protocolos\n\n   Cl\u00ednicos de Diretrizes Terap\u00eauticas dentro das linhas de cuidado na Rede de Urg\u00eancia e\n\n   Emerg\u00eancia.\n\n\u2022  Aus\u00eancia de sistema integrado de informa\u00e7\u00e3o das urg\u00eancias e na rede especializada de sa\u00fade;\n\u2022  Falta da integra\u00e7\u00e3o de um \u00fanico software entre Estado e Munic\u00edpio a fim de Avalia\u00e7\u00e3o,Auditoria,\n\n   Controle e Regula\u00e7\u00e3o das ofertas de servi\u00e7oe garantia de operacionaliza\u00e7\u00e3o das necessidades\n\n   do usu\u00e1rio e a garantia de execu\u00e7\u00e3o do pleito;\n\u2022  Vazio assistencial nas necessidades de sa\u00fade de pacientes portadores de Doen\u00e7as\n\n   Cardiovasculares, transplantados, pacientes portadores de doen\u00e7as raras;\n\n\u2022  Falta de uma estrutura para entrega de medicamentos de alto custo, que est\u00e3o fora da pol\u00edtica\n\n   de sa\u00fade do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, integrado com a SES Sergipe a fim de diminuir o processo de\n   judicializa\u00e7\u00e3o;\n\n\n\nPROPOSTAS\n\n\n   . Fortalecer a Rede de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade com estrat\u00e9gias norteadoras de assist\u00eancia, atrav\u00e9s\n\n       da aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria, respeitando as fragilidades, vulnerabilidades e especificidades de cada\n       regi\u00e3o de sa\u00fade, a fim de assegurar a integralidade da assist\u00eancia, os princ\u00edpios do SUS e\n\n       as linhas de cuidado com respeito ao usu\u00e1rio;\n\n   . Estabelecer novas tecnologias em Sa\u00fade nas diversas Redes de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade sempre\n\n       integradas tendo como base a Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria de Sa\u00fade \u2013 ordenadora dos sistemas de\n       sa\u00fade;\n\n   . Constru\u00e7\u00e3o de PCDT \u2013 Protocolo Cl\u00ednico de Diretrizes Terap\u00eauticas para a Rede de Aten\u00e7\u00e3o\n\n       \u00e0 Sa\u00fade em todos os n\u00edveis assistenciais;\n   . Reestruturar o acolhimento em todas as \u00e1reas assistenciais como ferramenta de acesso e\n\n       de organiza\u00e7\u00e3o da linha do cuidado do usu\u00e1rio;\n\n   . Fortalecer as a\u00e7\u00f5es de vigil\u00e2ncia \u00e0 sa\u00fade, ampliando o olhar das equipes de sa\u00fade para o\n       territ\u00f3rio e suas varia\u00e7\u00f5es epidemiol\u00f3gicas, assegurando aten\u00e7\u00e3o especial aos usu\u00e1rios\n\n       acometidos pelas arboviroses zika v\u00edrus, chikungunya e dengue;\n\n   . Organizar as portas de entradas de urg\u00eancia, com acolhimento com estratifica\u00e7\u00e3o de risco\n\n       com prontu\u00e1rio;\n   . Instituir indicadores de sa\u00fade a fim de ter marcadores de identifica\u00e7\u00e3o em todos os n\u00edveis\n\n       assistenciais;\n\n   . Criar o comit\u00ea Gestor de sa\u00fade da Rede de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade a fim de identificar as\n       fragilidades e vulnerabilidades para o processo epid\u00eamico;\n\n   . Criar reuni\u00f5es colegiadas de gest\u00e3o em sa\u00fade;", "                                                                                         \n\n\n.Instituir projetos de preven\u00e7\u00e3o em sa\u00fade nas escolas (Acidentes de tr\u00e2nsitos, Viol\u00eancia\n\n   Urbana, acidentes dom\u00e9sticos, traumas e afogamentos);\n\n.Reestruturar a assist\u00eancia farmac\u00eautica do munic\u00edpio, com foco nos princ\u00edpios do SUS,\n   implantando uma pol\u00edtica de distribui\u00e7\u00e3o com qualidade e regularidade nos diversos\n\n   programas de assist\u00eancia;\n\n.Instituir estrat\u00e9gias inteligentes para consolidar as Redes Integradas de Assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade\n   da mulher, crian\u00e7a, adolescente, do idoso, do homem, do adulto e doen\u00e7as de notifica\u00e7\u00e3o\n\n   compuls\u00f3ria;\n\n.Redesenhar    o programa de regionaliza\u00e7\u00e3o       de sa\u00fade no munic\u00edpio, equipando e\n\n   referenciando as unidades b\u00e1sicas, unidades especializadas e CEO (Centro de Aten\u00e7\u00e3o\n   Odontol\u00f3gica) interligando-as a outros servi\u00e7os de refer\u00eancia do munic\u00edpio definindo e\n\n   disponibilizando a oferta para todos os n\u00edveis de complexidade;\n\n.Implementar a Pol\u00edtica de Aten\u00e7\u00e3o Materno Infantil, em vista garantia da aten\u00e7\u00e3o integral ao\n   ciclo grav\u00eddico e puerperal;\n\n.Fortalecer o controle social, com a participa\u00e7\u00e3o dos usu\u00e1rios e trabalhadores atrav\u00e9s dos\n\n   conselhos de sa\u00fade, visando o desenvolvimento de v\u00ednculo, informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o da\n   popula\u00e7\u00e3o para a resolu\u00e7\u00e3o e enfrentamento dos problemas de sa\u00fade;\n\n.Estabelecer estrat\u00e9gias inteligentes para fortalecer a pol\u00edtica de aten\u00e7\u00e3o integral \u00e0 sa\u00fade da\n\n   crian\u00e7a, dando \u00eanfase ao aleitamento materno com a descentraliza\u00e7\u00e3o dos pontos de coleta\n\n   por regi\u00e3o de sa\u00fade;\n.Implantar uma pol\u00edtica de aten\u00e7\u00e3o especializada, que respeite os princ\u00edpios do SUS, as\n\n   linhas de cuidado, ofertando assist\u00eancia integral, definidas para diagnosticar e tratar\n\n   patologias mais frequentes, tais como diabetes mellitus, cardiopatias, problemas vasculares,\n   neoplasias, entre outras;\n\n.Equipar os centros de atendimento adequadamente;\n\n.Constituir e conformar a Rede de Sa\u00fade Bucal do Munic\u00edpio de Aracaju, de forma a integrar\n   os servi\u00e7os odontol\u00f3gicos dentro dos  n\u00edveis de Aten\u00e7\u00e3o (Primaria, Especializada e\n\n   Hospitalar) integrada \u00e0s demais Redes de Sa\u00fade.\n\n.Implementar o prontu\u00e1rio eletr\u00f4nico, identificando pacientes com potenciais riscos de sa\u00fade\n\n   a fimde, ao acessar a rede prim\u00e1ria, j\u00e1 possuir todos os seus dados. Dever\u00e3o ser totalmente\n   cadastrados no sistema de vulnerabilidades de sa\u00fade;\n\n.Construir as Linhas de Cuidado em Sa\u00fade \u2013 Hierarquizadas \u2013 de acordo com as\n\n   necessidades de sa\u00fade;\n.Fortalecer do sistema de comunica\u00e7\u00e3o e informa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade, com direcionamento de\n\n   acordo com as estrat\u00e9gias de governo, evitando as Fake News;", "                                                                                  \n\n\n.Nomear ger\u00eancias e dire\u00e7\u00f5es de Unidades de Sa\u00fade da Fam\u00edlia baseado em crit\u00e9rios\n   t\u00e9cnicos e com estabelecimento de metas a serem cumpridas;\n\n.Desenvolver parceria com o Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Sergipe, para\n\n   alta complexidade, entendendo as demandas pr\u00f3prias de um centro educacional e de\n   refer\u00eancia para assist\u00eancia.", "                                                                                       \n\n\n- Realizar reformas estruturais em casos necess\u00e1rios;\n\n- Constru\u00e7\u00e3o de pra\u00e7as em bairros que n\u00e3o possuam quaisquer tipo de estrutura. Fica\n\nobjetivado a procura de parcerias p\u00fablico-privadas para a execu\u00e7\u00e3o de novas pra\u00e7as\nesportivas e de lazer na comunidade necessitada.\n\n- Equipar pra\u00e7as e parques para que fiquem em condi\u00e7\u00f5es de realiza\u00e7\u00e3o de esportes\n\nol\u00edmpicos;\n- Manuten\u00e7\u00e3o regular;\n\n- Patrulhamento preventivo realizado pela guarda municipal contando com a colabora\u00e7\u00e3o da\n\ncomunidade;\n- Apoio log\u00edstico para campeonatos e eventos;\n\n- Aracaju em Movimento - Eventos rotativos em pra\u00e7as e parques no sentido de levar para a\n\ncomunidade aul\u00f5es de dan\u00e7a, espa\u00e7os kids com cama el\u00e1stica, pula pula, futebol de sab\u00e3o,\npara intera\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as dos bairros dessas comunidades atendidas e em paralelo a\n\nrealiza\u00e7\u00e3o de assist\u00eancia de sa\u00fade b\u00e1sica para os respons\u00e1veis daqueles que est\u00e3o\n\nusufruindo.\n\n\n\nFOCO NO BEM ESTAR E SA\u00d9DE\n\n\nCumprindo as atribui\u00e7\u00f5es definidas para o esporte e lazer no munic\u00edpio fomentaremos a\n\natividade f\u00edsica no \u00e2mbito do esporte e lazer, aliando aos projetos de sa\u00fade, como as\n\nacademias ao ar livre, da seguinte forma:\n- Utiliza\u00e7\u00e3o das pra\u00e7as e parques municipais;\n\n- Profissionais de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica do munic\u00edpio em turnos durante todo o dia;\n\n- Atividades f\u00edsicas espec\u00edficas para cada tipo de p\u00fablico referente a suas necessidades;\n\n- Foco no idoso;\n- Rede de conscientiza\u00e7\u00e3o sobre a necessidade da atividade f\u00edsica frequente nos bairros,\n\ninformando sobre a necessidade e a viabiliza\u00e7\u00e3o da prefeitura perto de casa e sem custo;\n\n\nFOCO NO ATLETA\n\n\nMais um mecanismo que ir\u00e1 fomentar o esporte no munic\u00edpio \u00e9 a implementa\u00e7\u00e3o de apoio ao\n\natleta e futuro atleta para que possa tra\u00e7ar uma carreira relevante no sentido de\ncompetitividade e t\u00edtulos, para isso \u00e9 necess\u00e1rio que:\n\n\n\n- Bolsa Atleta seja executado como previsto em lei;"]}, {"keywords": "acordo, munic\u00edpio, todos, lei, governo, plano, p\u00fablicos, forma, p\u00fablica, popula\u00e7\u00e3o", "pages_relationeds": ["3", "5", "6"], "data": ["                                                                                              \n\n\nAPRESENTA\u00c7\u00c3O\n\n\n\nDe acordo com o art. , \u00a7 \u00ba, IX, da Lei n\u00ba ./, todos os candidatos majorit\u00e1rios aos cargos\nde Chefe do Poder Executivo est\u00e3o obrigados a apresentar, junto com o pedido de registro de\n\ncandidatura, as propostas defendidas com efeito, para as elei\u00e7\u00f5es .\n\n\nO Tribunal Superior Eleitoral fixouque as propostas defendidas pelos candidatos a Prefeito dever\u00e3o\nser entregues em via digitalizada e anexada ao CANDex (Resolu\u00e7\u00e3o TSE n\u00ba ./, art. ,\n\nVII).\n\n\nTendo em vista esta exig\u00eancia, a candidata a prefeita do Munic\u00edpio de Aracaju pelo Partido\n\nDEMOCRATAS\u2013DEM , GEORLIZEOLIVEIRA COSTA TELES, depois de exaustivo debate com\nsua assessoria, com os candidatos a Vereadores(as) do seu Partido e com a comunidade do nosso\n\nmunic\u00edpio, conclui sem querer esgotar os assuntos aqui discutidos, o Plano de Governo que aqui\nse apresenta.", "                                                                                              \n\n\n\n CONHECENDOA NOSSA ARACAJU\n\n\nPanorama nacional e internacional\n\n\nA crise sanit\u00e1ria que atingiu todo o planeta vem afetando todas as formas de atividade econ\u00f4mica.\n\nN\u00fameros do IBGE demonstram os efeitos iniciais dessa crise, comose v\u00eana queda do PIBnacional\nno segundo trimestre deste ano, algo em torno de -, em rela\u00e7\u00e3o ao final de . (Figura )\n\n\n\nEssa varia\u00e7\u00e3o negativa do PIB quebra uma sequ\u00eancia de quatro trimestres consecutivos de\ncrescimento.\n\n\nFigura -S\u00e9rie hist\u00f3rica PIB-Brasil\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nFonte: https://www.ibge.gov.br/estatisticas/economicas/contas-nacionais acessado //\n\n\nDe acordo com o relat\u00f3rio do Boletim FOCUS,divulgado no dia  de setembro, o ponto m\u00e9dio das\n\nexpectativas para o crescimento da economia brasileira subiu de -,% para -,% vindo de um\npiso de -,% no fim de junho. (Figura )\n\n\nPara o ano que vem, o relat\u00f3rio manteve o ponto m\u00e9dio das expectativas em ,%, com\n\nprobabilidade de se manter constante de maio at\u00e9 setembro.", "                                                                                            \n\n\n\n\nFigura -Varia\u00e7\u00e3o do PIB em  e \n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nEspera-se que havendo umaestabiliza\u00e7\u00e3o na crise sanit\u00e1ria, a economia volte a reagir e possamos\nretomar o crescimento dos setores do com\u00e9rcio e ind\u00fastria. At\u00e9 l\u00e1, reformas estruturais e o controle\n\ndos gastos p\u00fablicos, de acordo com o Minist\u00e9rio da Economia, s\u00e3o condi\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias para a\n\nr\u00e1pida retomada econ\u00f4mica.\n\n\nDiante dessa realidade, deve-se observar com olhar criterioso toda tomada de decis\u00e3o em todos\n\nos \u00e2mbitos da gest\u00e3o p\u00fablica. Por tanto, necess\u00e1rio compor um cen\u00e1rio real e abrangente da\nrealidade do munic\u00edpio de Aracaju, como forma de garantir um projeto genu\u00edno e integrado a\n\nrealidade nacional e mundial.\n\n\n\n\nCen\u00e1rio local\n\n\nQuanto a Aracaju, hoje, de acordo com o IBGE, comporta uma popula\u00e7\u00e3o estimada em .\n\nhabitantes (IBGE,) e densidade demogr\u00e1fica de ., hab/km\u00b2 de acordo com o Censo de\n\n.\n\n\nAinda segundo o IBGE, o PIB per capita do Munic\u00edpio era de R$ .,, em , com sal\u00e1rio\n\nm\u00e9dio mensal (trabalhadores formais) de , sal\u00e1rios m\u00ednimos e seu IDHM de ,, considerado\nm\u00e9dio."]}, {"keywords": "municipal, seguran\u00e7a, meio, secretaria, p\u00fablica, plano, social, cria\u00e7\u00e3o, munic\u00edpio, p\u00fablicas", "pages_relationeds": ["2", "15", "25", "26", "27", "28", "32", "36"], "data": ["                                                                                                                                \n\n\n\nSUM\u00c1RIO\n\n\n\n\nAPRESENTA\u00c7\u00c3O..................................................................................................................................\n\n.INTRODU\u00c7\u00c3O....................................................................................................................................\n\n\n. CONHECENDO A NOSSA ARACAJU ...........................................................................................\n\n. DIRETIVAS GERAIS PARA O PLANO DE GOVERNO - MUN\u00cdCIPIO DE ARACAJU ...............\n\n. EIXOS DE TRABALHO ..................................................................................................................\n\n         DESENVOLVIMENTO ECON\u00d4MICO, INCENTIVOAO EMPREENDEDORISMO,\n\n         GERA\u00c7\u00c3O DE EMPREGO E RENDA E APOIO AO MICROEMPREENDEDOR................\n\n         SA\u00daDE......................................................................................................................................\n\n         EDUCA\u00c7\u00c3O..............................................................................................................................\n\n         SEGURAN\u00c7A...........................................................................................................................\n\n         POL\u00cdTICASP\u00daBLICASDE ATENDIMENTO SOCIAL E ATEN\u00c7\u00c3OA GRUPOS\n\n         VULNER\u00c1VEIS.........................................................................................................................\n\n         CULTURA, ESPORTE E LAZER.............................................................................................\n\n         DESENVOLVIMENTO SUSTENT\u00c1VEL E MEIO AMBIENTE...............................................\n\n         MOBILIDADE URBANA...........................................................................................................", "                                                                                        \n\n\n\n\nDESBUROCRATIZA\u00c7\u00c3O DO PROCESSO DE FORMALIZA\u00c7\u00c3O DO MICROEMPREENDEDOR\n\n.Flexibiliza\u00e7\u00e3o das regulamenta\u00e7\u00f5es municipais que engessam o processo produtivo e encarecem\n\na adequa\u00e7\u00e3o do microempreendedor a normatiza\u00e7\u00f5es que n\u00e3o possuem liga\u00e7\u00f5es com a atividade\n\nreal e fim do empreendedor.\n\n\n.Cria\u00e7\u00e3o de uma plataforma digital para abertura e fechamento de empresas a fim de acelerar o\n\nprocesso de formaliza\u00e7\u00e3o do empreendedor.\n\n\n\nCRIA\u00c7\u00c3O DA OUVIDORIA DO EMPREENDEDOR\n\n.Cria\u00e7\u00e3o da ouvidoria do empreendedor: \u00f3rg\u00e3o de media\u00e7\u00e3o da rela\u00e7\u00e3o entre os fiscais municiais\ne os microempreendedores.\n\n\n\nELABORA\u00c7\u00c3O DO PLANO MUNICIPAL DE DESBUROCRATIZA\u00c7\u00c3O E LIBERDADE\nECON\u00d4MICA\n\n\n. Elabora\u00e7\u00e3o em conjunto com entidades que representem os empreendedores e da sociedade\ncivil atrav\u00e9s de audi\u00eancias p\u00fablicas, do Plano Municipal de Desburocratiza\u00e7\u00e3o e Liberdade\n\nEcon\u00f4mica. O objetivo central desse plano \u00e9melhorar o ambiente de neg\u00f3cios em Aracaju, fazendo\n\ncom que o munic\u00edpio exer\u00e7a perante o microempreendedor o papel que sempre deve efetivamente\nexercer: o de parceiro.", "                                                                                       \n\n\n.Apresentar ao executivo municipal projeto de lei para a cria\u00e7\u00e3o de estrutura organizacional\n\n   para a melhoria dos servi\u00e7os na Educa\u00e7\u00e3o P\u00fablica.\n.Atuar de modo articulado com as pol\u00edticas de seguran\u00e7a adotadas pela PMA em escolas e\n\n   pr\u00e9dios da Educa\u00e7\u00e3o Municipal.\n\n.Desenvolver aconstru\u00e7\u00e3o de programa direcionado para a cria\u00e7\u00e3ode instrumento de gest\u00e3o\n   com focoem resultados.\n\n.Construir um programa para monitoramento e avalia\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es e indicadores de\n   desempenho estabelecido nos instrumentos de gest\u00e3o deferidos no programa.", "                                                                                            \n\n\n\nSEGURAN\u00c7A\n\n\nA Seguran\u00e7a P\u00fablica na atualidade apresenta-se como um dos principais problemas a serem\n\nenfrentados pelos gestores em qualquer esfera da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica. O crescimento dos\n\u00edndices de viol\u00eancia e criminalidade no munic\u00edpio de Aracaju exige que o gestor municipal invista\n\nem t\u00e9cnicas e procedimentos modernos para esse enfrentamento, na tentativa de prevenir a\u00e7\u00f5es\n\ndelituosas que usurpam da popula\u00e7\u00e3o o exerc\u00edcio de seus direitos fundamentais.\n\n\nNos \u00faltimos anos, a criminalidade tem assustado ocidad\u00e3o aracajuano, oqual ver tolhido seu direito\n\nconstitucional de ir e vir, e, portanto, exige dos gestores dispense maior aten\u00e7\u00e3o \u00e0 seguran\u00e7a\np\u00fablica. Percebe-se no munic\u00edpio manchas recorrentes de criminalidade violenta em algumas\n\nlocalidades bem definidas, fazendo com que estas regi\u00f5es demandem mais vigil\u00e2ncia preventiva e\nreativa.\n\n\n\nEmbora os munic\u00edpios tenham atribui\u00e7\u00f5es no campo da Seguran\u00e7a P\u00fablica limitada, \u00e9 de\nimport\u00e2ncia fundamental que o executivo municipal entenda a relev\u00e2ncia da sua efetiva\n\nparticipa\u00e7\u00e3o nesse quesito, considerando que a exist\u00eancia de pol\u00edticas p\u00fablicas efetivas atrav\u00e9s\n\ndos equipamentos sociais distribu\u00eddos no munic\u00edpio atuam como fatores de preven\u00e7\u00e3o social e\ninibi\u00e7\u00e3o da criminalidade, uma vez que os delitos sofrem influ\u00eancias do desenho urbano.\n\n\n\nPesquisas apontam que nos locais onde a criminalidade ocorresistematicamente, esta nem sempre\ndecorre da aus\u00eancia de policiamento, mas de problemas como: ilumina\u00e7\u00e3o p\u00fablica, urbaniza\u00e7\u00e3o,\n\nim\u00f3veis abandonados,     crescimento desordenado,     vias mal projetadas e/ou aus\u00eancia de\n\nesgotamento sanit\u00e1rio, escolas, creches e espa\u00e7os esportivos/culturais.\n\n\nComo Preven\u00e7\u00e3o Social adotaremos as pol\u00edticas p\u00fablicas de sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o, emprego,\n\nhabita\u00e7\u00e3o, desporto e lazer, que s\u00e3o grandes inibidores das tens\u00f5es sociais que geram viol\u00eancia e\ncriminalidade.\n\n\nO Munic\u00edpio de Aracaju pensar\u00e1 a seguran\u00e7a nos diversos espa\u00e7os p\u00fablicos, especialmente de\n\ngrande circula\u00e7\u00e3o de pessoas. Utilizaremos a tecnologia, como a ado\u00e7\u00e3o do Sistema de\n\nMonitoramento, que tem contribu\u00eddo como medida de seguran\u00e7a proporcionando uma redu\u00e7\u00e3o\nconsider\u00e1vel nas ocorr\u00eancias de vandalismo e les\u00e3o ao patrim\u00f4nio p\u00fablico, al\u00e9m de auxiliar no\n\nacompanhamento das pr\u00e1ticas de conviv\u00eancia social e de lazer; bem como seu emprego na\n\nseguran\u00e7a de grandes eventos criar\u00e1 um ambiente seguro e confi\u00e1vel capacitando nossa Capital a\nreceber eventos de grande porte, assim fomentando e fortalecendo o turismo em nossa capital.", "                                                                                            \n\n\n\n\nA Guarda Municipal voltar\u00e1 a ocupar o seu lugar como protagonista na seguran\u00e7a municipal,\n\nrecebendo o incremento de novos integrantes e EPI\u2019s. Saliente-se, que o efetivo existente n\u00e3o\natende ao quadro estabelecido no plano de carreira para fazer frente \u00e0s demandas por seguran\u00e7a.\n\nO Sistema de Videomonitoramento contemplar\u00e1 principalmente logradouros p\u00fablicos dos bairros,\n\ndentre estes: Santa Maria,  de Mar\u00e7o,  do Forte, Palestina, Japaozinho, Siqueira Campos e\nBairro Am\u00e9rica. Cabe registrar que essa tecnologia \u00e9 extremamente eficiente e tem alcan\u00e7ado\n\ngrande sucesso nas cidades onde t\u00eam sido instalados. A forma de seu funcionamento \u00e9 muito\n\npr\u00e1tica e eficaz. Novas tecnologias ganham destaque de atua\u00e7\u00e3o na preven\u00e7\u00e3o e investiga\u00e7\u00e3o de\n\ncrimes, por\u00e9m garantiremos que o        munic\u00edpio invista sobretudo no aperfei\u00e7oamento e na\nprofissionaliza\u00e7\u00e3o do material humano.\n\n\n\nOs guardas municipais ser\u00e3o treinados e capacitados continuadamente para trabalhar na\nperspectiva da preven\u00e7\u00e3o da criminalidade por meio de a\u00e7\u00f5es que promovam maior sensa\u00e7\u00e3o de\n\nseguran\u00e7a e por meio da presen\u00e7a.\n\n\nA proposta da Secretaria Municipal da Defesa Municipal e da Cidadania - SEMDEC vai al\u00e9m da\n\nmanuten\u00e7\u00e3o da ordem p\u00fablica, proporcionar\u00e1 aos cidad\u00e3os a ocupa\u00e7\u00e3o e a utiliza\u00e7\u00e3o democr\u00e1tica\n\ndos espa\u00e7os p\u00fablicos, valorizando o respeito aos direitos fundamentais do ser humano e a\n\ndiversidade, colaborando para a constru\u00e7\u00e3o de uma cultura de paz.\n\n\nPROPOSTAS\n\n\n. Instituir o Conselho Municipal de Seguran\u00e7a P\u00fablica com o modelo de gest\u00e3o participativa,\n\nconstitu\u00eddo por representantes da sociedade civil, secretarias municipais e \u00f3rg\u00e3os vinculados \u00e0\n\nseguran\u00e7a p\u00fablica, com o objetivo de buscar solu\u00e7\u00f5es baseadas em um planejamento estrat\u00e9gico\ne sist\u00eamico, priorizando as comunidades rurais, monitorando o cumprimento das metas e diretrizes\n\nda Pol\u00edtica Nacional de Seguran\u00e7a P\u00fablica e Defesa Social.\n\n. Incrementar a pol\u00edtica de coordena\u00e7\u00e3o, coopera\u00e7\u00e3o e integra\u00e7\u00e3o entre as for\u00e7as de seguran\u00e7a\n\nmunicipais e as Policias Civil, Militar e Rodovi\u00e1ria, proporcionando a\u00e7\u00f5es de combate \u00e0\ncriminalidade mais efetivas.\n\n. Implantar o sistema de v\u00eddeo monitoramento com c\u00e2meras OCR de longo alcance, dotadas de\n\nrecursos para reconhecimento facial e identifica\u00e7\u00e3o de placas de ve\u00edculos, visando a\u00e7\u00f5es\npreventivas de seguran\u00e7a.\n\n. Criar um banco de dados com registro das ocorr\u00eancias policiais, integrado com as for\u00e7as civil e\n\nmilitar, proporcionando melhor direcionamento das a\u00e7\u00f5es de enfrentamento \u00e0 criminalidade.", "                                                                                             \n\n\n.Atuar em conjuntamente com a SMTT, Guarda Municipal, SEMA, SEMED Na preven\u00e7\u00e3o do uso\n\nabusivo de Drogas, visando atuar na preven\u00e7\u00e3o, levando cidadania e orientando                   no\n\ndesenvolvimento de t\u00e9cnicas de resist\u00eancia \u00e0 viol\u00eancia.\n. Fortalecer e ampliar o efetivo da Guarda Municipal, qualificando de acordo com os padr\u00f5es da\n\nSecretaria Nacional de Seguran\u00e7a do Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a, dotando a corpora\u00e7\u00e3o de melhor\n\nestrutura f\u00edsica e tecnol\u00f3gica, treinamento, viaturas, equipamentos e EPIs.\n. Fortalecer a Patrulha Maria da Penha na estrutura da Guarda Municipal, com o objetivo de inibir\n\na reincid\u00eancia de agress\u00f5es e promover a assist\u00eancia integral \u00e0s mulheres que j\u00e1 receberam\n\nmedidas protetivas de urg\u00eancia, determinadas pelo Juizado de Viol\u00eancia Dom\u00e9stica e Familiar.\n\n. Criar programa de Atendimento Especializado para Grupos de Vulner\u00e1veis atrav\u00e9s da integra\u00e7\u00e3o\nentre a Guarda Municipal, um Centro de Refer\u00eancia em Assist\u00eancia Social (CRAS) e o\n\nDepartamento de Atendimento a Grupos Vulner\u00e1veis (DAGV), da Pol\u00edcia Civil, com protocolo de\n\natendimento especializado para v\u00edtimas de estupro, atentado violento ao pudor e outros crimes\nrelacionados a esse tipo de viol\u00eancia.\n\n. Incrementar o Projeto Anjos Azuis visando aproximar ainda mais a Guarda Municipal da\n\nsociedade, estreitando v\u00ednculos e ouvindo a demanda da popula\u00e7\u00e3o, com apoio eventual de\nagentes comunit\u00e1rios de sa\u00fade e/ou endemias para divulga\u00e7\u00e3o de programas.\n\n. Priorizar a\u00e7\u00f5es de preven\u00e7\u00e3o, defesa e promo\u00e7\u00e3o da cidadania e controle social, com \u00eanfase\n\nna melhoria da estrutura de seguran\u00e7a p\u00fablica, nos equipamentos p\u00fablicos com \u00edndices mais\n\nelevados de viol\u00eancia.\n. Fortalecer parcerias com as secretarias de seguran\u00e7a p\u00fablica (Nacional e Estadual) e com a\n\nPol\u00edcia Federal, para a realiza\u00e7\u00e3o de capacita\u00e7\u00e3o e treinamento especializados, e aquisi\u00e7\u00e3o de\n\nmateriais e equipamentos.\n. Atuar em parceria com o Conselho Tutelar e a Secretaria de assist\u00eancia na prote\u00e7\u00e3o de\n\ncrian\u00e7as e adolescentes, bem comobuscar fortalecer v\u00ednculos com as fam\u00edlias e envolv\u00ea-las\n\nnos programas s\u00f3cio-educativos.\n. Desenvolver, sob a coordena\u00e7\u00e3o da Defesa Civil em conjunto com \u00f3rg\u00e3os municipais e\n\na sociedade civil, um plano de preven\u00e7\u00e3o desastres naturais e redu\u00e7\u00e3o de riscos, assegurando aos\n\nagentes p\u00fablicos que cada um compreenda o seu papel na redu\u00e7\u00e3o de acidentes.\n\n. Rever o plano de carreira da Guarda Municipal, inclusive fazendo as promo\u00e7\u00f5es conforme o\nfluxo da carreira.", "                                                                                            \n\n\n\nCULTURA,ESPORTEE LAZER\n\n\n     A cultura, o esporte e lazer foram os setores mais impactados pelas restri\u00e7\u00f5es de circula\u00e7\u00e3o\n\n     impostas para frear a transmiss\u00e3o da pandemia do coronav\u00edrus no Brasil.\n\n\n     De acordo com olevantamento que compara a quilometragem de frotas de transporte da Cobli\n\n     (plataforma de gest\u00e3o de frota), o turismo relacionado ao setor de artes, cultura e recrea\u00e7\u00e3o\n     caiu % com as medidas de restri\u00e7\u00e3o, o maior \u00edndice entre as \u00e1reas pesquisadas.\n\n\n\n     ESPORTE E LAZER\n\n\n     Por meio da Lei n\u00b0 , de  de fevereiro de , a Secretaria Municipal de Esporte e Lazer\n     \u2013 SEMEL \u00e9 renomeada, passando a denominar-se Secretaria Municipal da Juventude e do\n\n     Esporte \u2013 SEJESP, com organiza\u00e7\u00e3o b\u00e1sica disposta pela Lei n\u00b0 ., de  de abril de\n\n     , que continua em vigor.\n     A Secretaria Municipal da Juventude e do Esporte \u2013 SEJESP tem por compet\u00eancia prestar\n\n     apoio e assist\u00eancia direta e imediata ao Chefe do Poder Executivo quanto a pol\u00edticas p\u00fablicas\n\n     nas \u00e1reas de juventude e de esporte; planejar, coordenar e executar pol\u00edticas p\u00fablicas\n     espec\u00edficas para a juventude; cuidar do desenvolvimento do esporte em geral no Munic\u00edpio;\n\n     realizar a administra\u00e7\u00e3o de gin\u00e1sios esportivos, pra\u00e7as de esporte, espa\u00e7os e equipamentos\n\n     esportivos e de lazer; e executar outras atividades correlatas ou do \u00e2mbito de sua\n     compet\u00eancia, e as que lhe forem regularmente conferidas ou determinadas.\n\n     As atribui\u00e7\u00f5es dessa secretaria s\u00e3o de suma import\u00e2ncia n\u00e3o somente em raz\u00e3o do desporto\n\n     e lazer, mas especialmente faceas consequ\u00eancias ben\u00e9ficas a sa\u00fade do cidad\u00e3o, a forma\u00e7\u00e3o\n     de jovens,a integra\u00e7\u00e3o da sociedade, entre outros. Para isso, a Secretaria ser\u00e1 atuante no\n\n     sentido de cumprir com as determina\u00e7\u00f5es relacionadas a suas compet\u00eancias.\n\n\n     FOCO NAS PRA\u00c7AS E PARQUES\n\n\n     Com o entendimento que as pra\u00e7as esportivas e de lazer assim comoos Parques nos bairros\n\n     da capital possuem um potencial em viabilizar o cumprimento dessas atribui\u00e7\u00f5es, fica\n\n     estabelecido o compromisso de:\n\n\n     - Mapeamento de pra\u00e7as esportivas e Parques nos bairros da capital;\n\n     - Estudo de condi\u00e7\u00f5es m\u00ednimas de utiliza\u00e7\u00e3o das estruturas esportivas e de lazer;\n     - Avaliar necessidade de reformas estruturais;", "                                                                                           \n\n\n\nDESENVOLVIMENTOSUSTENT\u00c1VELE MEIO AMBIENTE\n\n\nO isolamento trouxe\u00e0 tona uma reflex\u00e3osobre o que \u00e9realmente essencial. Os sistemas produtivos\n\nforam desafiados a chegar a resultados necess\u00e1rios com um custo menor, sem perder de vista a\nqualidade das rela\u00e7\u00f5es humanas e o que elas podem gerar de positivo. O grande desafio \u00e9 lidar\n\ncom a gest\u00e3o da mudan\u00e7a na cultura organizacional, repensando investimentos e estrat\u00e9gias a um\n\ncen\u00e1rio desafiador sem perder de vista a sustentabilidade. Pol\u00edticas p\u00fablicas considerando a\nrelev\u00e2ncia do meio ambiente, no \u00e2mbito do Munic\u00edpio de Aracaju, foram institu\u00eddas ap\u00f3s a cria\u00e7\u00e3o\n\nda Secretaria de Meio Ambiente de Aracaju - SEMA atrav\u00e9s da Lei Complementar n\u00b0  de  de\n\nfevereiro de  e Lei n\u00b0 . de  de fevereiro de , que estabeleceu sua organiza\u00e7\u00e3o\nb\u00e1sica que tem com miss\u00e3o a preserva\u00e7\u00e3o da vida e do ambiente atrav\u00e9s da execu\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica\n\nMunicipal do Meio Ambiente de Aracaju, contribuindo com a sustentabilidade e equil\u00edbrio do\nplaneta. Com o surgimento da Secretaria as quest\u00f5es ambientais da cidade foram tratadas por um\n\n\u00d3rg\u00e3o com atribui\u00e7\u00e3o espec\u00edfica e especializada. A Pol\u00edtica Municipal de Meio Ambiente e\n\nDesenvolvimento Sustent\u00e1vel encontra-se amparada no direito fundamental que todos os seres\nvivos tem ao meio ambiente sadio e equilibrado,          assim como no reconhecimento da\n\ninterdepend\u00eancia entre a quest\u00e3o ambiental e as demais pol\u00edticas p\u00fablicas e atos da administra\u00e7\u00e3o,\n\nrespeitando \u00e0 capacidade de suporte dos sistemas bi\u00f3ticos e abi\u00f3ticos como condi\u00e7\u00e3o\nindispens\u00e1vel ao estabelecimento de um meio ambiente saud\u00e1vel.\n\n\nAssim, precisamos     buscar   solu\u00e7\u00f5es   tecnol\u00f3gicas  inovadoras   para  tornar  o Munic\u00edpio\n\nambientalmente adequado, minimizando os efeitos da press\u00e3o demogr\u00e1fica e da ocupa\u00e7\u00e3o do solo\nurbano com formula\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas fincadas em uma gest\u00e3o p\u00fablica sustent\u00e1vel, na qual\n\nseja considerada a fun\u00e7\u00e3o socioambiental da propriedade sem prescindir da sustentabilidade\nambiental, o que implica na preserva\u00e7\u00e3o da qualidade ambiental municipal, dos ecossistemas e\n\ndos recursos naturais, para o usufruto das gera\u00e7\u00f5es presentes e futuras."]}]