[{"keywords": "amplia\u00e7\u00e3o, sa\u00fade, p\u00fablico, realiza\u00e7\u00e3o, cria\u00e7\u00e3o, educa\u00e7\u00e3o, escolas, iremos, escolar, cria\u00e7\u00e3o programa", "pages_relationeds": ["6", "11", "12"], "data": ["momentos em que as fam\u00edlias mais precisaram do poder\n\np\u00fablico, passaram dificuldades, dor e sofrimento. Podemos\nmelhorar o sistema de sa\u00fade municipal, com amplia\u00e7\u00e3o dos\n\nhor\u00e1rios de atendimento, com a realiza\u00e7\u00e3o de concurso\n\np\u00fablico para amplia\u00e7\u00e3o do n\u00famero de n\u00famero de servidores,\ninvestiremos em forma\u00e7\u00e3o continuada e treinamento para\n\ntodos os servidores da \u00e1rea da sa\u00fade, para garantir que\n\nteremos tratamento humanizado em todos os equipamentos\np\u00fablicos da sa\u00fade do munic\u00edpio de Aracaju.\n\n\n     Ampliaremos os Servi\u00e7os de Atendimento M\u00f3vel de\nUrg\u00eancia, para poder melhorar o tempo-resposta nos\n\natendimentos, construiremos bases em locais estrat\u00e9gicos\n\ndo munic\u00edpio.\n\n     Precisamos cuidar dos nossos pacientes acometidos\n\npor doen\u00e7as cr\u00f4nicas. Precisamos garantir tratamento eficaz\ne humanizado, para que assim o tratamento possa surtir os\n\nefeitos esperados.\n\n     O nosso futuro se constr\u00f3i no presente e esse presente\n\n\u00e9 dentro das salas de aulas, com educa\u00e7\u00e3o de qualidade.\n\nPrecisamos melhorar nossos \u00edndices de aprendizado,\niremos reformular o modelo educacional, iremos realizar\n\nconcurso    p\u00fablico   para    professores    e   t\u00e9cnicos\n\nadministrativos.    Faremos     forma\u00e7\u00e3o      continuada,\n\nimplementaremos gest\u00e3o democr\u00e1tica. Informatizaremos\nprocessos, iremos fazer das escolas espa\u00e7os de viv\u00eancias", "   Realiza\u00e7\u00e3o de concurso p\u00fablico para o preenchimento de\n\n   vagas nas unidades de sa\u00fade do munic\u00edpio;\n   Amplia\u00e7\u00e3o da cobertura de sa\u00fade da fam\u00edlia;\n\n   Agendamento de consultas via aplicativos;\n\n   Amplia\u00e7\u00e3o do Servi\u00e7o de Atendimento M\u00f3vel de Urg\u00eancia\n\n     SAMU;\n   Cria\u00e7\u00e3o de programa de apoio \u00e0 gestante;\n\n   Cria\u00e7\u00e3o de programa de apoio \u00e0 sa\u00fade do homem;\n\n   Amplia\u00e7\u00e3o da distribui\u00e7\u00e3o de rem\u00e9dios, com entrega\n\n   mensalmente \u00e0 domic\u00edlio;\n   Cria\u00e7\u00e3o de uma pol\u00edtica de atendimento \u00e0 sa\u00fade mental;\n\n   Reformula\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de assist\u00eancia \u00e0s v\u00edtimas de\n\n   viol\u00eancia dom\u00e9stica;\n\n   Melhoria das casas abrigo para mulheres;\n   Reforma    e  aquisi\u00e7\u00e3o   de  equipamentos     para  os\n\n   estabelecimentos de sa\u00fade municipal;\n\n   Informatiza\u00e7\u00e3o de procedimentos da retirada de exames.\n\n\n\n\n\nEDUCA\u00c7\u00c3O\n\n\nGarantir o acesso \u00e0 educa\u00e7\u00e3o de qualidade, com valoriza\u00e7\u00e3o\n\ndos profissionais e melhoria da infraestrutura escolar.", "       PROPOSTAS\n\nCria\u00e7\u00e3o de programa de redu\u00e7\u00e3o da distor\u00e7\u00e3o idade-\n\ns\u00e9rie;\n\nRealiza\u00e7\u00e3o de concurso p\u00fablico para o preenchimento de\nvagas na rede municipal de educa\u00e7\u00e3o;\n\nRealiza\u00e7\u00e3o de forma\u00e7\u00e3o continuada para professores e\n\nt\u00e9cnicos\n\nInformatiza\u00e7\u00e3o de processos;\nAmplia\u00e7\u00e3o do n\u00famero de vagas em creches;\n\nAmplia\u00e7\u00e3o do EJA;\n\nDesenvolvimento de cursos t\u00e9cnicos profissionalizantes\n\npara a juventude\nReforma e amplia\u00e7\u00e3o de escolas;\n\nInstala\u00e7\u00e3o de laborat\u00f3rios de inform\u00e1tica;\n\nAmplia\u00e7\u00e3o e melhoria da rede de transporte escolar;\n\nDistribui\u00e7\u00e3o  de    material  escolar   para    crian\u00e7as\nbenefici\u00e1rias do Bolsa Fam\u00edlia;\n\nCria\u00e7\u00e3o do projeto nossa escola, que abrir\u00e1 a escola aos\n\nfinais de semana para a comunidade;\n\nOfertar aulas de teatro e canto nas escolas;\nDesenvolver olimp\u00edadas municipais de conhecimento;\n\nIncentivar atrav\u00e9s de parcerias p\u00fablico-privadas o\n\ndesenvolvimento    dos   estudantes    nas   \u00e1reas   da\n\ntecnologia."]}, {"keywords": "plano, munic\u00edpio, sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o, seguran\u00e7a, assim, vida, sistema, ampliar, programa", "pages_relationeds": ["1", "2", "3", "4", "5", "8", "14", "20"], "data": ["", "", "PLANO DE GOVERNO DO MUNIC\u00cdPIO DE ARACAJU\n\n         CANDIDATO: JURACI NUNES\n\n             GEST\u00c3O:  -", "                  APRESENTA\u00c7\u00c3O\n\n\n\n\n\n    O Programa de Governo que oferecemos \u00e0 popula\u00e7\u00e3o\nAracajuana \u00e9 uma s\u00edntese inicial dos nossos sonhos para\n\nRENOVAR ARACAJU.\n\n    Buscaremos com responsabilidade e planejamento\n\ngerar empregos, garantir acesso adequado \u00e0 sa\u00fade e \u00e0\n\neduca\u00e7\u00e3o. Oferecer seguran\u00e7a com a valoriza\u00e7\u00e3o da vida e\nassim   transformar  Aracaju   em   um    modelo   de\n\ndesenvolvimento econ\u00f4mico e humano para o nordeste e\n\npara o Brasil.\n\n    Com    esp\u00edrito de   renova\u00e7\u00e3o   e   compromisso,\n\napresentamos nossas propostas ao povo de Aracaju.\n\n\n\n\n\n\n\n                             Aracaju, setembro de .\n\n\n\n\n\n\n                 Partido da Mulher Brasileira", "          O sonho come\u00e7a no aqui e no agora.\n\n\n\n          Os desafios do presente, nos chamaram a\nresponsabilidade de contribuir com o futuro da nossa gente.\n\nOs nossos desafios s\u00e3o grandes e nas mais diversas \u00e1reas:\n\nEconomia, Sa\u00fade, Educa\u00e7\u00e3o, Seguran\u00e7a e Meio Ambiente.\n\n     O munic\u00edpio de Aracaju, corresponde por cerca de %\n\nde toda a economia do Estado de Sergipe e precisa atuar\ncomo centro de desenvolvimento para todo o estado.\n\nEstamos passando por um processo de desindustrializa\u00e7\u00e3o,\n\ncom o fechamento de f\u00e1bricas em diversos setores cadeia\n\nindustrial. Precisamos nos articular nos mais diversos\nespa\u00e7os para transformar Aracaju em polo de atra\u00e7\u00e3o de\n\ninvestimentos e n\u00f3s podemos fazer isso.\n\n     Melhoraremos o ambiente de neg\u00f3cios, investiremos\n\nem infraestrutura e na desburocratiza\u00e7\u00e3o para trazer\n\ninvestimentos privados de grande, m\u00e9dio e pequeno porte,\nvalorizaremos a m\u00e3o de obra local atrav\u00e9s de parcerias com\n\nas universidades, os cursos t\u00e9cnicos e os profissionais\n\nexperientes que aqui residem e que tanto j\u00e1 contribu\u00edram\ncom nossa cidade mas que neste momento est\u00e3o com suas\n\nexperi\u00eancias engavetadas por falta de oportunidade.\n\n     Essa terr\u00edvel pandemia veio para nos mostrar ainda\n\nmais qu\u00e3o deficiente \u00e9 o nosso sistema de sa\u00fade. Nos", "     O sonho de fazer de Aracaju, uma cidade m\u00e3e de\n\ntodos, come\u00e7a no aqui e no agora. Esse \u00e9 o nosso plano de\nGoverno, ele \u00e9 din\u00e2mico, assim como a vida. Aqui est\u00e3o as\n\nlinhas iniciais e buscaremos fazer ainda mais ao longo do\n\ncaminho voc\u00eas ser\u00e3o chamados para ajudar a construir esse\ncaminho que iremos trilhar juntos. Convidamos voc\u00eas a\n\nconstru\u00edrem um novo amanh\u00e3 e renovar Aracaju.\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n                                Aracaju, setembro de .", "MOBILIDADE URBANA\n\n\n\nDesenvolver uma pol\u00edtica de mobilidade urbana, segura e\n\nambientalmente respons\u00e1vel.\n\n          PROPOSTAS\n\n   Cria\u00e7\u00e3o de um programa municipal de transporte por\n\n   aplicativo\n\n   Retirada de radares e substitui\u00e7\u00e3o quando necess\u00e1rio por\n   lombadas eletr\u00f4nicas;\n\n   Investir na educa\u00e7\u00e3o para o tr\u00e2nsito respons\u00e1vel;\n\n   Investir em planejamento de tr\u00e1fego, fazendo invers\u00e3o de\n\n   faixas em hor\u00e1rios de pico no tr\u00e2nsito;\n   Ampliar as linhas do transporte coletivo;\n\n   Reformar e ampliar os terminais de \u00f4nibus;\n\n   Instala\u00e7\u00e3o de sistema de seguran\u00e7a nos \u00f4nibus para a\n\n   preven\u00e7\u00e3o de assaltos;\n   Rever a tarifa cobrada pelas empresas;\n\n   Melhoria de toda a malha vi\u00e1ria do munic\u00edpio.", ""]}, {"keywords": "viol\u00eancia, realiza\u00e7\u00e3o, pol\u00edtica, municipal, melhoria, assim, qualidade, equipamentos, valoriza\u00e7\u00e3o, construir", "pages_relationeds": ["13"], "data": ["SEGURAN\u00c7A\n\n\n\nConstru\u00e7\u00e3o de uma pol\u00edtica municipal de preven\u00e7\u00e3o \u00e0\n\nviol\u00eancia e valoriza\u00e7\u00e3o da vida.\n\n\n\n       PROPOSTAS\n\n\nRealiza\u00e7\u00e3o de cursos de forma\u00e7\u00e3o para a Guarda\nMunicipal;\n\nCompra de equipamentos para a melhoria da qualidade\n\ndo servi\u00e7o prestado;\n\nInvestimento em atividades de intelig\u00eancia para atuar na\npreven\u00e7\u00e3o de delitos;\n\nCria\u00e7\u00e3o de postos avan\u00e7ados nosbairros, para realiza\u00e7\u00e3o\n\nde patrulhas comunit\u00e1rias\n\nAtua\u00e7\u00e3o integrada com as pol\u00edticas civil e militar para\nredu\u00e7\u00e3o da viol\u00eancia;\n\nConstru\u00e7\u00e3o do Observat\u00f3rio Social da Viol\u00eancia, que ir\u00e1\n\najudar a montar os indicadores da viol\u00eancia, permitindo\nassim a constru\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas de preven\u00e7\u00e3o em cada\n\nlocalidade;\n\nConstruir uma pol\u00edtica de metas de redu\u00e7\u00e3o da viol\u00eancia."]}, {"keywords": "cria\u00e7\u00e3o, desenvolvimento, municipal, propostas, munic\u00edpio, municipais, pol\u00edtica, prote\u00e7\u00e3o, propostas cria\u00e7\u00e3o, cria\u00e7\u00e3o pol\u00edtica", "pages_relationeds": ["9", "10", "15", "16", "17"], "data": ["ECONOMIA\n\n\n\nEstimular o crescimento e o desenvolvimento econ\u00f4mico por\nmeio deinvestimentos p\u00fablicos e parcerias p\u00fablico-privadas.\n\nTransformando Aracaju em um polo de investimentos no\n\nNordeste.\n\n\n\n        PROPOSTAS\n\n   Revitaliza\u00e7\u00e3o do Parque Industrial de Aracaju;\n\n   Desonera\u00e7\u00e3o para atra\u00e7\u00e3o de investimentos;\n\n   Cria\u00e7\u00e3o de uma pol\u00edtica municipal de Desenvolvimento\n\n   Econ\u00f4mico e Sustent\u00e1vel;\n   Cria\u00e7\u00e3o de programa de fomento ao empreendedorismo;\n\n   Renegocia\u00e7\u00e3o das d\u00edvidas das micro e pequenas\n\n   empresas com o munic\u00edpio;\n\n   Desburocratiza\u00e7\u00e3o para a abertura de micro e pequenas\n   empresas;\n\n   Desonera\u00e7\u00e3o do ISS para micro e pequenas empresas;\n\n   Cria\u00e7\u00e3o de linha de cr\u00e9dito de  a  mil reais para\n\n   empr\u00e9stimos para micro e pequenos empreendedores;\n   Cria\u00e7\u00e3o   do    Observat\u00f3rio   de    Desenvolvimento\n\n   Econ\u00f4mico;", "Cria\u00e7\u00e3o de um Planejamento Pluri Anual voltado somente\n\npara o desenvolvimento da Economia no munic\u00edpio de\nAracaju;\n\nCria\u00e7\u00e3o do Sistema Municipal de Empreendedorismo,\n\nvoltado  para  capacita\u00e7\u00e3o   de  micro  e   pequenos\n\nempreendedores;\nCria\u00e7\u00e3o de um polo de desenvolvimento tecnol\u00f3gico,\n\nvoltado para a produ\u00e7\u00e3o de produtos de alta tecnologia\n\nem parceria com as Universidades.\nAmplia\u00e7\u00e3o da participa\u00e7\u00e3o das micro e pequenas\n\nempresas municipais nas compras governamentais;\n\nDesenvolver uma pol\u00edtica municipal de Economia\n\nSolid\u00e1ria.\n\n\n\nSA\u00daDE\n\n\n\nAmplia\u00e7\u00e3o da cobertura assistencial baseado nos\n\nprinc\u00edpios de Universaliza\u00e7\u00e3o do SUS trabalhando com\n\nindicadores para elaborar pol\u00edticas p\u00fablicas de forma\neficiente e eficaz.\n\n\n\n\n       PROPOSTAS", "MEIO AMBIENTE\n\n\n\nDesenvolver uma pol\u00edtica de prote\u00e7\u00e3o e preserva\u00e7\u00e3o\n\nambiental, baseada nas mais avan\u00e7adas propostas de\ndesenvolvimento sustent\u00e1vel.\n\n          PROPOSTAS\n\n\n   Cria\u00e7\u00e3o de um pelot\u00e3o especializado da guarda municipal\n   para a defesa das riquezas ambientais;\n\n   Inser\u00e7\u00e3o de disciplina de educa\u00e7\u00e3oambiental nas escolas\n\n   da rede municipal;\n\n   Cria\u00e7\u00e3o de uma pol\u00edtica municipal de prote\u00e7\u00e3o aos\n   animais;\n\n   Limpeza permanente dos canais para reduzir os riscos de\n\n   alagamentos;\n\n   Instala\u00e7\u00e3o nos pr\u00e9dios da administra\u00e7\u00e3o municipal\n   sistemas de energia solar e reaproveitamento de \u00e1gua de\n\n   reuso;\n\n   Cria\u00e7\u00e3o de usina de energia el\u00e9trica a partir do lixo;\n\n   Ampliar at\u00e9 pelo menos % a coleta de lixo no munic\u00edpio\n   por cooperativas de catadores;\n\n   Cria\u00e7\u00e3o do IPTU Verde.", "CULTURA\n\nDesenvolver e fomentar atividades culturais no munic\u00edpio,\n\ncom foco na valoriza\u00e7\u00e3o do artista e da cultura local.\n\n\n\n          PROPOSTAS\n\n   Cria\u00e7\u00e3o de festival cultural na semana do anivers\u00e1rio do\n\n  Munic\u00edpio\n\n   Cria\u00e7\u00e3o de uma pol\u00edtica de editais de fomente \u00e0s\n   atividades culturais;\n\n   Cria\u00e7\u00e3o de circuitos culturais nos bairros do munic\u00edpio;\n\n   Cria\u00e7\u00e3o de disciplinas na matriz escolar de fomento ao\n\n   desenvolvimento    de  atividades   art\u00edsticas para   as\n   crian\u00e7as;\n\n   Cria\u00e7\u00e3o do Teatro Itinerante;\n\n   Cria\u00e7\u00e3o de uma companhia de artes municipais, com\n\n   dan\u00e7a, artes c\u00eanicas e m\u00fasica;\n   Realiza\u00e7\u00e3o da semana Modernismo Aracajuano;", "ESPORTE\n\n\n\nDesenvolvimento do esporte amador e da qualidade de vida\n\ncomo nicho de transforma\u00e7\u00e3o social e prote\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade.\n\n\n\n         PROPOSTAS\n\n   Desenvolvimento das Olimp\u00edadas Municipais Escolares;\n\n   Desenvolvimento   de  campeonatos    amadores   em\n\n   diversas modalidades;\n\n   Atra\u00e7\u00e3o de campeonatos profissionais;\n   Programa Bolsa atleta municipal;\n\n   Restrutura\u00e7\u00e3o da academia da cidade;\n\n\n\n\n   TURISMO\n\n\n   Transformar Aracaju em um centro regional para o\n   turismo de neg\u00f3cios e um dos principais destinos do\n\n   Brasil.\n\n\n         PROPOSTAS\n\n   Cria\u00e7\u00e3o do bureau de turismo de neg\u00f3cios;"]}, {"keywords": "pol\u00edtica, prote\u00e7\u00e3o, construir, iremos, viol\u00eancia, pol\u00edtica municipal, municipal, desenvolvimento, ampliar, amplia\u00e7\u00e3o", "pages_relationeds": ["7", "18", "19"], "data": ["sociais, abertas a comunidade nos finais de semana,\n\ndesenvolveremos atividades esportivas e culturais para toda\na comunidade escolar.\n\n     Isso somente \u00e9 poss\u00edvel com a compreens\u00e3o de que o\n\nambiente escolar \u00e9 uma extens\u00e3o sim das resid\u00eancias dos\n\nnossos jovens e das nossas crian\u00e7as.\n\n     Precisamos   construir  uma   pol\u00edtica de   prote\u00e7\u00e3o\n\nambiental. Nossa fauna e nossa flora s\u00e3o riquezas\nintr\u00ednsecas da nossa hist\u00f3ria. Contemplaremos com um\n\nnovo plano diretor de desenvolvimento urbano uma pol\u00edtica\n\nmunicipal de prote\u00e7\u00e3o ao meio ambiente, que seja modelo\n\nde desenvolvimento sustent\u00e1vel e que permita \u00e0s futuras\ngera\u00e7\u00f5es viver uma Aracaju que seja s\u00edmbolo de\n\ndesenvolvimento.\n\n     Mas para tudo isso ocorrer, precisamos sim falar de\n\numa pol\u00edtica municipal de Seguran\u00e7a. Iremos capacitar\n\nainda mais nossa guarda municipal, ampliar o seu trabalho\ncom os \u00f3rg\u00e3os estaduais, para trabalharmos fortemente em\n\numa pol\u00edtica de preven\u00e7\u00e3o e cuidado com as pessoas.\n\nInvestiremos em intelig\u00eancia estrat\u00e9gica, em uma pol\u00edtica de\nprote\u00e7\u00e3o da vida, seja dos nossos bravos agentes, seja da\n\nnossa popula\u00e7\u00e3o.", "Divulga\u00e7\u00e3o   do   munic\u00edpio  em   feiras  nacionais  e\n\ninternacionais;\nBusca de parcerias para a amplia\u00e7\u00e3o dos voos para\n\nAracaju;\n\nDesenvolvimento de calend\u00e1rio de eventos;\n\nReforma e revitaliza\u00e7\u00e3o dos espa\u00e7os tur\u00edsticos do\nmunic\u00edpio;\n\n\n\n\nASSIST\u00caNCIA SOCIAL\n\n\nCompreedemos      a  Assist\u00eancia  Social   como   algo\n\ntransit\u00f3rio para   uma    situa\u00e7\u00e3o  de   emancipa\u00e7\u00e3o.\nBuscaremos efetivar pol\u00edticas p\u00fablicas estruturantes que\n\npermitam \u00e0 popula\u00e7\u00e3o alcan\u00e7arem sua autonomia.\n\n\n       PROPOSTAS\n\nFortaleceremos o SUAS, com amplia\u00e7\u00e3o e moderniza\u00e7\u00e3o\n\ndos equipamentos p\u00fablicos (CRAS e CREAS);\n\nDesenvolveremos uma pol\u00edtica de fortalecimento da rede\nde prote\u00e7\u00e3o e assist\u00eancia social;\n\nDesenvolveremos uma nova pol\u00edtica de assist\u00eancia \u00e0s\n\npessoas em situa\u00e7\u00e3o de rua\n\nIremos construir um grande plano estrat\u00e9gico de prote\u00e7\u00e3o\n\u00e0s mulheres v\u00edtimas de viol\u00eancia dom\u00e9stica, que resgate", "a dignidade, ofere\u00e7a as melhores oportunidades e traga\n\nesperan\u00e7a numa vida melhor;\nCriaremos um programa de transfer\u00eancia de renda com\n\ninclus\u00e3o produtiva;\n\nDesenvolveremos uma pol\u00edtica municipal de Seguran\u00e7a\n\nAlimentar e Nutricional;\nDesenvolveremos uma pol\u00edtica defome zero nomunic\u00edpio\n\nde Aracaju;\n\nIremos reformar, ampliar e construir novos restaurantes\npopulares;\n\nCriar hortas nas escolas, para que os estudantes tenham\n\nacesso \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o adequada;\n\nIremoscombaterotrabalhoe aexplora\u00e7\u00e3oinfanto-juvenil;\nDesenvolveremos uma pol\u00edtica espec\u00edfica para a pessoa\n\nidosa;\n\nMelhoraremos as casas abrigo de acolhimento \u00e0s v\u00edtimas\n\nda viol\u00eancia e construiremos outras;"]}]