[{"keywords": "municipal, setor, urbana, cidade, elaborar, conselho, economia, conselho municipal, plano, \u00e1reas", "pages_relationeds": ["4", "7", "8", "12"], "data": [". Elaborar e implementar lei municipal de Estudo de Impacto de\n    Vizinhan\u00e7a (EIV), que torne obrigat\u00f3rio o Relat\u00f3rio de Impacto de\n\n    Circula\u00e7\u00e3o (RIC) sempre que o empreendimento seja um p\u00f3lo gerador\n    de tr\u00e1fego.\n\n. Criar o Estatuto do Pedestre, estabelecendo pol\u00edticas p\u00fablicas para a\n\n    melhoria de cal\u00e7adas, de \u00e1reas de travessia, da manuten\u00e7\u00e3o das vias\n    e de educa\u00e7\u00e3o para o tr\u00e2nsito.\n\n\n. Distribuir os recursos municipais para mobilidade proporcionais ao\n    uso de modais sustent\u00e1veis e coletivos.\n\n. Realizar estudo de viabilidade e de demanda para o transporte fluvial\n\n    (Rios do Sal/Sergipe e Poxim/Sergipe) e, sendo vi\u00e1vel, tornar\n    realidade por meio de concess\u00e3o p\u00fablica.\n\n. Garantir a participa\u00e7\u00e3o social com a implanta\u00e7\u00e3o do Conselho\n\n    Deliberativo de Mobilidade Urbana de Aracaju, parit\u00e1rio e composto\n    por institui\u00e7\u00f5es de ensino, organiza\u00e7\u00f5es do terceiro setor, movimentos\n\n    sociais, entidades representativas dos trabalhadores e do setor\n    privado e \u00f3rg\u00e3os afins da administra\u00e7\u00e3o municipal.\n\n.Ampliar a malha urbana de ciclorotas de servi\u00e7o e de lazer nas \u00e1reas\n\n    tur\u00edsticas e perif\u00e9ricas da cidade.\n\n.Realizar a requalifica\u00e7\u00e3o vi\u00e1ria do centro da cidade com a cria\u00e7\u00e3o de\n    cal\u00e7ad\u00f5es e o alargamento de cal\u00e7adas nas principais ruas.\n\n\n.Fomentar a cultura do uso da bicicleta e do caminhar na cidade com\n    atividades educativas e viv\u00eancias no \u00e2mbito escolar e incentivo aos\n\n    servidores p\u00fablicos utilizarem modais a propuls\u00e3o humana.\n\n.Implantar sistema de aluguel de bicicletas aliado ao sistema de\n    transporte p\u00fablico com foco na intermodalidade.\n\n\nINFRAESTRUTURA URBANA\n\nPropostas:\n\n\n. Viabilizar recursos para um abrangente programa de pavimenta\u00e7\u00e3o,\n    manuten\u00e7\u00e3o dos pavimentos e recapeamento de vias.\n\n. Implantar, no \u00e2mbito da Emurb, servi\u00e7o espec\u00edfico de manuten\u00e7\u00e3o de\n\n    logradouros (pra\u00e7as, parques, orlas etc) para evitar a deteriora\u00e7\u00e3o e,\n    consequentemente, o desperd\u00edcio do dinheiro p\u00fablico.\n\n\n                                                                        ", "ECONOMIA URBANA E DESENVOLVIMENTO\n\n\nPropostas:\n\n. Construir,   de   forma   participativa,o   Plano   Municipal   de\n    Desenvolvimento Econ\u00f4mico para apontar a\u00e7\u00f5es visando a melhoria\n    do ambiente de neg\u00f3cios, favorecendo a atra\u00e7\u00e3o e o crescimento do\n\n    investimento privado; a promo\u00e7\u00e3o do empreendedorismo; o apoio\n    priorit\u00e1rio ao microempreendedor individual e \u00e0 micro e pequena\n    empresa; e o fomento \u00e0 economia criativa.\n\n\n. Promover a simplifica\u00e7\u00e3o de procedimentos com a agiliza\u00e7\u00e3o dos atos\n    de compet\u00eancia municipal, sobretudo as emiss\u00f5es de licen\u00e7as e\n    alvar\u00e1s.\n\n. Criar o Fundo de Aval de Aracaju para facilitar e alavancar opera\u00e7\u00f5es\n\n    de cr\u00e9dito junto ao mercado financeiro, com juros baixos e avalizadas\n    por este fundo, permitindo que empreendedores de micro e pequeno\n    porte com dificuldade de fornecer garantias possam ter acesso a\n\n    linhas de cr\u00e9dito.\n\n. Reativar o Conselho Municipal de Ci\u00eancia, Tecnologia e Inova\u00e7\u00e3o,\n    com o objetivo primeiro de elaborar e acompanhar a pol\u00edtica municipal\n    de ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o.\n\n\n. Transformar    a  Fundat   em    uma   ag\u00eancia   de   fomento   ao\n    empreendedorismo e \u00e0 inova\u00e7\u00e3o, cabendo promover a economia\n    criativa (em articula\u00e7\u00e3o com a Funcaju), incentivar a organiza\u00e7\u00e3o de\n    Arranjos Produtivos Locais nas comunidades mais carentes da cidade\n\n    e fomentar a cria\u00e7\u00e3o de pequenas unidades produtivas (industriais e\n    de servi\u00e7os) e de incubadoras de neg\u00f3cios populares nos bairros mais\n    carentes da cidade.\n\n\n. Implantar uma pol\u00edtica municipal de compras governamentais,\n    privilegiando as aquisi\u00e7\u00f5es de micro e pequenos neg\u00f3cios.\n\n. Valorizar o com\u00e9rcio de bairros, investindo na urbaniza\u00e7\u00e3o e na\n    mobilidade, implantando estacionamento rotativo e instalando\n\n    sistema de videomonitoramento para melhorar a seguran\u00e7a dessas\n    \u00e1reas.\n\n. Inser\u00e7\u00e3o e fomento \u00e0 Agricultura Urbana, fortalecendo os la\u00e7os\n\n    comunit\u00e1rios, o sentido de coletividade e o resgate das t\u00e9cnicas\n    agr\u00edcolas de cultivos de ervas medicinais e hortali\u00e7as, ocupando a\n    terra urbana ociosa e improdutiva.\n\n\n\n                                                                    ", "TURISMO\n\nPropostas:\n\n. Elaborar o Plano Estrat\u00e9gico de Desenvolvimento Tur\u00edstico e o Plano\n\n    de Marketing do Turismo de Aracaju, garantindo ampla participa\u00e7\u00e3o e\n    aprova\u00e7\u00e3o final pelo Conselho Municipal de Turismo.\n\n. Fortalecer   o   Conselho    Municipal  de   Turismo,   focando   no\n    monitoramento das a\u00e7\u00f5es do Plano Estrat\u00e9gico de Desenvolvimento\n\n    Tur\u00edstico de Aracaju.\n\n. Criar o Fundo Municipal do Turismo destinado a financiar projetos\n    setoriais, que receber\u00e1 recursos provenientes dos tributos municipais\n\n    arrecadados das empresas do setor, de conv\u00eanios com entes p\u00fablicos\n    e de parcerias com outras institui\u00e7\u00f5es e com o setor privado.\n\n. Elaborar o Invent\u00e1rio da Oferta Tur\u00edstica em parceria com as\n    institui\u00e7\u00f5es de ensino superior da cidade.\n\n\n. Firmar parcerias com os principais destinos do Estado (Litoral Sul, Foz\n    do Rio S\u00e3o Francisco e Xing\u00f3) para a execu\u00e7\u00e3o de um plano de\n    coopera\u00e7\u00e3o regional que potencialize a perman\u00eancia do turista em\n    Sergipe.\n\n\n. Organizar a departamentaliza\u00e7\u00e3o do \u00f3rg\u00e3o oficial de turismo do\n    munic\u00edpio, estruturado \u00e1reas de pesquisa e planejamento, promo\u00e7\u00e3o\n    e marketing, inova\u00e7\u00e3o e desenvolvimento de produtos.\n\n. Organizar um canal digital de sistematiza\u00e7\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o de\n\n    informa\u00e7\u00e3o tur\u00edstica qualificada, possibilitando ao turista e aos\n    diversos profissionais do setor utilizarem como refer\u00eancia.\n\n. Ampliar os investimentos de promo\u00e7\u00e3o do destino (comunica\u00e7\u00e3o\n\n    digital, participa\u00e7\u00e3o em feiras, caravanas, fam press, visitas de\n    blogueiros etc) em parceria com o trade tur\u00edstico e o governo estadual.\n\n. Firmar parceria com o Sergipe Destination para efetuar investimentos\n    na capta\u00e7\u00e3o eventos e promo\u00e7\u00e3o do destino.\n\n.Implantar programa de qualifica\u00e7\u00e3o profissional em turismo alinhado\n\n    \u00e0 Pol\u00edtica Nacional de Qualifica\u00e7\u00e3o em Turismo e dirigido aos diversos\n    segmentos da atividade.\n\n.Elaborar e manter atualizado o Calend\u00e1rio Anual de Eventos de\n\n    Aracaju, garantindo previsibilidade e facilitando a atra\u00e7\u00e3o de turistas.\n\n.Ampliar a sinaliza\u00e7\u00e3o tur\u00edstica da cidade.\n\n\n                                                                       ", ". Instalar o Conselho Municipal de Pol\u00edticas Culturais (inst\u00e2ncia de\n   representa\u00e7\u00e3o parit\u00e1ria do poder p\u00fablico e da sociedade).\n\n\n. Elaborar o Plano Municipal de Cultura com horizonte de dez anos.\n\n. Criar o Fundo Municipal de Cultura destinado a financiar projetos\n   setoriais, que receber\u00e1 recursos provenientes dos tributos municipais\n\n   arrecadados das empresas do setor, de conv\u00eanios com entes p\u00fablicos\n   e de parcerias com outras institui\u00e7\u00f5es e com o setor privado.\n\n. Implantar o Sistema Municipal de Informa\u00e7\u00f5es e Indicadores Culturais\n\n   (SMIIC).\n\n. Ampliar as a\u00e7\u00f5es da Escola de Artes Valdice Teles, implantando\n   n\u00facleos em bairros estrat\u00e9gicos da cidade, inserindo a forma\u00e7\u00e3o em\n\n   mais linguagens art\u00edsticas, em culturas urbanas e culturas\n   tradicionais, e implantando o N\u00facleo de Economia Criativa.\n\n\n. Promover oficinas culturais e art\u00edsticas nos bairros.\n\n. Integrar as a\u00e7\u00f5es de Cultura com as \u00e1reas da Educa\u00e7\u00e3o e da\n   Assist\u00eancia    Social,  visando    uma    forma\u00e7\u00e3o    sociocultural  e\n\n   socioeducativa.\n\n.Fomentar a produ\u00e7\u00e3o cultural por meio de editais, com \u00eanfase na\n   m\u00fasica, literatura, artes c\u00eanicas, artes visuais, audiovisual, artes\n\n   urbanas e culturas tradicionais.\n\n.Apoiar a circula\u00e7\u00e3o de espet\u00e1culos de m\u00fasica, artes c\u00eanicas, e de\n\n   exposi\u00e7\u00f5es de artes visuais, pelo estado de Sergipe e para outras\n   partes do pa\u00eds e exterior.\n\n.Apoiar o interc\u00e2mbio art\u00edstico e cultural em suas diversas formas.\n\n\n.Viabilizar recursos e parcerias para a restaura\u00e7\u00e3o do Pal\u00e1cio In\u00e1cio\n   Barbosa, transformando-o em um espa\u00e7o cultural, abrigando a\n   Pinacoteca Municipal, sediando a Funcaju e a Escola de Artes Valdice\n\n   Teles.\n\n.Viabilizar melhorias nas instala\u00e7\u00f5es e as digitaliza\u00e7\u00f5es dos acervos\n\n   das bibliotecas municipais (Clodomir Silva, Ivone de Menezes e M\u00e1rio\n   Cabral).\n\n.Reformar o Mirante da  de Julho e retomar as atividades de\n\n   exposi\u00e7\u00f5es tem\u00e1ticas, visita\u00e7\u00e3o p\u00fablica e apresenta\u00e7\u00f5es art\u00edsticas.\n\n\n                                                                       "]}, {"keywords": "mulheres, promover, social, fortalecer, garantir, meio, pol\u00edticas, educa\u00e7\u00e3o, unidades, municipal", "pages_relationeds": ["13", "14", "15", "18", "19"], "data": [".Apoiar o Carnaval de Rua de Aracaju e o fortalecimento dos Blocos\n    Afro.\n\n\n.Adotar crit\u00e9rio de cotas raciais para a Cultura Negra nos eventos e\n    editais de iniciativa da administra\u00e7\u00e3o municipal.\n\n\nASSIST\u00caNCIA SOCIAL\n\nPropostas:\n\n. Defender de modo intransigente o SUAS e reconhecer sua\n\n    import\u00e2ncia enquanto sistema respons\u00e1vel por servi\u00e7os essenciais.\n\n. Garantir or\u00e7amento municipal suficiente e regular para o SUAS, bem\n    como a defesa do cofinanciamento nas outras duas esferas de\n\n    governo.\n\n. Refor\u00e7ar a pactua\u00e7\u00e3o federativa e respeitar os \u00f3rg\u00e3os colegiados de\n\n    pactua\u00e7\u00e3o intergestores, reconhecendo e valorizando o papel de cada\n    esfera administrativa, buscando garantir a sanidade institucional,\n    sobretudo para enfrentar os desafios do per\u00edodo p\u00f3s-pandemia de\n\n    covid-.\n\n. Reestruturar a Secretaria Municipal de Assist\u00eancia Social, com foco\n\n    na operacionaliza\u00e7\u00e3o do SUAS e desmembrando as pol\u00edticas de\n    Habita\u00e7\u00e3o de Interesse Social, de Direitos Humanos e as pol\u00edticas\n    transversais e afirmativas para \u00f3rg\u00e3os pr\u00f3prios.\n\n\n. Garantir as condi\u00e7\u00f5es estruturais e de log\u00edstica para a manuten\u00e7\u00e3o\n    dos equipamentos e o bom funcionamento dos servi\u00e7os.\n\n. Garantir o Controle Social, reconhecendo, respeitando e apoiando o\n\n    papel dos conselhos e a participa\u00e7\u00e3o popular na tomada de decis\u00f5es.\n\n. Promover a intersetorialidade, reconhecendo que cada setor (com\n\n    seus profissionais) tem um papel a desempenhar, mas que somente\n    a sinergia entre conseguir\u00e1 a supera\u00e7\u00e3o dos desafios que se\n    apresentam.\n\n\n. Promover a\u00e7\u00f5es para elevar a consci\u00eancia social da popula\u00e7\u00e3o,\n    disseminando informa\u00e7\u00f5es fidedignas de forma clara e compreens\u00edvel\n\n    para os que mais precisam e mostrando a import\u00e2ncia da defesa das\n    pol\u00edticas sociais como garantidoras de direitos, propiciando o\n    reconhecimento da popula\u00e7\u00e3o quanto \u00e0 import\u00e2ncia dos sistemas\n\n\n\n                                                                      ", "   p\u00fablicos e das pol\u00edticas sociais enquanto garantidores da defesa da\n   vida das popula\u00e7\u00f5es, particularmente dos grupos mais vulner\u00e1veis.\n\n\n. Fomentar o Programa Humaniza SUAS Aracaju voltado para a\n   adequa\u00e7\u00e3o da ambi\u00eancia (espa\u00e7o f\u00edsico e processos de trabalho) das\n   unidades socioassistenciais, lan\u00e7ando m\u00e3o de tecnologias leves\n\n   (relacionais) para tornar o ambiente das unidades mais acolhedores\n   e resolutivos.\n\n\n.Aumentar a resolutividade na \u00e1rea da prote\u00e7\u00e3o social b\u00e1sica,\n   investindo   nos   insumos,   adapta\u00e7\u00f5es    e   manuten\u00e7\u00f5es     dos\n   equipamentos para aumento da participa\u00e7\u00e3o popular, dos n\u00edveis de\n\n   fortalecimento de v\u00ednculos familiar e comunit\u00e1rio, do acesso a direitos,\n   dos encaminhamentos \u00e0s prote\u00e7\u00f5es e consequente diminui\u00e7\u00e3o das\n\n   viol\u00eancias.\n\n.Fortalecer a intelig\u00eancia da gest\u00e3o por meio da implanta\u00e7\u00e3o de um\n   sistema integrado com funcionalidades suficientes para promover a\n\n   automa\u00e7\u00e3o das atividades meio e fim, al\u00e9m de proporcionar\n   informa\u00e7\u00f5es de apoio \u00e0 decis\u00e3o.\n\n\n.Estruturar a \u00e1rea de comunica\u00e7\u00e3o para atender demandas de\n   mobiliza\u00e7\u00e3o, informa\u00e7\u00e3o e intera\u00e7\u00e3o com a popula\u00e7\u00e3o, al\u00e9m de\n   produzir   ferramentas    como    cartilhas,  panfletos,  cartazes,\n\n   document\u00e1rios, v\u00eddeos, podcasts etc, cuidadosamente elaborados e\n   ilustrados.\n\n\n.Promover e resgatar eventos, enquanto instrumentos importantes\n   para socializa\u00e7\u00e3o, integra\u00e7\u00e3o e fortalecimento de v\u00ednculos familiares\n   e comunit\u00e1rios, al\u00e9m de serem momentos de aprendizagem das\n\n   tem\u00e1ticas trabalhadas e aferi\u00e7\u00e3o, por parte da equipe t\u00e9cnica, dos\n   poss\u00edveis resultados do que se foi trabalhado.\n\n\n.Reestruturar a Vigil\u00e2ncia Socioassistencial com garantia de estrutura\n   informatizada e uma equipe adequada, em quantidade e capacidade\n   para realizar estudo de indicadores e an\u00e1lises de dados para\n\n   encaminhamentos de a\u00e7\u00f5es.\n\n.Fortalecer a Assist\u00eancia Social B\u00e1sica por meio de um vasto conjunto\n\n   de a\u00e7\u00f5es, como amplia\u00e7\u00e3o das equipes visando mais atendimentos,\n   implanta\u00e7\u00e3o de novos servi\u00e7os, constru\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o de\n   equipamentos.\n\n\n\n\n                                                                    ", "    .Ampliar as a\u00e7\u00f5es da Prote\u00e7\u00e3o Social Especial de m\u00e9dia e de alta\n       complexidade.\n\n\n    .Promover ampla reestrutura\u00e7\u00e3o da gest\u00e3o do trabalho e da educa\u00e7\u00e3o\n       permanente dos trabalhadores do SUAS.\n\n    .Implantar o Sistema Municipal de Seguran\u00e7a Alimentar e Nutricional,\n\n       utilizando estrat\u00e9gias para atender \u00e0s necessidades emergenciais de\n       inseguran\u00e7a alimentar, para al\u00e9m da provis\u00e3o de cestas b\u00e1sicas, tais\n\n       como restaurante popular, cozinhas comunit\u00e1rias, incentivo \u00e0\n       agricultura familiar e hortas comunit\u00e1rias.\n\n\n   EDUCA\u00c7\u00c3O\n\n   Propostas:\n\n. Possibilitar a participa\u00e7\u00e3o sistem\u00e1tica dos setores sociais (professores,\n\n   estudantes, pais e funcion\u00e1rios) nas delibera\u00e7\u00f5es da Pol\u00edtica Municipal de\n   Educa\u00e7\u00e3o.\n\n. Fortalecer os Conselhos Escolares com a participa\u00e7\u00e3o efetiva daqueles\n\n   que constroem o ambiente escolar (professores, estudantes, funcion\u00e1rios\n   e pais dos alunos), realizando plen\u00e1rias por segmentos e plen\u00e1rias do\n\n   colegiado, a fim de deliberarem sobre o projeto pedag\u00f3gico e as a\u00e7\u00f5es\n   administrativas.\n\n. Proporcionar \u00e0s unidades escolares autonomia pedag\u00f3gica de acordo\n\n   com o que estabelece a legisla\u00e7\u00e3o de ensino e o Plano Municipal de\n   Educa\u00e7\u00e3o, objetivando o resgate das particularidades de cada unidade de\n\n   ensino.\n\n. Assegurar, no Plano de Carreira do Magist\u00e9rio, a atualiza\u00e7\u00e3o do piso\n   salarial e uma pol\u00edtica de remunera\u00e7\u00e3o que assegure equil\u00edbrio entre os\n\n   docentes de acordo com a sua qualifica\u00e7\u00e3o profissional.\n\n. Proporcionar uma pol\u00edtica de forma\u00e7\u00e3o continuada a partir das demandas\n\n   e necessidades das unidades de ensino, transformando o Centro de\n   Forma\u00e7\u00e3o em um espa\u00e7o de estudos e encontros de troca de experi\u00eancias\n   e viv\u00eancias dos profissionais da Educa\u00e7\u00e3o.\n\n\n. Promover o incentivo \u00e0 carreira e uma pol\u00edtica de forma\u00e7\u00e3o inicial e\n   continuada para os profissionais da Educa\u00e7\u00e3o que d\u00e3o sustenta\u00e7\u00e3o ao\n\n   trabalho docente (secret\u00e1rio escolar, t\u00e9cnico em merenda escolar, t\u00e9cnico\n   em multimeio, t\u00e9cnico na higieniza\u00e7\u00e3o da escola).\n\n\n                                                                         ", ". Estimular o estabelecimento de Comit\u00eas de Defesa Comunit\u00e1ria nos\n   diferentes territ\u00f3rios da cidade e atrair as mulheres para as tarefas de\n   defesa comunit\u00e1ria.\n\n\n. Atuar para fortalecer os F\u00f3runs Municipais de Seguran\u00e7a j\u00e1 existentes.\n\n. Valer-se do poder administrativo de pol\u00edcia, quando couber, para\n   garantir interven\u00e7\u00f5es capazes de auxiliar no controle da conflitualidade\n   e viol\u00eancia criminal.\n\n\n. Refor\u00e7ar a Defesa Civil e construir plano de conting\u00eancia e evacua\u00e7\u00e3o\n   de \u00e1reas de risco.\n\n\nMULHERES\n\nPropostas:\n\n. Promover pol\u00edticas de a\u00e7\u00f5es afirmativas no mundo do trabalho que\n   reforcem a condi\u00e7\u00e3o das mulheres como sujeitos sociais e pol\u00edticos,\n   considerando dimens\u00f5es \u00e9tnicas, raciais, geracionais e orienta\u00e7\u00e3o\n\n   sexual.\n\n. Aumentar significativamente vagas em creches p\u00fablicas e para\n   crian\u00e7as de  meses a  anos, em tempo integral.\n\n. Promover pol\u00edticas de gera\u00e7\u00e3o de trabalho e renda e de economia\n\n   solid\u00e1ria para associa\u00e7\u00f5es e grupos de mulheres das comunidades e\n   povos tradicionais, mulheres ciganas, mulheres com defici\u00eancia e\n   inser\u00e7\u00e3o no mercado de trabalho das mulheres em regime semiaberto\n\n   e egressas do sistema prisional.\n\n. Garantir a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de igualdade de cargos e sal\u00e1rios\n   na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica municipal.\n\n. Proporcionar \u00e0s mulheres em situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia um atendimento\n\n   humanizado, integral e qualificado nos servi\u00e7os especializados e na\n   rede de atendimento.\n\n. Fortalecer a Patrulha Maria da Penha, dando visibilidade e estrutura\n   para funcionamento.\n\n\n. Resgatar e implantar os servi\u00e7os especializados previstos na Lei Maria\n   da Penha e outras legisla\u00e7\u00f5es (Abuso Sexual, Viol\u00eancia Sexual,\n   Notifica\u00e7\u00e3o Obrigat\u00f3ria da Viol\u00eancia, Feminic\u00eddio, Portarias do SUS).\n\n. Promover a assist\u00eancia integral \u00e0s mulheres que sofrem de viol\u00eancia\n\n   dom\u00e9stica e sexual e \u00e0s meninas que sofrem abuso sexual, ampliando\n\n\n\n                                                                      ", "   e estruturando servi\u00e7os especializados de atendimento nos CREAS,\n   Casa Abrigo e Unidades de Sa\u00fade.\n\n. Contribuir para a redu\u00e7\u00e3o da morbidade e mortalidade feminina,\n\n   especialmente por causas evit\u00e1veis, em todas as fases do seu ciclo de\n   vida e nos diversos grupos populacionais, sem discrimina\u00e7\u00e3o de\n   qualquer esp\u00e9cie.\n\n. Aprimorar as campanhas de educa\u00e7\u00e3o para a sa\u00fade e preven\u00e7\u00e3o \u00e0s\n\n   doen\u00e7as que afetam mulheres e todos os m\u00e9todos dispon\u00edveis de\n   preven\u00e7\u00e3o e contracep\u00e7\u00e3o e contra o racismo institucional.\n\n. Fortalecer a\u00e7\u00e3o da sociedade civil organizada, visando a rela\u00e7\u00e3o\n\n   pac\u00edfica entre as diferentes religi\u00f5es e o reconhecimento das religi\u00f5es\n   de matriz africana, onde predominam mulheres negras.\n\n. Promover o acesso das mulheres \u00e0 moradia digna, constru\u00edda em local\n   apropriado, saud\u00e1vel e seguro, titulada, com qualidade de condi\u00e7\u00f5es\n\n   materiais e t\u00e9cnicas construtivas, dotadas de energia el\u00e9trica\n   convencional ou alternativa, infraestrutura e acesso a bens, servi\u00e7os\n   p\u00fablicos e equipamentos sociais.\n\n. Promover campanhas pela igualdade de g\u00eanero, com temas como\n\n   divis\u00e3o igualit\u00e1ria do trabalho dom\u00e9stico, enfrentamento \u00e0 viol\u00eancia no\n   meio virtual, combate \u00e0 explora\u00e7\u00e3o e ao abuso sexual de meninas e\n   mulheres, ao racismo, \u00e0 lesbofobia, ao preconceito de g\u00eanero e ao\n\n   feminic\u00eddio.\n\n. Promover e fortalecer a participa\u00e7\u00e3o igualit\u00e1ria, plural e multirracial das\n   mulheres no espa\u00e7o de poder e decis\u00e3o.\n\n\nJUVENTUDES\n\nPropostas:\n\n. Elaborar o Plano Municipal de Juventude por meio de um processo\n    amplamente participativo e em conson\u00e2ncia com o Plano Nacional de\n\n    Juventude, o Estatuto da Juventude e dados/indicadores do\n    Observat\u00f3rio Social do munic\u00edpio.\n\n. Restabelecer o Conselho Municipal de Juventude de Aracaju visando\n\n    a formula\u00e7\u00e3o, fiscaliza\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas de juventudes.\n\n. Incentivar e apoiar as diversas iniciativas de movimentos e\n    organiza\u00e7\u00f5es juvenis em suas atividades e projetos, por meio de\n    editais p\u00fablicos e da participa\u00e7\u00e3o na gest\u00e3o de equipamentos de\n\n    interesse da juventude.\n\n\n                                                                     "]}, {"keywords": "cidade, ambiental, urbanos, urbana, \u00e1reas, infraestrutura, plano, ambiente, planejamento, educa\u00e7\u00e3o", "pages_relationeds": ["1", "2", "3", "5", "6"], "data": ["                CANDIDATURA A PREFEITO DE ARACAJU\n\n\n                                COLIGA\u00c7\u00c3O\n                        ARACAJU DE TODOS N\u00d3S\n\n                             (PT, PROS, REDE)\n\n                               PROPOSTAS\n\n\n\n      O DIREITO \u00c0 CIDADE\n\n      O Direito \u00e0 Cidade precisa se tornar realidade para os cidad\u00e3os de\n\nAracaju. Isso significa a garantia do direito a uma cidade sustent\u00e1vel, \u00e0 terra\nurbana, \u00e0 moradia (\"n\u00e3o ter moradia \u00e9 n\u00e3o poder permanecer na cidade\"), ao\n\nsaneamento ambiental, \u00e0 infraestrutura urbana, ao transporte (\"uma cidade s\u00f3\nexiste para quem pode se movimentar nela\"), aos servi\u00e7os p\u00fablicos, ao trabalho\n\ne ao lazer, para as presentes e futuras gera\u00e7\u00f5es.\n\n      Estamos falando de transformar e projetar uma nova cidade, na qual\npredomine o valor de uso baseado nas necessidades das pessoas,\n\nprincipalmente daquelas que est\u00e3o exclu\u00eddas de servi\u00e7os b\u00e1sicos ou da\npropriedade, invertendo a l\u00f3gica do interesse econ\u00f4mico, cujas desigualdades\n\ndele decorrentes se reproduzem na perversa segrega\u00e7\u00e3o socioespacial.\n\n      UMA CIDADE PLANEJADA\n\n\n      Mais de % da popula\u00e7\u00e3o brasileira vive em \u00e1reas urbanas, sendo que\ngrande parte dos habitantes em situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidades socioespaciais,\n\ncen\u00e1rio que tamb\u00e9m \u00e9 visto na nossa cidade de Aracaju, a capital que concentra\n% da popula\u00e7\u00e3o de Sergipe.\n\n      Para transformar essa realidade, o planejamento urbano ter\u00e1 papel central\n\nna nossa gest\u00e3o, porque quando n\u00e3o h\u00e1 planejamento a cidade cresce\ndesordenadamente, com a multiplica\u00e7\u00e3o de assentamentos prec\u00e1rios e muitos\n\noutros problemas decorrentes, como tem acontecido em Aracaju.\n\n      Neste conjunto de propostas assumimos compromissos com o presente\ne com o futuro de Aracaju, a partir da valoriza\u00e7\u00e3o e aplica\u00e7\u00e3o de um\n\nplanejamento urbano integrado e hol\u00edstico, que perpasse a diversidade das\npol\u00edticas p\u00fablicas em seus variados \u00e2mbitos e dimens\u00f5es.\n\n      Vamos tornar Aracaju uma cidade planejada, sustent\u00e1vel e colaborativa,\n\nque privilegia o uso e ocupa\u00e7\u00e3o do solo, a infraestrutura e os servi\u00e7os urbanos,\n\n\n                                                                           ", "tomando como premissa a urgente necessidade de revis\u00e3o do Plano Diretor\nParticipativo de Desenvolvimento Urbano e as interven\u00e7\u00f5es priorit\u00e1rias nas\n\nlocalidades mais necessitadas.\n\n      Um planejamento urbano constitu\u00eddo pelo arcabou\u00e7o do Direito \u00e0 Cidade\ne atrelado na pauta do Estatuto da Cidade, da Agenda  e das premissas dos\n\nObjetivos do Desenvolvimento Sustent\u00e1vel da ONU, possibilitando que as\ntomadas de decis\u00f5es sejam amplamente discutidas e fundamentadas\n\nintersetorialmente em di\u00e1logos intersecretarias, institui\u00e7\u00f5es e sociedade.\n\n\n       NOVO PLANO DIRETOR E O USO E OCUPA\u00c7\u00c3O DO SOLO\n\n       Propostas:\n\n       . Construir, de forma participativa, um novo Plano Diretor de\n\n          Desenvolvimento    Urbano,    baseado   em    uma   territorializa\u00e7\u00e3o\n          atualizada e ilustrada pelo macrozoneamento urbano, e incorporando\n          os instrumentos urban\u00edsticos do Estatuto da Cidade.\n\n\n       . Elaborar (ou revisar), a partir de uma abordagem participativa e\n          integrada, os planos complementares (mobilidade, saneamento,\n\n          habita\u00e7\u00e3o e arboriza\u00e7\u00e3o).\n\n       . Compatibilizar os c\u00f3digos complementares (obras, parcelamento do\n          solo e meio ambiente) com o novo Plano Diretor de Desenvolvimento\n\n          Urbano.\n\n       . Incentivar e induzir a mistura de atividades e usos do solo.\n\n       . Promover interven\u00e7\u00f5es priorit\u00e1rias nos assentamentos prec\u00e1rios\n\n          (moradia, infraestrutura, equipamentos urbanos, paisagem urbana,\n          acessibilidade e qualifica\u00e7\u00e3o ambiental).\n\n       . Repovoar o Centro Hist\u00f3rico e entorno atrav\u00e9s da mistura de usos e\n\n          revitaliza\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica, de servi\u00e7os, atividades culturais, tur\u00edsticas e\n          de lazer, incluindo a concess\u00e3o de incentivos fiscais e construtivos.\n\n       . Incentivar a ocupa\u00e7\u00e3o do solo em espa\u00e7os da cidade com o objetivo\n\n          de dinamizar o desenvolvimento econ\u00f4mico, tur\u00edstico, seguran\u00e7a\n          p\u00fablica, acesso aos equipamentos urbanos e a qualifica\u00e7\u00e3o\n\n          ambiental.\n\n       . Promover a utiliza\u00e7\u00e3o de energias limpas, solo perme\u00e1vel,\n          conserva\u00e7\u00e3o ambiental e incentivo \u00e0 bioarquitetura, com aten\u00e7\u00e3o\n\n\n\n                                                                            ", "    especial \u00e0 Zona de Expans\u00e3o Urbana, visando a garantia da\n    sustentabilidade ambiental.\n\n\n. Implantar continuamente infraestrutura verde (arboriza\u00e7\u00e3o nas\n    cal\u00e7adas, qualifica\u00e7\u00e3o de pra\u00e7as e parques, cria\u00e7\u00e3o de novas \u00e1reas\n    verdes).\n\n\n\nHABITA\u00c7\u00c3O\n\nPropostas:\n\n\n. Dar efetividade ao Plano de Habita\u00e7\u00e3o de Interesse Social.\n\n. Ativar o Conselho de Habita\u00e7\u00e3o e o Fundo Municipal de Habita\u00e7\u00e3o.\n\n. Priorizar a constru\u00e7\u00e3o de infraestrutura, a qualifica\u00e7\u00e3o dos espa\u00e7os\n\n    p\u00fablicos e a oferta de servi\u00e7os urbanos nas \u00e1reas de assentamentos\n    populares.\n\n. Cumprir a lei de Assist\u00eancia T\u00e9cnica de Habita\u00e7\u00e3o de Interesse Social\n\n    (Athis).\n\n. Identificar e viabilizar a ado\u00e7\u00e3o de novas tipologias residenciais mistas\n    para a constru\u00e7\u00e3o de novas moradias.\n\n\nMOBILIDADE URBANA\n\n\nPropostas:\n\n. Garantir a gest\u00e3o integrada dos servi\u00e7os de transporte metropolitano,\n    implantando    o   Cons\u00f3rcio   de   Transporte    P\u00fablico   Coletivo\n\n    Intermunicipal previsto na Lei n\u00b0 /.\n\n. Realizar a licita\u00e7\u00e3o do transporte p\u00fablico coletivo, no \u00e2mbito do\n    Cons\u00f3rcio de Transporte P\u00fablico Coletivo Intermunicipal.\n\n\n. Elaborar de forma participativa e aprovar o Plano de Mobilidade\n    Urbana de Aracaju, em conson\u00e2ncia com o novo Plano Diretor de\n\n    Desenvolvimento Urbano.\n\n. Implantar a integra\u00e7\u00e3o temporal que permitir\u00e1 ao usu\u00e1rio do\n    transporte coletivo trocar de linha em qualquer ponto de \u00f4nibus e n\u00e3o\n\n    apenas nos terminais de integra\u00e7\u00e3o.\n\n\n\n\n                                                                       ", ". Construir e fazer a manuten\u00e7\u00e3o peri\u00f3dica da infraestrutura de micro e\n    macrodrenagem, priorizando as comunidades em vulnerabilidades de\n\n    alagamentos.\n\n. Implantar o programa Espa\u00e7o Social Comunit\u00e1rio (ESC) que consiste\n    na adequa\u00e7\u00e3o de espa\u00e7os urbanos para o uso din\u00e2mico em a\u00e7\u00f5es de\n\n    fomento ao empreendedorismo, ao uso de tecnologias de informa\u00e7\u00e3o\n    e ao fomento \u00e0s novas tecnologias sociais e culturais, de forma a\n\n    privilegiar o protagonismo comunit\u00e1rio.\n\n\nMEIO AMBIENTE E SUSTENTABILIDADE\n\nPropostas:\n\n. Arborizar a cidade, privilegiando a vegeta\u00e7\u00e3o nativa e \u00e1rvores\n\n    frut\u00edferas, substituindo as plantas ex\u00f3ticas e gerando corredores\n    ecol\u00f3gicos urbanos interligando os parques e \u00e1reas verdes j\u00e1\n    existentes.\n\n\n. Promover a restaura\u00e7\u00e3o florestal e delimitar as \u00c1reas de Preserva\u00e7\u00e3o\n    Permanente (APP) dos rios que percorrem o territ\u00f3rio da cidade.\n\n. Criar o Jardim Bot\u00e2nico de Aracaju no Parque da Sementeira,\n\n    integrado a um herb\u00e1rio, como um ambiente de visita\u00e7\u00e3o, envolto de\n    conte\u00fado cient\u00edfico, para que os jovens aracajuanos conhe\u00e7am o seu\n\n    ambiente natural e o processo de modifica\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s dos tempos.\n\n. Elaborar o Atlas Ambiental de Aracaju, com o mapeamento das \u00e1reas\n    degradadas do munic\u00edpio, para subsidiar a\u00e7\u00f5es de planejamento,\n\n    educa\u00e7\u00e3o e licenciamento.\n\n. Implementar a Agenda Ambiental da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (AP)\n    com a finalidade de promover a responsabilidade socioambiental e a\n\n    ado\u00e7\u00e3o de procedimentos, referenciais de sustentabilidade e crit\u00e9rios\n    socioambientais nas atividades do setor p\u00fablico.\n\n\n. Utilizar tecnologias limpas e renov\u00e1veis nos novos pr\u00e9dios p\u00fablicos\n    municipais e, progressivamente, nos antigos, nos moldes da Agenda\n    P\u00fablica para a Sustentabilidade.\n\n\n. Estabelecer como princ\u00edpio nas compras p\u00fablicas a prioridade para\n    produtos sustent\u00e1veis.\n\n\n\n\n\n                                                                       ", ". Criar mecanismos de regulariza\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o para animais\n    dom\u00e9sticos, entre elas campanhas de esclarecimentos sobre\n\n    cuidados e prote\u00e7\u00e3o.\n\n. Incentivar a utiliza\u00e7\u00e3o de \u00e1gua de reuso junto a grandes consumidores\n    de \u00e1gua como ind\u00fastrias, com\u00e9rcio, condom\u00ednios residenciais e obras\n\n    da constru\u00e7\u00e3o civil.\n\n.Incentivar o aproveitamento de \u00e1gua de chuva em im\u00f3veis\n\n    residenciais e comerciais.\n\n.Atuar de maneira integrada na regulariza\u00e7\u00e3o urban\u00edstica e ambiental\n    de loteamentos e n\u00facleos habitacionais.\n\n.Elaborar uma lista pr\u00f3pria de empreendimentos de baixo impacto\n\n    atendendo a nova Lei de Liberdade Econ\u00f4mica.\n\n.Elaborar e implantar um Plano de Educa\u00e7\u00e3o Socioambiental, no\n\n    intuito de esclarecer a popula\u00e7\u00e3o do munic\u00edpio o car\u00e1ter indissoci\u00e1vel\n    desses temas, incorporando as a\u00e7\u00f5es de Educa\u00e7\u00e3o Ambiental nas\n    secretarias municipais de Educa\u00e7\u00e3o, Sa\u00fade, Meio Ambiente e na\n\n    Emsurb, com foco no processo educativo infanto-juvenil.\n\n\nSERVI\u00c7OS URBANOS E ZELADORIA\n\nPropostas:\n\n. Implantar programa de coleta seletiva de res\u00edduos s\u00f3lidos.\n\n\n. Viabilizar a reciclagem de mat\u00e9ria org\u00e2nica, produzindo material a ser\n    utilizado na aduba\u00e7\u00e3o das \u00e1reas verdes da cidade.\n\n. Viabilizar usina de tritura\u00e7\u00e3o de res\u00edduos da constru\u00e7\u00e3o civil,\n\n    produzindo material para pavimentar logradouros e reduzindo\n    substancialmente o custo atual para sua destina\u00e7\u00e3o.\n\n. Ampliar o programa Cata Treco com a participa\u00e7\u00e3o das Cooperativas\n\n    de Materiais na realiza\u00e7\u00e3o da atividade e intensa campanha de\n    educa\u00e7\u00e3o ambiental em \u00e1reas cr\u00edticas.\n\n\n. Instalar rede de monitoramento hidrometeorol\u00f3gico de preven\u00e7\u00e3o a\n    inunda\u00e7\u00f5es na sub-bacia do Poxim.\n\n. Viabilizar a constru\u00e7\u00e3o de um Cemit\u00e9rio Municipal na Zona de\n\n    Expans\u00e3o Urbana.\n\n\n                                                                      "]}, {"keywords": "sa\u00fade, gest\u00e3o, municipal, aten\u00e7\u00e3o, pol\u00edtica, servi\u00e7os, seguran\u00e7a, munic\u00edpio, controle, participa\u00e7\u00e3o", "pages_relationeds": ["9", "10", "11", "17"], "data": [".Somar-se ao governo estadual nas tratativas com as companhias\n    a\u00e9reas visando a amplia\u00e7\u00e3o da oferta de voos para Aracaju.\n\n\nGEST\u00c3O, PARTICIPA\u00c7\u00c3O POPULAR E CONTROLE SOCIAL\n\nPropostas:\n\n. Reimplantar o Or\u00e7amento Participativo enquanto instrumento que\n\n    permita ao cidad\u00e3o participar da decis\u00e3o sobre onde e como o\n    dinheiro p\u00fablico ser\u00e1 empregado.\n\n. Fortalecer os canais de participa\u00e7\u00e3o popular (conselhos, comit\u00eas e\n\n    f\u00f3runs) e utilizar aplicativos m\u00f3veis para aumentar a intera\u00e7\u00e3o entre a\n    sociedade e a administra\u00e7\u00e3o municipal, potencializando a gest\u00e3o\n\n    participativa e aumentando o protagonismo do cidad\u00e3o enquanto\n    agente apto a atuar na formula\u00e7\u00e3o e no acompanhamento de pol\u00edticas\n\n    p\u00fablicas.\n\n. Ado\u00e7\u00e3o de um Plano de Metas, com alcance de  anos, contendo\n    objetivos previstos para todas as \u00e1reas da gest\u00e3o, metas e prazos, a\n\n    partir de processos participativos de planejamento, monitoramento e\n    avalia\u00e7\u00e3o da gest\u00e3o.\n\n. Cumprir as leis de transpar\u00eancia, dando publicidade e permitindo f\u00e1cil\n\n    acesso atrav\u00e9s da Internet a todos os atos e dados da gest\u00e3o.\n\n. Modernizar a gest\u00e3o p\u00fablica municipal ampliando a oferta de servi\u00e7os\n\n    digitais e promovendo a desburocratiza\u00e7\u00e3o das atividades.\n\n. Valorizar o servidor p\u00fablico municipal, investindo em programas de\n    qualifica\u00e7\u00e3o permanente e buscando recuperar as perdas salariais.\n\n\n\n\n\n\n\n\nSA\u00daDE\n\nPropostas:\n\n. Implementar uma rede de assist\u00eancia pautada nos princ\u00edpios do SUS\n\n    \u2013 universalidade, integralidade, equidade e descentraliza\u00e7\u00e3o -, que\n    tenha a Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade como coordenadora e principal\n\n    porta de entrada no sistema, acolhendo as necessidades de sa\u00fade.\n\n\n                                                                        ", ". Constituir a Rede de Sa\u00fade Bucal do Munic\u00edpio de Aracaju de forma\n   a integrar os servi\u00e7os odontol\u00f3gicos dentro dos tr\u00eas n\u00edveis de aten\u00e7\u00e3o\n\n   (Prim\u00e1ria, Especializada e Hospitalar) \u00e0s demais Redes de Sa\u00fade.\n\n. Reestruturar a Rede de Aten\u00e7\u00e3o aos Pacientes com Transtorno\n   Mental de forma a integrar os servi\u00e7os em todos os n\u00edveis de aten\u00e7\u00e3o.\n\n\n. Implantar uma pol\u00edtica de Aten\u00e7\u00e3o Especializada com a estrutura\u00e7\u00e3o\n   de Centros de Diagn\u00f3stico, respeitando os princ\u00edpios do SUS,\n\n   ofertando assist\u00eancia integral atrav\u00e9s de linhas de cuidado definidas\n   para diagnosticar e tratar patologias mais frequentes, inclusive\n   utilizando novas tecnologias, para os grupos: a) com doen\u00e7as\n\n   cr\u00f4nicas n\u00e3o transmiss\u00edveis, como doen\u00e7as cardiovasculares,\n   diabetes, obesidade, c\u00e2ncer (pr\u00f3stata, mama e de \u00fatero); b) com\n\n   doen\u00e7as respirat\u00f3rias cr\u00f4nicas; c) com sequelas decorrentes da\n   covid-; d) acometidos pelas arboviroses (zika v\u00edrus, chikungunya e\n\n   dengue) e por doen\u00e7as negligenciadas, tais como esquistossomose e\n   Leishmaniose; e) com doen\u00e7as dermatol\u00f3gicas; e f) com doen\u00e7as\n   transmiss\u00edveis (DST, HIV, Tuberculose, Hansen\u00edase).\n\n\n. Compor as linhas de cuidado dos grupos priorit\u00e1rios: idoso, mulher,\n   crian\u00e7a e pessoas com transtorno mental.\n\n. Reestruturar a pol\u00edtica de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria, articulando com as\n\n   outras redes, para produzir o fortalecimento das a\u00e7\u00f5es de vigil\u00e2ncia,\n   preven\u00e7\u00e3o e controle das doen\u00e7as transmiss\u00edveis, das doen\u00e7as\n\n   cr\u00f4nicas n\u00e3o transmiss\u00edveis, dos acidentes e viol\u00eancias, das\n   popula\u00e7\u00f5es expostas a riscos ambientais em sa\u00fade, e da sa\u00fade do\n\n   trabalhador.\n\n. Reestruturar a pol\u00edtica de Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar para dar continuidade\n   \u00e0s linhas de cuidado e compor as ofertas das Redes Assistenciais e\n\n   Tem\u00e1ticas de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade: a) identificando as \u00e1reas de\n   desequil\u00edbrio entre oferta e demanda para a aten\u00e7\u00e3o hospitalar de\n\n   m\u00e9dia e alta complexidade; b) buscando equalizar as ofertas nos\n   leitos cl\u00ednicos, obst\u00e9tricos, pedi\u00e1tricos e de UTI de acordo com a\n   necessidade; c) articulando as unidades assistenciais em co-gest\u00e3o\n\n   de modo a garantir ofertas complementares entre os hospitais.\n\n. Redimensionar a pol\u00edtica da Rede de Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia levando\n\n   em considera\u00e7\u00e3o o adensamento populacional para planejar a sua\n   composi\u00e7\u00e3o e reestrutura\u00e7\u00e3o.\n\n\n\n                                                                     ", ". Redefinir o papel das unidades de urg\u00eancia do munic\u00edpio \u2013 Nestor\n    Piva e Fernando Franco -, com a ressignifica\u00e7\u00e3o da miss\u00e3o destes\n\n    espa\u00e7os, revis\u00e3o do plano da rede de urg\u00eancia, amplia\u00e7\u00e3o dos leitos\n    de retaguarda e estrutura\u00e7\u00e3o do transporte intra-hospitalar para\n\n    promover maior agilidade quanto \u00e0 ocupa\u00e7\u00e3o dos leitos de\n    retaguarda.\n\n.Ampliar a utiliza\u00e7\u00e3o do sistema de gest\u00e3o, que inclui o prontu\u00e1rio\n\n    eletr\u00f4nico, implantando em todas as redes assistenciais, visando\n    facilitar os processos de refer\u00eancia e contrarrefer\u00eancia e melhorar a\n\n    informa\u00e7\u00e3o, registro e comunica\u00e7\u00e3o.\n\n.Estabelecer transpar\u00eancia na gest\u00e3o da Sa\u00fade, reestruturando o\n    Controle, Regula\u00e7\u00e3o e Auditoria da Secretaria, com vistas a melhoria\n\n    na presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os e exames especializados, assim como o\n    financiamento e custeio dos servi\u00e7os de sa\u00fade produzidos.\n\n.Criar um ambiente organizacional que seja favor\u00e1vel \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o do\n\n    trabalho, com o incentivo \u00e0 participa\u00e7\u00e3o dos trabalhadores, e foco na\n    qualidade t\u00e9cnica e satisfa\u00e7\u00e3o destes com o trabalho.\n\n\n.Implantar projetos de incentivo, valoriza\u00e7\u00e3o e cuidado do trabalhador\n    da Sa\u00fade.\n\n.Reafirmar a inst\u00e2ncia de Controle Social na sa\u00fade como espa\u00e7o\n\n    democr\u00e1tico de participa\u00e7\u00e3o popular, garantindo a possibilidade da\n    participa\u00e7\u00e3o de todos, realizando periodicamente capacita\u00e7\u00f5es e\n\n    f\u00f3runs para os segmentos de usu\u00e1rios, trabalhadores e gestores.\n\n.Por meio da pol\u00edtica de Comunica\u00e7\u00e3o da Sa\u00fade construir canais\n    s\u00f3lidos de di\u00e1logo com usu\u00e1rios dos servi\u00e7os, de modo que todos\n\n    tenham conhecimento de onde e como acessar os servi\u00e7os\n    oferecidos, bem como ter suas d\u00favidas e questionamentos\n\n    respondidos de forma clara e resolutiva.\n\nCULTURA\n\n\nPropostas:\n\n. Criar a lei que institui o Sistema Municipal de Cultura.\n\n. Convocar a Confer\u00eancia Municipal de Cultura (inst\u00e2ncia de\n\n    formula\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica cultural de Aracaju).\n\n\n\n                                                                     ", "SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA\n\n\nPropostas:\n\n. Construir o Plano Municipal de Seguran\u00e7a P\u00fablica a partir de um\n   diagn\u00f3stico inicial baseado nos dados dispon\u00edveis acerca da\n   criminalidade violenta e n\u00e3o violenta no munic\u00edpio.\n\n\n. Instalar, sob o comando direto do pr\u00f3prio prefeito, o Gabinete de\n   Gest\u00e3o Integrada Municipal (GGIM), para articular uma pol\u00edtica\n   ampliada e preventiva de seguran\u00e7a para o munic\u00edpio de forma\n\n   integrada.\n\n. Implantar uma central de monitoramento para subsidiar e integrar as\n   a\u00e7\u00f5es da Guarda Municipal, SMTT e Defesa Civil.\n\n. Estabelecer mecanismo permanente de gest\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es e\n   dados criminais e valer-se de dados estat\u00edsticos para orienta\u00e7\u00e3o da\n\n   gest\u00e3o da seguran\u00e7a nos diversos territ\u00f3rios do munic\u00edpio.\n\n. Estimular a notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria de delitos a partir dos servi\u00e7os\n   municipais de Sa\u00fade.\n\n. Propor cria\u00e7\u00e3o de grupo de trabalho intermunicipal para planejar a\n\n   seguran\u00e7a da Regi\u00e3o Metropolitana de Aracaju, ampliando e\n   compartilhando a\u00e7\u00f5es, como estrat\u00e9gias de monitoramento e\n   treinamentos conjuntos.\n\n\n. Reorganizar e preparar institucionalmente a Guarda Municipal para\n   eventuais fun\u00e7\u00f5es de pol\u00edcia municipal, com atua\u00e7\u00e3o preventiva e\n   comunit\u00e1ria.\n\n. Estabelecer as \u201crondas cidad\u00e3s\u201d para tornar o policiamento municipal\n\n   vis\u00edvel e presente.\n\n. Mobilizar a presen\u00e7a da Guarda Municipal nos momentos de entrada\n   e sa\u00edda escolares, do lado de fora e nos arredores da escola.\n\n. Abrir as escolas e outros espa\u00e7os municipais nos finais de semana\n\n   para atividades comunit\u00e1rias, sob os cuidados da Guarda Municipal.\n\n. Implantar um programa municipal de media\u00e7\u00e3o de conflitos e treinar a\n   Guarda Municipal para utilizar este instrumento.\n\n. Refor\u00e7ar os meios para uma atua\u00e7\u00e3o eficiente e democr\u00e1tica dos\n\n   Conselhos Tutelares, atenta aos princ\u00edpios do Estatuto da Crian\u00e7a e\n   do Adolescente.\n\n\n                                                                      "]}, {"keywords": "jovens, comunidades, popula\u00e7\u00e3o, ensino, educa\u00e7\u00e3o, promover, racismo, a\u00e7\u00f5es, sa\u00fade, municipal", "pages_relationeds": ["16", "20", "21", "22"], "data": [". Promover uma ampla mobiliza\u00e7\u00e3o da sociedade visando a alfabetiza\u00e7\u00e3o\n   de jovens e adultos.\n\n\n. Promover parcerias com as comunidades onde as escolas est\u00e3o\n   inseridas, transformando-as em espa\u00e7os de produ\u00e7\u00e3o, acesso e difus\u00e3o\n   dos bens culturais, e de integra\u00e7\u00e3o com a comunidade.\n\n\n. Assegurar as condi\u00e7\u00f5es de integra\u00e7\u00e3o da escola com os v\u00e1rios espa\u00e7os\n   da cidade, que s\u00e3o primordiais para entender o passado, a realidade\n\n   vivida e os desafios do futuro, atrav\u00e9s de visitas aos museus, aos pontos\n   de mem\u00f3ria da cidade, aos locais onde os recursos naturais ainda s\u00e3o\n   preservados, s exposi\u00e7\u00f5es, cinema, teatro etc.\n\n\n.Manter as unidades de ensino equipadas com material did\u00e1tico-\n   pedag\u00f3gico e com os instrumentos necess\u00e1rios para a inclus\u00e3o digital de\n\n   professores, funcion\u00e1rios e estudantes.\n\n.Implantar um programa de educa\u00e7\u00e3o de jovens e adultos que garanta\n   qualidade, numa perspectiva da profissionaliza\u00e7\u00e3o dos alunos.\n\n.Manter uma pol\u00edtica de trabalho e articula\u00e7\u00e3o permanente com os\n\n   profissionais do SUS e do SUAS.\n\n.Proporcionar condi\u00e7\u00f5es para que crian\u00e7as e adolescentes frequentem as\n\n   creches, pr\u00e9-escolas e o ensino fundamental, em jornada m\u00ednima de h\n   di\u00e1rias.\n\n.Fortalecer o ensino da l\u00edngua estrangeira objetivando a efetiva\n\n   aprendizagem dos nossos estudantes, a partir de uma concep\u00e7\u00e3o e uma\n   metodologia constru\u00eddas a partir de uma ampla discuss\u00e3o com os\n\n   professores de l\u00edngua estrangeira da rede municipal, assegurando o\n   suporte pedag\u00f3gico necess\u00e1rio ao processo de ensino-aprendizagem.\n\n.Buscar a universaliza\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o infantil (creche e pr\u00e9-escola) com\n\n   jornada parcial e jornada integral.\n\n.Implementar projetos em parceria com a sociedade que visem o\n   enfrentamento ao racismo estrutural, a busca pela igualdade de g\u00eanero e\n\n   pelo respeito \u00e0 diversidade, na perspectiva da justi\u00e7a social do cidad\u00e3o e\n   da cidad\u00e3 como sujeitos de direitos.\n\n\n.Promover parceria com as universidades e organiza\u00e7\u00f5es da sociedade,\n   potencializando as escolas municipais como um espa\u00e7o de descoberta,\n   de criatividade, de pesquisa e de dom\u00ednio da t\u00e9cnica e da tecnologia.\n\n\n\n                                                                         ", ". Ampliar a Educa\u00e7\u00e3o de Jovens e Adultos e a erradica\u00e7\u00e3o do\n    analfabetismo e construir pol\u00edticas de apoio complementares para o\n    acesso ao ensino superior.\n\n\n. Promover, diretamente ou por meio de parcerias, a oferta de\n    educa\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica e profissionalizante, e de educa\u00e7\u00e3o cultural,\n    desportiva e cidad\u00e3.\n\n. Privilegiar o acesso de jovens aos programas de cr\u00e9dito e de\n\n    promo\u00e7\u00e3o do empreendedorismo, do cooperativismo e da economia\n    solid\u00e1ria aqui propostos, sobretudo relacionados com a economia\n    criativa.\n\n\n. Promover, por meio da Fundat, a qualifica\u00e7\u00e3o profissional dos jovens\n    que atuam em atividades informais (como DJs, motoboys, web\n    designers   etc)  e   incentivar  sua   formaliza\u00e7\u00e3o   como    MEI\n    (Microempreendedor Individual).\n\n\n. Ampliar a aplica\u00e7\u00e3o local do Programa Nacional de Est\u00edmulo ao\n    Primeiro Emprego para os Jovens - PNPE, em parceria com empresas\n    e entidades representativas do setor, para proporcionar a inclus\u00e3o dos\n\n    jovens no mercado de trabalho.\n\n. Implantar e qualificar na Sa\u00fade p\u00fablica municipal uma rede de\n    cuidado para os jovens, com \u00eanfase na preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as\n    sexualmente transmiss\u00edveis, em a\u00e7\u00f5es de esclarecimento e\n\n    preven\u00e7\u00e3o da gravidez indesejada, na sa\u00fade sexual e reprodutiva, no\n    tratamento e preven\u00e7\u00e3o ao consumo de drogas, no incentivo \u00e0s\n    jovens mulheres para realiza\u00e7\u00e3o de exames ginecol\u00f3gicos, na\n\n    preven\u00e7\u00e3o e combate \u00e0 obesidade, e na aten\u00e7\u00e3o psicossocial.\n\n.Privilegiar a participa\u00e7\u00e3o dos jovens nos programas e projetos\n    culturais e art\u00edsticos aqui propostos.\n\n.Fomentar e apoiar eventos culturais, esportivos e recreativos, em\n\n    especial nas periferias aracajuanas.\n\n.Realizar campanhas e a\u00e7\u00f5es afirmativas de combate ao racismo e de\n    valoriza\u00e7\u00e3o da juventude negra.\n\n\nPOPULA\u00c7\u00c3O LGBTQI+\n\nPropostas:\n\n. Incorporar as principais demandas da popula\u00e7\u00e3o LGBTQI+ como a\n    sa\u00fade integral na rede de assist\u00eancia municipal e o respeito e\n\n\n\n\n                                                                     ", "    valoriza\u00e7\u00e3o das pessoas LGBTQI+, em todas as pol\u00edticas p\u00fablicas\n    municipais.\n\n. Implantar e qualificar na Sa\u00fade p\u00fablica municipal uma rede de\n\n    cuidado para a popula\u00e7\u00e3o LGBTQI+.\n\n. Incluir a popula\u00e7\u00e3o LGBTQI+ em programas de qualifica\u00e7\u00e3o\n    profissional e gera\u00e7\u00e3o de trabalho e renda para fazer frente \u00e0\n    discrimina\u00e7\u00e3o e lgbtfobia no mercado de trabalho.\n\n\n. Promover iniciativas de orienta\u00e7\u00e3o e conscientiza\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o\n    sobre os direitos e a terminologia utilizada pelo movimento LGBTQI+.\n\n. Criar o Conselho Municipal da Popula\u00e7\u00e3o LGBTQI+, a quem caber\u00e1\n    elaborar e acompanhar a execu\u00e7\u00e3o do Plano Municipal de Pol\u00edticas\n\n    P\u00fablicas para a popula\u00e7\u00e3o LGBTQI+.\n\nPROMO\u00c7\u00c3O DA IGUALDADE RACIAL E COMBATE AO RACISMO\n\nPropostas:\n\n\n   . Criar o Sistema Municipal de Promo\u00e7\u00e3o da Igualdade Racial\n      (SIMPIR) e o Plano Municipal de Promo\u00e7\u00e3o da Igualdade Racial.\n\n   . Privilegiar a dimens\u00e3o etnicorracial nos programas de cr\u00e9dito e de\n      promo\u00e7\u00e3o do empreendedorismo, do cooperativismo e da\n\n      economia solid\u00e1ria aqui propostos.\n\n   . Propor sistema de incentivo para empresas que promovam a\n      igualdade racial.\n\n   . Promover campanhas em favor da inclus\u00e3o e da igualdade de\n      oportunidades   e   de   remunera\u00e7\u00e3o    da  popula\u00e7\u00e3o    negra,\n\n      comunidades tradicionais (quilombolas, comunidades tradicionais\n      de terreiro, pescadores artesanais, marisqueiras) com destaque\n      para juventude e mulheres negras.\n\n   . Estimular o acesso, a perman\u00eancia e a melhoria do desempenho\n\n      de crian\u00e7as, adolescentes, jovens e adultos das popula\u00e7\u00f5es\n      negras, comunidades tradicionais (quilombolas, comunidades\n      tradicionais de terreiro, pescadores artesanais, marisqueiras) nos\n\n      n\u00edveis da educa\u00e7\u00e3o infantil, ensino fundamental e educa\u00e7\u00e3o de\n      jovens e adultos, al\u00e9m de promover formas de combate ao\n      analfabetismo, de redu\u00e7\u00e3o da evas\u00e3o escolar e da defasagem\n\n      idade-s\u00e9rie dos alunos.\n\n   . Ampliar   o  acesso   das   popula\u00e7\u00f5es   negras,  comunidades\n      tradicionais (quilombolas, comunidades tradicionais de terreiro,\n\n\n                                                                   ", "   pescadores     artesanais,  marisqueiras),   com    qualidade    e\n   humaniza\u00e7\u00e3o, a todos os n\u00edveis de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade, priorizando a\n   quest\u00e3o de g\u00eanero e idade.\n\n. Garantir a preserva\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio cultural material e imaterial,\n\n   assim como a inclus\u00e3o dos marcos hist\u00f3ricos significativos no\n   calend\u00e1rio de eventos da cidade, das diversas etnias e grupos\n   discriminados.\n\n. Atuar na garantia das manifesta\u00e7\u00f5es p\u00fablicas de valoriza\u00e7\u00e3o da\n\n   pluralidade religiosa e no combate ao racismo e \u00e0 intoler\u00e2ncia\n   religiosa, sobretudo relacionados com as religi\u00f5es de matriz\n   africana.\n\n. Estimular a\u00e7\u00f5es de seguran\u00e7a p\u00fablica voltadas para a prote\u00e7\u00e3o de\n\n   jovens negros e que atendam \u00e0 especificidade das popula\u00e7\u00f5es\n   negras e das comunidades tradicionais (quilombolas, comunidades\n   tradicionais de terreiro, pescadores artesanais, marisqueiras).\n\n.Fortalecer as a\u00e7\u00f5es de combate \u00e0 pobreza e \u00e0 fome, incorporando\n\n   a perspectiva etnicorracial e de g\u00eanero em todas as a\u00e7\u00f5es de\n   assist\u00eancia social, de seguran\u00e7a alimentar e nutricional, e nos\n   programas de transfer\u00eancia condicionada de renda do Governo\n\n   Federal, com prioridade \u00e0s mulheres chefes de fam\u00edlia.\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n                                                                   "]}]