[{"keywords": "setor, cria\u00e7\u00e3o, seguran\u00e7a, cidade, municipal, privada, p\u00fablica, privado, setor privado, meio", "pages_relationeds": ["5", "7", "8", "9", "13", "14"], "data": ["Desenvolvimento Econ\u00f4mico\n\n\n\n             Aracaju \u00e9 uma cidade altamente dependente do setor de servi\u00e7os, que\n\n      corresponde a cerca de % da participa\u00e7\u00e3o no Produto Interno Bruto municipal,\n\n      contra % da participa\u00e7\u00e3o do setor industrial na capital sergipana. Conforme\n      dados do IBGE, ,% da popula\u00e7\u00e3o aracajuana recebe at\u00e9 meio sal\u00e1rio m\u00ednimo,\n\n      despertando o sinal de alerta sobre a gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda na cidade,\n\n      situa\u00e7\u00e3o agravada pela pandemia da Covid- cujas a\u00e7\u00f5es dos governos estadual\n      e municipal causaram o fechamento de diversas empresas e postos de trabalho.\n\n\n             Para recuperar a qualidade de vida da nossa popula\u00e7\u00e3o, a gera\u00e7\u00e3o de\n      emprego e o desenvolvimento econ\u00f4mico devem ser marcas importantes da\n\n      gest\u00e3o municipal, gerando riquezas para a nossa popula\u00e7\u00e3o. Temos grandes\n\n      oportunidades mesmo com o cen\u00e1rio de crise, como a abertura do setor de g\u00e1s\n      no Brasil e o fomento da cadeia de turismo, que historicamente gera diversos\n\n      empregos diretos e indiretos para aracajuanos.\n\n             Aracaju deve fazer valer o status de maior cidade e maior pot\u00eancia do\n\n      estado de Sergipe, al\u00e9m de voltar a ser uma das cidades-l\u00edderes da regi\u00e3o\n\n      Nordeste do Brasil. As propostas para fortalecer a economia aracajuana e fazer a\n      nossa cidade se desenvolver s\u00e3o as seguintes:\n\n\n      - Incentivos para o aumento da produ\u00e7\u00e3o pesqueira em Aracaju, por meio de\n\n      parcerias com o Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento, assim\n\n      como negocia\u00e7\u00f5es para o aumento da oferta de cr\u00e9dito e melhorias para o\n\n      escoamento e venda da produ\u00e7\u00e3o.\n\n      - Reforma e atra\u00e7\u00e3o de Parceria P\u00fablico-Privada para a recupera\u00e7\u00e3o da orla e\n\n      de suas instala\u00e7\u00f5es, visando a cria\u00e7\u00e3o de calend\u00e1rio tur\u00edstico de eventos.\n\n\n      - Revis\u00e3o do Plano Diretor Municipal, contemplando a revis\u00e3o de gabaritos em\n\n      regi\u00f5es de fronteira da cidade, com enfoque no desenvolvimento sustent\u00e1vel\n      e na preserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente.\n\n\n\n\n\n\n                                             ", "Turismo\n\n\n\n       Todos n\u00f3s sabemos do enorme potencial tur\u00edstico existente no estado de\n\nSergipe, em especial na nossa cidade de Aracaju. Temos belezas naturais, praias\n\nbel\u00edssimas, espa\u00e7os que podem ser utilizados para atra\u00e7\u00e3o de turistas nacionais e\n\nestrangeiros. Entretanto, assistimos lamentavelmente \u00e0 queda vertiginosa do\n\nfluxo tur\u00edstico e \u00e0 consequente destrui\u00e7\u00e3o da riqueza gerada em nosso munic\u00edpio.\n\n       A Orla de Atalaia, j\u00e1 considerada a mais bela do Brasil, atualmente se\n\nencontra em completo abandono. A gest\u00e3o atual n\u00e3o consegue formular um\n\nefetivo calend\u00e1rio, visando a promo\u00e7\u00e3o de eventos e a atra\u00e7\u00e3o de visitantes o que\n\nse agrava com os alarmantes indicadores na \u00e1rea de seguran\u00e7a p\u00fablica. De fato,\n\ndesde o per\u00edodo em que Pedrinho Valadares foi Secret\u00e1rio Estadual de Turismo\n\n( a ), n\u00e3o se tem uma pol\u00edtica consistente no setor, fazendo com que a\n\nexperi\u00eancia do turista em nossa terra n\u00e3o seja satisfat\u00f3ria.\n\n\n       Para recuperarmos a deteriorada cadeia tur\u00edstica em Aracaju e iniciarmos\na retomada econ\u00f4mica agressiva do setor, apresentamos as seguintes propostas:\n\n\n- Desenvolvimento do \u201cPlano Municipal de Turismo\u201d, buscando a organiza\u00e7\u00e3o\n\ndo turismo local e a recupera\u00e7\u00e3o do sentimento de orgulho de ser aracajuano.\n\n\n- Transforma\u00e7\u00e3o      do  Kart\u00f3dromo Emerson        Fittipaldi em    Aut\u00f3dromo\nInternacional por meio de Parceria P\u00fablico-Privada, visando a atra\u00e7\u00e3o de\n\ninvestimentos e da vinda de categorias automobil\u00edsticas para Aracaju.\n\n\n- Cria\u00e7\u00e3o de calend\u00e1rio de eventos, em parceria com a iniciativa privada,\n\naproveitando o espa\u00e7o urbano para promo\u00e7\u00e3o de atividades culturais,\n\ngastron\u00f4micas, musicais, art\u00edsticas, entre outras.\n\n- Garantir a manuten\u00e7\u00e3o de instala\u00e7\u00f5es e equipamentos tur\u00edsticos por meio de\n\nparcerias com o setor privado e o fomento de Aracaju no Brasil e no exterior.\n\n\n\n\n\n                                       ", "Infraestrutura e Transporte\n\n\n\n            Sem d\u00favida, a atra\u00e7\u00e3o de investimentos se viabiliza com a melhoria da\n\n      infraestrutura urbana.   Todavia,   o  caminho    de   parceria  entre   entes\n\n      governamentais e o setor privado pode fazer com que Aracaju melhore a sua\n\n      conserva\u00e7\u00e3o e limpeza urbana, tenha ruas com uma qualidade melhor de asfalto,\n\n      um efetivo servi\u00e7o de abastecimento de \u00e1gua e de coleta de esgoto, sempre\n\n      preservando o meio ambiente e garantindo a qualidade de vida do nosso povo.\n\n\n            As propostas que apresentamos para modernizar a infraestrutura e a\n\n      mobilidade urbana na cidade de Aracaju s\u00e3o as seguintes:\n\n      - Encerramento do contrato existente com a Companhia de Saneamento de\n\n      Sergipe (DESO) para abastecimento de \u00e1gua e coleta de esgoto em Aracaju,\n\n      realizando a concess\u00e3o do servi\u00e7o para a iniciativa privada, aproveitando as\n\n      oportunidades promovidas pelo \u201cMarco Legal do Saneamento B\u00e1sico\u201d.\n\n\n      - Cria\u00e7\u00e3o de planos de pagamento do passe escolar, desenvolvendo um sistema\n      de pagamento mensal, trimestral ou semestral com descontos progressivos.\n\n\n      - Cobertura da rede de canais de esgoto a c\u00e9u aberto.\n\n\n      - Parcerias com a iniciativa privada para a\u00e7\u00f5es de zeladoria e a promo\u00e7\u00e3o de\n\n      investimentos na \u00e1rea de tratamento de res\u00edduos s\u00f3lidos urbanos, como usinas\n      de biog\u00e1s e aterros sanit\u00e1rios, assim como cria\u00e7\u00e3o de programas de incentivo\n\n      \u00e0 reciclagem do lixo, visando reduzir a produ\u00e7\u00e3o de material a ser descartado\n\n      e desafogar o espa\u00e7o do atual aterro sanit\u00e1rio municipal.\n\n\n      - Parcerias com a iniciativa privada e com a concession\u00e1ria de energia el\u00e9trica\n\n      para a troca do parque de ilumina\u00e7\u00e3o p\u00fablica para l\u00e2mpadas de LED.\n\n\n\n\n\n\n\n\n                                            ", "- Instala\u00e7\u00e3o de sistema de bombas de recalque nos pontos cr\u00edticos de\n\nalagamento da cidade para minimizar enchentes, al\u00e9m de obras de\n\nmacrodrenagem para reduzir os alagamentos hist\u00f3ricos em Aracaju.\n\n- Revitaliza\u00e7\u00e3o e melhoria na sinaliza\u00e7\u00e3o horizontal e vertical das vias asf\u00e1lticas\n\nde Aracaju, inclusive com sinais sonoros e luminosos nas esquinas para\n\ndeficientes auditivos e visuais.\n\n\n- Revitaliza\u00e7\u00e3o e cria\u00e7\u00e3o de ciclovias e ciclofaixas, assim como cria\u00e7\u00e3o de\n\ncorredores expressos para tr\u00e1fego exclusivo de \u00f4nibus e t\u00e1xis com passageiros.\n\n- Pavimenta\u00e7\u00e3o de ruas de pequeno porte nos bairros da capital e revitaliza\u00e7\u00e3o\n\ne cria\u00e7\u00e3o de novos biciclet\u00e1rios, estabelecendo parcerias com o setor privado.\n\n\n- Renova\u00e7\u00e3o da frota de \u00f4nibus, substituindo-a por ve\u00edculos maiores e mais\n\nmodernos, com acessibilidade e ar-condicionado.\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n                                      ", "Seguran\u00e7a P\u00fablica\n\n\n\n\n               Uma cidade que quer ser refer\u00eancia no setor de turismo e na gera\u00e7\u00e3o de\n\n         empregos tamb\u00e9m deve ter uma seguran\u00e7a p\u00fablica efetiva, mas, infelizmente\n\n         Aracaju vem na contram\u00e3o desta m\u00e1xima. Segundo o Atlas da Viol\u00eancia,\n\n         publicado anualmente pelo IPEA, a nossa cidade \u00e9 a segunda capital mais violenta\n\n         do Brasil, com uma taxa de  homic\u00eddios a cada  mil habitantes. Embora o\n         n\u00famero tenha ca\u00eddo em compara\u00e7\u00e3o a , onde Aracaju chegou a ter \n\n         homic\u00eddios a cada  mil habitantes, o n\u00famero se mant\u00e9m elevado e assustador.\n\n\n               Mesmo a Pol\u00edcia Militar, a Pol\u00edcia Civil e a Guarda Municipal tentando\n\n         proporcionar o melhor trabalho poss\u00edvel no combate a criminalidade,\n\n         conseguindo melhorias nos \u00edndices criminais como a redu\u00e7\u00e3o em quase % dos\n\n         assaltos a \u00f4nibus, para uma cidade que deseja ser refer\u00eancia tur\u00edstica e econ\u00f4mica\n         ter altos \u00edndices de viol\u00eancia afastam turistas e investidores. No site de turismo\n\n         \u201cTripAdvisor\u201d, por exemplo, s\u00e3o in\u00fameras as cr\u00edticas relacionadas ao setor de\n\n         seguran\u00e7a em Aracaju.\n\n\n               Por mais que a seguran\u00e7a seja uma atribui\u00e7\u00e3o do Governo Estadual, a\n\n         Prefeitura pode e deve fazer seu papel. Chegou a hora do cidad\u00e3o aracajuano, do\n\n         investidor que escolhe nossa cidade para investir e do turista que escolhe Aracaju\n         como destino de f\u00e9rias terem uma seguran\u00e7a p\u00fablica que possibilite o combate\n\n         com pulso firme a criminalidade. As nossas propostas para promover o combate\n\n         efetivo ao crime em Aracaju s\u00e3o as seguintes:\n\n\n         - Reestrutura\u00e7\u00e3o da Guarda Municipal de Aracaju com foco na cria\u00e7\u00e3o de plano\n\n         de carreira e na equipara\u00e7\u00e3o de servidores.\n\n         - Isonomia salarial dos guardas auxiliares e reajuste salarial dos profissionais\n\n         de seguran\u00e7a p\u00fablica municipal, inclusive vale alimenta\u00e7\u00e3o e aux\u00edlio uniforme.\n\n\n\n\n\n\n                                               ", "- Transformar a Guarda Municipal em \u00f3rg\u00e3o complementar de seguran\u00e7a\n\np\u00fablica, visando o desafogo das atividades da Pol\u00edcia Militar em Aracaju.\n\n- Viabilizar a tecnologia para den\u00fancia por aplicativo de celular de abuso contra\n\nvulner\u00e1veis, contemplando tamb\u00e9m a vigil\u00e2ncia e a prote\u00e7\u00e3o animal.\n\n\n- Garantir o uso de armas de fogo pela Guarda Civil Municipal, realizando\n\nparceria com a Pol\u00edcia Federal para o treinamento dos agentes p\u00fablicos.\n\n- Viabilizar, com a Pol\u00edcia Militar, a aquisi\u00e7\u00e3o e a destina\u00e7\u00e3o de mais viaturas\n\npoliciais para colaborar no combate ao crime na capital sergipana.\n\n\n- Cria\u00e7\u00e3o de \u201cCentro de Monitoramento e Controle\u201d na cidade, interligando as\n\na\u00e7\u00f5es da Pol\u00edcia Civil, da Pol\u00edcia Militar, da Defesa Civil, do Corpo de Bombeiros\n\ne da Guarda Municipal.\n\n- Criar condi\u00e7\u00f5es, com o Governo do Estado e com a Pol\u00edcia Civil, para o\n\naumento do efetivo dos batalh\u00f5es de pol\u00edcia militar instalados em Aracaju,\n\nassim como a instala\u00e7\u00e3o de delegacia especializada no atendimento ao turista.\n\n\n- Viabilizar, com o Governo do Estado e com o setor privado, a implanta\u00e7\u00e3o do\n\nprojeto \u201cSeguran\u00e7a Presente\u201d na cidade de Aracaju, potencializando o\n\npoliciamento ostensivo especializado em localidades selecionadas.\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n                                      "]}, {"keywords": "gest\u00e3o, sa\u00fade, cidade, municipal, atual, melhor, popula\u00e7\u00e3o, qualidade, gest\u00e3o municipal, servi\u00e7os", "pages_relationeds": ["2", "3", "17"], "data": ["  Chegou a hora de defender                                 Aracaju           !\n\n\n\n                        \u201cSob o estado de direito, o indiv\u00edduo \u00e9 livre para perseguir seus fins\n                          e desejos pessoais, com a certeza de que os poderes do governo\n                            n\u00e3o ser\u00e3o usados deliberadamente para frustrar seus esfor\u00e7os.\u201d\n\n                                              Friderich August von Hayek ( \u2013 )\n\n       A capital nordestina da qualidade de vida vem perdendo seu papel de\n\ndestaque nos cen\u00e1rios regional e nacional. Nos \u00faltimos anos, assistimos at\u00f4nitos\n\no decr\u00e9scimo vertiginoso no n\u00famero de turistas, a queda vergonhosa em\nrankings de desenvolvimento econ\u00f4mico e de confiabilidade de investimentos,\n\nao mesmo tempo em que vivenciamos o aumento da escalada da viol\u00eancia e dos\nsupostos casos de corrup\u00e7\u00e3o, envolvendo inclusive a atual gest\u00e3o municipal.\n\n       Esta elei\u00e7\u00e3o marca um per\u00edodo de inflex\u00e3o na hist\u00f3ria de nossa sociedade:\n\nmanter o atual modo predat\u00f3rio de se fazer pol\u00edtica ou planejar o futuro de nossa\ncidade, como Sebasti\u00e3o Jos\u00e9 Bas\u00edlio Pirro planejou nossas ruas no formato de\n\ntabuleiro de xadrez, visando o crescimento de Aracaju em dire\u00e7\u00e3o ao Rio Sergipe.\n\n       Chegou o momento de defender Aracaju e fazer desta terra a melhor\n\ncidade do Brasil para se viver e trabalhar. Com amor, probidade, for\u00e7a de vontade\ne trabalho \u00e1rduo podemos reverter o cen\u00e1rio atual e entregar uma cidade melhor\n\npara nossa gente. Um munic\u00edpio onde o servidor p\u00fablico tenha orgulho de\ntrabalhar, onde o empreendedor tenha seguran\u00e7a jur\u00eddica para produzir e nossa\n\npopula\u00e7\u00e3o tenha acesso garantido a melhores servi\u00e7os p\u00fablicos.\n\n       Este Plano de Governo quer mostrar que, com ideias simples e vi\u00e1veis do\n\nponto de vista administrativo, econ\u00f4mico e fiscal, nossa cidade pode voltar a ser\nrefer\u00eancia em boa gest\u00e3o e qualidade de vida na regi\u00e3o Nordeste e no Brasil,\n\ngarantindo os direitos universais e devolvendo o orgulho de ser aracajuano \u00e0\nnossa popula\u00e7\u00e3o.\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n                                        ", "Finan\u00e7as Municipais\n\n\n\nCom um or\u00e7amento altamente comprometido com o pagamento de sal\u00e1rios,\n\nAracaju transformou-se, em termos de gest\u00e3o, em uma enorme folha de\n\npagamentos. A cidade gasta com sua folha acima do limite m\u00e1ximo estabelecido\npela \u201cLei de Responsabilidade Fiscal\u201d, j\u00e1 que, enquanto a legisla\u00e7\u00e3o federal limita\n\nem % os gastos com pessoal, a atual gest\u00e3o, conforme Relat\u00f3rio de Gest\u00e3o\n\n, gasta ,% do or\u00e7amento municipal com despesa de pessoal, boa parte\n\ndestes lotados em cargos comissionados, inclusive com sobreposi\u00e7\u00e3o de fun\u00e7\u00f5es.\n\n       Al\u00e9m disso, a cidade convive com problemas relacionados a previd\u00eancia\n\ndo funcionalismo municipal, com um alarmante d\u00e9ficit nominal de R$ ,\nmilh\u00f5es/ano, obrigando o munic\u00edpio a complementar a folha de aposentadorias\n\ne pens\u00f5es. Outro problema percebido \u00e9 a m\u00e1 aloca\u00e7\u00e3o dos recursos p\u00fablicos por\n\nparte da administra\u00e7\u00e3o municipal, agravando a percep\u00e7\u00e3o de inefici\u00eancia da\ngest\u00e3o, assim como potencializando o desemprego e a desigualdade social.\n\n\n       Para desenvolvermos a Aracaju do futuro, \u00e9 necess\u00e1rio \u201carrumar a casa\u201d,\ngastar menos e gastar melhor, racionalizando a gest\u00e3o municipal e entregando\n\numa Prefeitura mais \u201cleve\u201d e mais dedicada a atender verdadeiramente a nossa\n\npopula\u00e7\u00e3o com servi\u00e7os de melhor qualidade. As propostas apresentadas para\najustar as finan\u00e7as municipais e racionalizar a gest\u00e3o p\u00fablica s\u00e3o as seguintes:\n\n\n- Facilita\u00e7\u00e3o no pagamento do IPTU, permitindo o parcelamento, a concess\u00e3o\nde descontos e, inclusive, o pagamento via cart\u00e3o de cr\u00e9dito pelo cidad\u00e3o.\n\n- Ado\u00e7\u00e3o de plataformas de Governo Digital, digitalizando e desburocratizando\n\no acesso do cidad\u00e3o aos servi\u00e7os da Prefeitura.\n\n- Ado\u00e7\u00e3o de pol\u00edtica de compliance e de transpar\u00eancia em todas as esferas da\n\nAdministra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Municipal.\n\n- Renegocia\u00e7\u00e3o de d\u00edvidas de Pessoas F\u00edsicas e Jur\u00eddicas com a cidade de\n\nAracaju, permitindo a facilita\u00e7\u00e3o dos pagamentos. Em caso de insucesso, a\n\nado\u00e7\u00e3o de venda da d\u00edvida via securitiza\u00e7\u00e3o.\n\n\n\n\n\n                                       ", "Sa\u00fade P\u00fablica\n\n\n\n      Com  equipamentos municipais de sa\u00fade, segundo dados do\n\nDataSUS/Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, Aracaju vive um vergonhoso caos no setor. O\n\n\u00edndice de mortalidade infantil voltou a subir na nossa cidade, conforme divulgado\n\npelo pr\u00f3prio SUS, indo de  \u00f3bitos em  para quase  em . Mas os\n\nproblemas n\u00e3o se resumem \u00e0 mortalidade infantil: falta de equipamentos e leitos,\naus\u00eancia de insumos b\u00e1sicos, d\u00e9ficit no n\u00famero de m\u00e9dicos e filas intermin\u00e1veis\n\npara a marca\u00e7\u00e3o de consultas e exames s\u00e3o a t\u00f4nica da atual gest\u00e3o municipal.\n\n\n      Chegou o momento de se realizar um choque de gest\u00e3o na sa\u00fade de\n\nAracaju. A pandemia da Covid- potencializou problemas cr\u00f4nicos de gest\u00e3o\n\nmunicipal, principalmente aqueles existentes no setor da sa\u00fade, que culminaram\n\ninclusive com opera\u00e7\u00f5es da Pol\u00edcia Federal na cidade. Os aracajuanos t\u00eam o\ndireito constitucional de acesso a uma sa\u00fade p\u00fablica de qualidade, por isso\n\nnossas propostas s\u00e3o as seguintes:\n\n\n- Reequipar os Postos de Sa\u00fade e unidades do Programa M\u00e9dico de Fam\u00edlia\n\nsituados na cidade, utilizando-se da contrata\u00e7\u00e3o de m\u00e9dicos pelo programa\n\n\u201cM\u00e9dicos Pelo Brasil\u201d, criado recentemente pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.\n\n- Estabelecimento de parcerias com for\u00e7as militares e auxiliares para a aloca\u00e7\u00e3o\n\nde m\u00e9dicos nos hospitais municipais.\n\n\n- Realiza\u00e7\u00e3o de obras de manuten\u00e7\u00e3o nas unidades pertencentes a Rede\n\nMunicipal de Sa\u00fade, visando garantir a melhor infraestrutura na \u00e1rea e a\nconstru\u00e7\u00e3o de um hospital-dia em Aracaju, dedicado a realiza\u00e7\u00e3o de exames,\n\ncirurgias e consultas sem car\u00e1ter de urg\u00eancia e emerg\u00eancia.\n\n\n- Realiza\u00e7\u00e3o de campanhas de vacina\u00e7\u00e3o em escolas e demais logradouros nos\n\nfins de semana, visando facilitar o acesso da popula\u00e7\u00e3o aos cuidados de sa\u00fade.\n\n\n\n\n\n                                     "]}, {"keywords": "escolar, escolas, promo\u00e7\u00e3o, oportunidades, munic\u00edpio, rede, melhoria, cidade, parceria, cria\u00e7\u00e3o", "pages_relationeds": ["10", "11", "12"], "data": ["Educa\u00e7\u00e3o, Cultura e Esporte\n\n\n\n\n                 A cidade de Aracaju, com um custo mensal por aluno de R$ , e uma\n\n           rede de escolas de Ensino Fundamental com  unidades e . alunos\n\n           matriculados, testemunha problemas estruturais, como o decepcionante\n\n           aproveitamento escolar dos nossos alunos (\u00edndice de reprova\u00e7\u00e3o: %) e os\n\n           baixos sal\u00e1rios para os servidores da \u00e1rea, muitas vezes atrasados.\n\n                 Os \u00edndices educacionais de Aracaju s\u00e3o muito ruins: com uma nota , no\n\n           \u00cdndice de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica (IDEB/MEC), o munic\u00edpio est\u00e1\n\n           abaixo da meta de , pontos, estabelecida pelo Governo Federal. Al\u00e9m disto, o\n\n           Sistema de Avalia\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica (SAEB/INEP) aponta que os alunos\n\n           aracajuanos v\u00eam sofrendo com dificuldades de aprendizado, principalmente, em\n\n           l\u00edngua portuguesa e em matem\u00e1tica, dificultando o seu acesso \u00e0s boas\n           oportunidades de emprego e \u00e0 gera\u00e7\u00e3o de renda.\n\n\n                 Chegou o momento de realizarmos uma profunda reforma educacional na\n\n           cidade de Aracaju, visando a moderniza\u00e7\u00e3o das instala\u00e7\u00f5es escolares, assim como\n\n           a melhoria das condi\u00e7\u00f5es de trabalho dos servidores da \u00e1rea e do processo de\n\n           ensino e aprendizagem dos nossos alunos. As propostas para as \u00e1reas de\n\n           educa\u00e7\u00e3o, cultura e esporte para Aracaju s\u00e3o as seguintes:\n\n           - Parceria com o Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o para a promo\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es como o\n\n           programa de alfabetiza\u00e7\u00e3o e de aquisi\u00e7\u00e3o de material escolar, assim como para\n\n           que Aracaju seja contemplada com a participa\u00e7\u00e3o no programa de Escolas\n\n           C\u00edvico-Militares do Governo Federal.\n\n           - Revis\u00e3o do Plano Municipal de Educa\u00e7\u00e3o, visando a melhoria da grade\n\n           curricular dos estudantes aracajuanos, buscando, quando aplic\u00e1vel, inserir as\n\n           melhores pr\u00e1ticas educacionais existentes no mundo.\n\n\n\n\n\n\n                                                ", "- Cria\u00e7\u00e3o de programas de forma\u00e7\u00e3o continuada para os professores da rede\n\nmunicipal, mantendo sua forma\u00e7\u00e3o atualizada e adequada \u00e0s pr\u00e1ticas de\n\nrefer\u00eancia em processo de ensino-aprendizagem.\n\n\n- Cria\u00e7\u00e3o de Plataforma Online para os estudantes da rede municipal de Aracaju\n\ne demais cidad\u00e3os, oferecendo atividades de refor\u00e7o escolar, pr\u00e1ticas de\n\nestudos e prepara\u00e7\u00e3o intensiva para provas como vestibular e ENEM.\n\n- Inclus\u00e3o escolar de pessoas com defici\u00eancias, por meio da supress\u00e3o de\n\nbarreiras arquitet\u00f4nicas, disponibilidade de libras como mat\u00e9ria obrigat\u00f3ria e\n\nde materiais acess\u00edveis, assim como o preparo do corpo de docente, inclusive\n\nestudando a viabilidade de escola especial para surdos.\n\n\n- Ensino da hist\u00f3ria aracajuana nas escolas municipais, criando o sentimento\n\nde pertencimento e fortalecendo o orgulho de ser morador de Aracaju.\n\n- Viabiliza\u00e7\u00e3o com o Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o e com o Minist\u00e9rio da Mulher,\n\nFam\u00edlia e Direitos Humanos para a expans\u00e3o da oferta de creches municipais,\n\ncom amplia\u00e7\u00e3o do hor\u00e1rio, criando um terceiro turno infantil.\n\n\n- Implanta\u00e7\u00e3o de projeto-piloto de vouchers para a educa\u00e7\u00e3o infantil e ensino\n\nfundamental, para que as escolas particulares recebam os alunos sem o acesso\n\ndevido a rede municipal de ensino, combatendo a evas\u00e3o escolar.\n\n- Cria\u00e7\u00e3o da \u201cLei Municipal de Incentivo ao Esporte e a Cultura\u201d, promovendo\n\no financiamento de atividades culturais e esportivas, amadoras e profissionais.\n\n\n- Cria\u00e7\u00e3o dos \u201cJogos Escolares de Aracaju\u201d, buscando integrar as escolas da\n\ncidade por meio da pr\u00e1tica esportiva e do conv\u00edvio social.\n\n- Premiar escolas-modelo, a partir da melhoria dos resultados de desempenho\n\neducacional e da gest\u00e3o vigente, por meio da cria\u00e7\u00e3o do Sistema de Incentivo\n\nEscolar.\n\n\n\n\n\n\n\n                                      ", "- Realiza\u00e7\u00e3o de parcerias com universidades para levar palestras, projetos e\n\noportunidades para alunos da educa\u00e7\u00e3o infantil e ensino fundamental,\n\nestimulando-os a pensar no pr\u00f3prio futuro como cidad\u00e3o e profissional.\n\n- Isen\u00e7\u00e3o da cobran\u00e7a do passe escolar para fam\u00edlias comprovadamente em\nsitua\u00e7\u00e3o de extrema pobreza.\n\n\n- Promo\u00e7\u00e3o de desfile c\u00edvico no dia do anivers\u00e1rio da cidade, em parceria com\n\nas For\u00e7as Armadas e as escolas do munic\u00edpio de Aracaju\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n                                      "]}, {"keywords": "municipais, sa\u00fade, implanta\u00e7\u00e3o, plano, futuro, controle, municipal, governo, cria\u00e7\u00e3o, unidades", "pages_relationeds": ["1", "4", "18"], "data": ["     Aracaju:\n\nRumo ao Futuro!\n\n  Plano de Governo\n     Elei\u00e7\u00f5es Municipais  (Aracaju-SE)\n\n\n\n\n\n\n          ", "- Aplica\u00e7\u00e3o efetiva de legisla\u00e7\u00f5es federais como a \u201cLei de Liberdade\n\nEcon\u00f4mica\u201d, visando a regulariza\u00e7\u00e3o e a abertura de novas empresas na cidade.\n\n- Fim do sigilo banc\u00e1rio das transa\u00e7\u00f5es financeiras municipais, com\n\nacompanhamento de cada despesa, receita e empenhos no portal da\n\ntranspar\u00eancia.\n\n- Renegocia\u00e7\u00e3o das d\u00edvidas municipais com os Governos Estadual e Federal,\n\nbuscando melhorar a sa\u00fade das finan\u00e7as municipais.\n- Cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de controle or\u00e7ament\u00e1rio no munic\u00edpio, como a \u201cLei\n\nde Responsabilidade Fiscal Municipal\u201d.\n\n- Cria\u00e7\u00e3o de cons\u00f3rcio, sob supervis\u00e3o de \u00f3rg\u00e3os de controle, com cidades\n\nvizinhas, visando melhores pre\u00e7os e condi\u00e7\u00f5es em processos de licita\u00e7\u00e3o.\n\n\n- Licitar a folha de pagamento municipal, permitindo arrecada\u00e7\u00e3o de divisas.\n\n- Implanta\u00e7\u00e3o de sistemas de desempenho e meritocracia do servidor p\u00fablico.\n\n- Acompanhamento via internet das metas estabelecidas pela Prefeitura nos\n\nseus planejamentos, como \u201cPlano Estrat\u00e9gico Municipal\u201d e \u201cPlano Plurianual\u201d.\n\n- Cria\u00e7\u00e3o de comiss\u00e3o para revoga\u00e7\u00e3o e revis\u00e3o de legisla\u00e7\u00f5es e normativos\n\nque interfiram de maneira negativa no desenvolvimento econ\u00f4mico municipal.\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n                                      ", "- Disponibiliza\u00e7\u00e3o online de resultados de exames, visando minimizar filas nos\n\nlaborat\u00f3rios municipais e promover conforto a pacientes e acompanhantes.\n\n- Mapeamento de bairros com car\u00eancia de atendimento e implanta\u00e7\u00e3o de\n\nprojeto de unidades m\u00f3veis de aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e de sa\u00fade da fam\u00edlia.\n\n- Implanta\u00e7\u00e3o da telemedicina em Aracaju com fins de realizar a triagem inicial\n\ndo paciente ainda na sua casa, buscando desafogar a rede municipal de sa\u00fade.\n\n\n- Ado\u00e7\u00e3o da gest\u00e3o compartilhada da \u00e1rea de sa\u00fade, condicionada \u00e0\n\nimplanta\u00e7\u00e3o rigorosa de pol\u00edticas de transpar\u00eancia, monitoramento e controle.\n\n- Parceria com os Governos Federal e Estadual para a constru\u00e7\u00e3o de unidades\n\nhospitalares e de maternidade para partos de baixa e m\u00e9dia complexidade.\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n                                      "]}, {"keywords": "programa, social, direitos, garantir, projeto, demais, fomento, empresas, privada, meio", "pages_relationeds": ["6", "15", "16"], "data": ["- Transformar o carnaval de Aracaju e o \u201cForr\u00f3 Caju\u201d em refer\u00eancia de gest\u00e3o\n\nde eventos de grande porte, incentivando o patroc\u00ednio da iniciativa privada.\n\n- Realizar programa de incentivo ao empreendedorismo, estabelecendo\n\nparcerias com empresas juniores, incubadoras de base, bancos de fomento,\n\nSistema S e demais institui\u00e7\u00f5es de apoio ao empresariado local.\n\n\n- Desenvolvimento do projeto \u201cMeu Primeiro Emprego\u201d, montando uma rede\n\nde liga\u00e7\u00e3o do empregador com os candidatos ao emprego, por meio de feiras,\neventos e sistemas online de curr\u00edculos.\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n                                      ", "Direitos Humanos e Causa Animal\n\n\n\n\n                   Dados da Pesquisa Nacional por Amostra de Domic\u00edlios Cont\u00ednua (PNAD)\n\n             divulgados pelo IBGE, mostram que Aracaju teve um crescimento de rendimento\n\n             m\u00e9dio domiciliar de apenas % entre  e , enquanto o Brasil teve %\n\n             de crescimento no mesmo per\u00edodo.\n\n                   A marca deste plano \u00e9 de que \u201cnenhum aracajuano ficar\u00e1 para tr\u00e1s\u201d. Faz-\n\n             se necess\u00e1rio o papel incondicional do Estado para aqueles que mais necessitam,\n\n             retirando o aparato estatal de atividades que n\u00e3o s\u00e3o atribui\u00e7\u00f5es ou prioridades\n\n             governamentais. Dessa forma, as propostas a serem aplicadas em Aracaju na \u00e1rea\n\n             de Assist\u00eancia Social, Direitos Humanos e Causa Animal s\u00e3o as seguintes:\n\n             - Cria\u00e7\u00e3o do programa \u201cTrabalho Novo\u201d, oferecendo benef\u00edcios fiscais \u00e0s\n\n             empresas locais que contratem aracajuanos em condi\u00e7\u00e3o de pobreza extrema.\n\n\n             - Cadastro digital para recebimento do \u201cPrograma Bolsa Fam\u00edlia\u201d, visando a\n\n             redu\u00e7\u00e3o de custos e a amplia\u00e7\u00e3o dos canais de acesso ao programa.\n\n             - Constru\u00e7\u00e3o de projeto de restaurante popular na cidade, visando garantir a\n\n             seguran\u00e7a alimentar da popula\u00e7\u00e3o aracajuana.\n\n\n             - Remo\u00e7\u00e3o das popula\u00e7\u00f5es em \u00e1reas de risco, assim como a celebra\u00e7\u00e3o de\n\n             parcerias com o Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Regional e bancos p\u00fablicos e\n             de fomento para a constru\u00e7\u00e3o de habita\u00e7\u00f5es populares e amplia\u00e7\u00e3o do\n\n             programa \u201cMinha Casa Minha Vida\u201d.\n\n\n             - Realiza\u00e7\u00e3o de programas de regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria, visando garantir o\n\n             direito \u00e0 propriedade privada para todos, inclusive popula\u00e7\u00f5es de baixa renda.\n\n             - Resgate das pessoas \u201csem teto\u201d, com a amplia\u00e7\u00e3o e constru\u00e7\u00e3o de unidades\n\n             do CentroPop (Centro Especializado para Pessoas em Situa\u00e7\u00e3o de Rua).\n\n\n\n\n\n\n                                                  ", "- Rigoroso cumprimento e garantia dos direitos sociais, pol\u00edticos, econ\u00f4micos,\n\nculturais e ambientais a todas as mulheres, inclusive viabilizando, por meio do\n\nMinist\u00e9rio da Mulher, Fam\u00edlia e Direitos Humanos, a vinda de unidade da Casa\n\nda Mulher Brasileira para Aracaju, com equipe multidisciplinar de atendimento\n\ne oferta de servi\u00e7os educacionais e assist\u00eancia social, visando inclusive auxiliar\n\na mulher v\u00edtima de viol\u00eancia dom\u00e9stica.\n\n- Garantir debates e a participa\u00e7\u00e3o          das mulheres na formula\u00e7\u00e3o,\n\nimplementa\u00e7\u00e3o, avalia\u00e7\u00e3o e controle social das pol\u00edticas p\u00fablicas, supera\u00e7\u00e3o\n\ndas desigualdades de g\u00eanero e respeito e aten\u00e7\u00e3o para a diversidade cultural,\n\n\u00e9tnica, racial, inser\u00e7\u00e3o social, situa\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica e regional.\n\n\n- Implantar projeto de hospital veterin\u00e1rio p\u00fablico para garantir o atendimento\nveterin\u00e1rio gratuito e demais procedimentos indispens\u00e1veis para sa\u00fade dos\n\nanimais, assim como viabilizar a exist\u00eancia de abrigo p\u00fablico para o\n\nacolhimento e o devido tratamento veterin\u00e1rio para c\u00e3es e gatos doentes,\n\natropelados e em estado de sofrimento, abandonados nas ruas de Aracaju.\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n                                      "]}]